<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://kina.xyz</id>
    <title>🍪曲奇看繁星</title>
    <updated>2019-08-27T08:39:15.975Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://kina.xyz"/>
    <link rel="self" href="https://kina.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>&lt;br&gt;上海。&lt;br&gt;我在钉子曾梦想的城市。&lt;br&gt;为了灵魂的自由，我甘愿失去肉体的自由。&lt;br&gt;凛然，独自，开放。&lt;br&gt;要成为像钉子一样优秀的人。</subtitle>
    <logo>https://kina.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://kina.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 🍪曲奇看繁星</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人生一期一会，我感激我们的相遇。谢谢你。]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/F6pkYHCsz</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/F6pkYHCsz">
        </link>
        <updated>2021-08-14T01:39:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>➡️<a href="https://kina.xyz/post/fz/">友人帐</a> ➡️ <a href="https://kina.xyz/post/who/">关于我</a><br>
➡️<a href="http://blog.dimpurr.com">钉子Dimpurr</a>➡️<a href="https://storeweb.cn/site/browse">个站商店</a>👉<a href="https://www.sitemap-xml.cn/">SiteMap</a><br>
✏️我们总为了挣扎而低落，却又因为每一次间歇性的幸福到来而撑过，如此生存着。<br>
✏️即使全世界都否定了你，你也不要否定你自己。如果没有人给你鼓掌，你就自己给自己打气。直到有一天所有人都对你刮目相看，对你喝彩</p>
<p>✏️为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
✏️世界上只有一种英雄主义，就是认清了生活的本质却依然热爱生活。<br>
✏️人与人的悲欢并不相通，我只觉得他们吵闹。<br>
✔️正在处理三次元事务，为理想扫清障碍。<br>
✔️UCLA的c菌告诉我们，那些大道理，都是真的。<br>
✔️一定要特别优秀才行，不优秀就强迫自己优秀。<br>
✔️网课赛高。<strong>我们要用魔法，去打败魔法。</strong><br>
✔️ Always stay pure.<br>
🌀推荐食用：<br>
📚《璀璨》水在镜中</p>
<blockquote>
<p>很久以前我就在想，这世上有没有什么办法，能彻底把后悔解决掉。其实是有的。</p>
</blockquote>
<p>📚《滿地都是小星星》步归陆</p>
<blockquote>
<p>希望我们都不要忘记这个樱花盛开的夏天，我们曾经俯瞰满地小星星的夏天。</p>
</blockquote>
<p>📚《蜜蜂与远雷》恩田陸</p>
<blockquote>
<p>我们凡人所能追求的神圣、无非是为了热爱奋不顾身</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>➡️<a href="https://kina.xyz/post/fz/">友人帐</a> ➡️ <a href="https://kina.xyz/post/who/">关于我</a><br>
➡️<a href="http://blog.dimpurr.com">钉子Dimpurr</a>➡️<a href="https://storeweb.cn/site/browse">个站商店</a>👉<a href="https://www.sitemap-xml.cn/">SiteMap</a><br>
✏️我们总为了挣扎而低落，却又因为每一次间歇性的幸福到来而撑过，如此生存着。<br>
✏️即使全世界都否定了你，你也不要否定你自己。如果没有人给你鼓掌，你就自己给自己打气。直到有一天所有人都对你刮目相看，对你喝彩</p>
<p>✏️为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
✏️世界上只有一种英雄主义，就是认清了生活的本质却依然热爱生活。<br>
✏️人与人的悲欢并不相通，我只觉得他们吵闹。<br>
✔️正在处理三次元事务，为理想扫清障碍。<br>
✔️UCLA的c菌告诉我们，那些大道理，都是真的。<br>
✔️一定要特别优秀才行，不优秀就强迫自己优秀。<br>
✔️网课赛高。<strong>我们要用魔法，去打败魔法。</strong><br>
✔️ Always stay pure.<br>
🌀推荐食用：<br>
📚《璀璨》水在镜中</p>
<blockquote>
<p>很久以前我就在想，这世上有没有什么办法，能彻底把后悔解决掉。其实是有的。</p>
</blockquote>
<p>📚《滿地都是小星星》步归陆</p>
<blockquote>
<p>希望我们都不要忘记这个樱花盛开的夏天，我们曾经俯瞰满地小星星的夏天。</p>
</blockquote>
<p>📚《蜜蜂与远雷》恩田陸</p>
<blockquote>
<p>我们凡人所能追求的神圣、无非是为了热爱奋不顾身</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>🎵「夜空中最亮的星」Moonlight组合</p>
<blockquote>
<p>我祈祷拥有一颗透明的心灵，和会流泪的眼睛</p>
</blockquote>
<p>🎵 「文学少年の憂鬱」4円</p>
<blockquote>
<p>从世界飞脱而出 飞往天空之上<br>
拜托 就让我甩开这所有一切吧<br>
穿越这一切吧 前行。</p>
</blockquote>
<p>正文的分割线~~~</p>
<p>由于这篇的点击率令人费解的高，那么我就把「关于我」的界面转发在这里吧。<br>
因为是抱着没人看的想法写的，所以请见谅</p>
<blockquote>
<p>当我十三四岁的时候，不禁幻想我的十八岁是什么样呢？长大了吗，变美了吗，生活变得更好了吗，有更多的朋友了吗？事实是，我十八岁那年，大一，父亲永远离开了我，至此，我再也不是小孩子。十六岁的花季，十七岁的雨季，十八岁的天空，这些我并没有过，十六岁我升高三，十七岁离开家上大学，当我想起十八岁时，也许会有想象中青涩的笑容，飞驰的单车，但真正的是，我再也不是小孩子了，必须承担起自己的人生和责任。十八岁确乎来了又走，十八之后是十九岁，十九岁之后再没有十八岁了。Que sera sera,whatever will be will be.</p>
</blockquote>
<p>更新：马上高一了<br>
暂时不想往特别技术的方面走，还是想提升一下文学方面的素养，以及备战高考了。<br>
将来可能会开一个专门转载文章的站。<br>
注意到很多站长是为了搭建自己的博客/网站而学习了很多前端方面的知识，我暂时没有这种想法，既然有了Github pages和Gridea这种傻瓜式的操作，我就直接安心养老了。有的时候就是这样，有更direct的方式，你非要去舍近求远嘛，当然也不是不行，但是走了回头路就很难受。<br>
比如我玩黑苹果，最后实在受不了，还是入了白。<br>
还有黑群晖。最后也是入了白。<br>
玩机子的话，贪小便宜捡日系美系洋垃圾，以及华强北拼装版的苹果机，最后各种毛病被折磨的要死，最后还是买了全新未拆封的苹果edc<br>
卡贴，解bl，黑解网络锁，「黑解apple id」，隐藏id，root，xp框架，刷各种rom出各种bug，最后什么也没学到，纯粹浪费了时间<br>
所以花钱买时间是最划算的事情，在我浪费了一堆时间以后才明白这个道理..<br>
我觉得我这种也不算反智主义什么的，我是真的当不了Geek那种</p>
<p>尤其是三次元的家庭情况特别不好，低保办不下来的话，搞不好大学都没得念。所以我的生活重心得往比较功利的方向调整了。<br>
我当然也是喜欢那种潜心于某一个细分领域的感觉，但是我这种情况大概不能像@钉子dimpurr这样开很多新坑玩这样。只能精专一个领域了。比如学习。。。<br>
比如说初中的老师教了一些超前的知识，「给高中打基础」，话是没错，但是首先要你先能考上高中啊！但事实是结果很多人没进。<br>
就很不喜欢这种白给的事情发生，还是要每个阶段做每个阶段的事情吧。<br>
家境好一点的学学coding轻轻松松，我这种能力又弱各种方面又很困难的话就不太好，还是等大学再说吧<br>
人与人生来就有不同，你渴望的罗马是别人的出生地这种事情我怎么说也还是意难平啊。<br>
境界还是不够高，达不到君子固穷的那种佛系境界。在这种超级功利的大城市的话是做不到平常心的，再说没有欲念没有竞争又何来我的这些理想和愿望呢。<br>
即使是推石头上山的西西弗斯，他的人生也是安于其间乐在其中的，一切人的存在即有其合理性和必要性，我尽量不去多想会让我失常的那些事情吧。<br>
——人类的悲欢并不相通，我只觉得他们吵闹。<br>
无数选择的交织构成了命运，不停的想这些事情就是零和博弈，没有建设性的同时还会消磨心智，抱怨命运的话会不会让你的选择变成了循环递归，让你失去了存在的意义呀？<br>
上帝已经派了那艘船来救你，而你当时却心心念念想着上帝会来救我的而错过了船。这岂不是很可惜的事情吗？</p>
<p>🌎 你们好，这里是一名住在魔都的初三生（马上中考了有点害怕呢，没有好好学习反而来开博客真是太不应该啊</p>
<p>🌎 然后呢，我这个可爱的小朋友（逃）已经被上海的一家市重点预录取了，分数可以降到区重点左右的水平，</p>
<p>🌎 mm总之就是可以不用努力的意思了呢（雾 然后这里是一只不会使用git和github以及hexo等一系列工具的小透明，有朝一日在发现了Gridea这个新大陆后终于建成了如你所见的这个Blog</p>
<p>多年的夙愿呀（叹息</p>
<p>Emm,我的话，大概就是一个长年浸泡在网络世界里但是并不会一点点代码的小透明吧</p>
<p>如果还有什么特别的身份的话，嗯，我的爱好（~~）是和我一样大的可爱的♂小朋友（蓝孩纸）</p>
<p>但是跟我志同道合的小朋友似乎比较罕见呢</p>
<p>嗯，总之我会加油的嘛，从现在的这个菜中跳到大池塘，然后流到大海里去。</p>
<p>🌎 将来大概会做一个小翻译，考上外，做翻译界里代码敲的最快的（没错最快的</p>
<p>或者是考北邮（我最喜欢的钉子小哥哥就在那里呢），学习地中海的高级技术（emm</p>
<p>🌎 好吧，以上就是我的卑微的理想</p>
<p>🌎 大概这些碎碎念也不会有人看到了吧</p>
<p>毕竟我也不会SEO，这种Defult的域名也不会有人权吧</p>
<p>🌎 好吧就这样，可能你会觉得浪费了3分钟</p>
<p>没问题。据说人与人之间相遇的概率是100000000分之一。 我们有缘再见</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[碎碎念]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/a5TRBQPEN</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/a5TRBQPEN">
        </link>
        <updated>2020-08-16T15:34:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>其实有一个类似于说说的插件的，叫天晴说说，但是我不会用。<br>
那我就假装这个页面是个说说（碎碎念）页面吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实有一个类似于说说的插件的，叫天晴说说，但是我不会用。<br>
那我就假装这个页面是个说说（碎碎念）页面吧。</p>
<!-- more -->
<p>顺便，搜狗输入法输入「rq」，「sj」，「xq」可以插入时间戳哦。</p>
<p><strong>像钉子一样爱上了深夜写万字长文了呢<br>
果然陋习的传染是不可控的（逃）</strong><br>
<code>2019年08月27日16:40:</code></p>
<p><strong>土木坛子的 Slogan也是和光同尘。<br>
「和光同尘,与时舒卷;戢鳞潜翼,思属风云 」。语出老子。<br>
看来大家的想法很一致嘛。<br>
温和的光芒与尘土一样不张扬，顺应时势，屈伸舒缓，敛鳞藏翼蓄志待时，随时关注风云变幻。</strong><br>
<code>2019年08月27日16:29:11</code></p>
<p><strong>像b站id299，迷路的牙刷这样优秀的主播居然跟我差不多同岁？？自卑✖️n</strong><br>
<code>2019年08月15日23 :40 :01</code></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My idol Dimpurr's blogs bout each stage of his study life ]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/DOjMRVt1d</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/DOjMRVt1d">
        </link>
        <updated>2019-08-24T14:30:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h1 id="初中fly-out"><a href="https://kina.xyz/post/01/">初中：Fly Out.</a></h1>
<h1 id="高中euphoric-field"><a href="https://kina.xyz/post/02/">高中：euphoric field</a></h1>
<h1 id="你好大学"><a href="https://kina.xyz/post/03/">你好大学</a></h1>
<p><a href="http://blog.dimpurr.com/">钉子の次元</a></p>
<p>就这样看着他有了第一篇，第二篇，以及第三篇。这已经称得上是对人生的记录和见证了吧，这样十几年如一日的感觉我超级欣赏。<br>
虽然能看到他也有迷茫，但他最终是到达了彼岸的。<br>
他的这几篇文章我都已经打印下来，装订好了。它们在我曾经最苦闷的时刻给予了我光芒。所以我把它们 po 上来，希望也能给你一点帮助。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="初中fly-out"><a href="https://kina.xyz/post/01/">初中：Fly Out.</a></h1>
<h1 id="高中euphoric-field"><a href="https://kina.xyz/post/02/">高中：euphoric field</a></h1>
<h1 id="你好大学"><a href="https://kina.xyz/post/03/">你好大学</a></h1>
<p><a href="http://blog.dimpurr.com/">钉子の次元</a></p>
<p>就这样看着他有了第一篇，第二篇，以及第三篇。这已经称得上是对人生的记录和见证了吧，这样十几年如一日的感觉我超级欣赏。<br>
虽然能看到他也有迷茫，但他最终是到达了彼岸的。<br>
他的这几篇文章我都已经打印下来，装订好了。它们在我曾经最苦闷的时刻给予了我光芒。所以我把它们 po 上来，希望也能给你一点帮助。</p>
<!-- more -->
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本站已启用新域名 kina.xyz 速记:金呐！]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/DXfSDvq00</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/DXfSDvq00">
        </link>
        <updated>2019-08-23T20:46:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>大爱金宝<br>
新网免费.xyz域名搞了一年。</p>
<p>老域名 annzan.xyz 已经设置301跳转。<br>
<a href="https://blog.imalan.cn/archives/73/">利用 Cloudflare 做 301 跳转</a></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>大爱金宝<br>
新网免费.xyz域名搞了一年。</p>
<p>老域名 annzan.xyz 已经设置301跳转。<br>
<a href="https://blog.imalan.cn/archives/73/">利用 Cloudflare 做 301 跳转</a></p>
<!-- more -->
<p><a href="http://www.xinnet.com/composite/zt/2019y0814makting.html">活动页面</a></p>
<p>先注册再领券，再实名，下单之后出现支付页面，新建模板，注意一下手机号码的填写格式。进入支付页面不要扫二维码，直接余额支付（0 元），支付成功就完事了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「Reprint」我不羡慕他的北大，我羡慕他妈]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/U9m-qbqUq</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/U9m-qbqUq">
        </link>
        <updated>2019-08-23T16:13:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>后来读着有点怪怪的，注明一下，我是羡慕他的家庭，只是为了押韵起的标题。不要望文生义产生某些奇怪的联想<br>
<code>题图：上海图书馆大厅。每天和一万个人一起学习是一种怎样的感受？在线等，挺急的。</code></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>后来读着有点怪怪的，注明一下，我是羡慕他的家庭，只是为了押韵起的标题。不要望文生义产生某些奇怪的联想<br>
<code>题图：上海图书馆大厅。每天和一万个人一起学习是一种怎样的感受？在线等，挺急的。</code></p>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>自己孩子查完成绩告诉你清华北大时，你是什么心理感受？</p>
</blockquote>
<p>我：妈，我能考670左右。</p>
<p>我妈：你可憋吹牛了，好好估。</p>
<p>我：（委屈巴巴的重新估分，并按照更严格的标准）妈，我最低也能考660，我估分一直很准的好伐？</p>
<p>我妈: 你这孩子怎么这么能瞎扯呢？</p>
<p>我：？？？</p>
<p>之后的几天，出门遇见熟人，他们问我妈女儿估多少分？我妈一律：也就640吧。我：行吧行吧，反正过几天就出分了，我们是先出分再报志愿。</p>
<p>出分那天</p>
<p>672分 全省199名</p>
<p>我妈：啥？？你还真考这么些啊？</p>
<p>我：我说了我估分很准的好伐？</p>
<p>报志愿</p>
<p>报了北大，擦边录取了。</p>
<p>我妈在我上大学前的整个暑假都处在恍惚的状态（和前面某位答主说的一毛一样），我妈：你小学学习那么差，我也就想着你能考个二本就行了，到了初中学习好点，我想着你能考个一本就好，到了高中总考第一，我想着你能考个北邮央财啥的真是太棒了太棒了，至于北大，我从来都没敢想啊</p>
<p>我：合着我高中好多次模拟都是第一，我和你说我要考清北人，你嘴上说一定可以的，心里从来没当真？？？</p>
<p>我妈：（一脸委屈）我寻思着你也就偶尔考得好，十几名的时候不是也有嘛？能考北大的那得是啥家庭啥孩子嘛？（我家在小地方，考北大的孩子的确凤毛麟角）</p>
<p>我妈妈真的是一个非常随遇而安的人，和我爸爸伉俪情深，两人都对物质、名利很淡泊，爸爸曾为了多陪我多照顾家庭，拒绝了外地升迁的机会（公务员体系），而妈妈欣然支持。我家里读书的氛围很好，从我有记忆起，我家的电视就很少开，闲暇时间，都是一家人各看各的书，我不识字的时候爸爸就每晚念书给我听，识字以后就让我自己随便看书，随便买书，从不设限。</p>
<p>我最感谢他们的是他们对我的培养完全不带有功利心态，不是为了考得名次，不是为了光宗耀祖，就是为了纯粹的读书，所以他们从来对我的名次成绩完全没有要求，我的学生生涯过的很快乐，很幸福，从来没上过任何补习班，没请过任何家教，高中三年课外书没断过，我很感激他们</p>
<p>硕士快毕业时，要找工作，我很焦虑，总觉得工作找的不好就对不起我考的北大，而我妈妈告诉我：读书，读北大，不是为了变现，北大这么好的地方，你读了，就是赚了。我虽然还是没办法做到像我爸妈一样的淡泊从容，但是真的很感激他们从来不给我压力，永远能让我看到物质社会里难能可贵的单纯和赤诚。</p>
<p>编辑于 2019-08-19</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果全家桶联动真是太幸福了：比「藏书馆」还好用的读书软件是什么呢？]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/pHmCDjtIi</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/pHmCDjtIi">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:50:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是 ibooks 哈哈哈没想到吧。一台 ios 机子我最先卸载的东西居然是最香的</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是 ibooks 哈哈哈没想到吧。一台 ios 机子我最先卸载的东西居然是最香的</p>
<!-- more -->
<ol>
<li>搞个百度云 svip 账号 比如从拼多多 3 块钱买一个</li>
<li>把 ikandou 爱看豆的全站资源 down 下来</li>
<li>到某鱼或者并夕夕买那种电子书打包的几千个 g 的那种</li>
<li>这个太大了不好 down，挑一点 down 下来</li>
<li>我个人喜欢看出版书，除了耽美之外不爱看网文，你们应该也是叭</li>
<li>注意要下 epub 的，如果不是就用软件转成 epub</li>
<li>推荐网站：我的小书屋，Jiumo 搜书。可以下到中信，多看等等很多优质电子版图书巨头的打包资源，</li>
<li>然后导入到 ibooks 里，开启 icloud 同步</li>
<li>然后打开手机的 iCloud。同步了！同步了！！连阅读进度也同步了！！</li>
<li>不知道看什么书的话上豆瓣或者中亚的图书页面</li>
</ol>
<p>有了各大资源搜索网站，还有什么书是你搜不到的？一切的 epub都可以到我们的全家桶 edc 设备的碗里来啦<br>
<s>写到一半赞一句老版 mba 的键盘真的敲级棒啊啊啊啊什么蝶式键盘新蝶式键盘不存在的</s></p>
<p>简直解决了我多年以来的痛点啊！！而且没有延迟！同步实时的！！<br>
可能你们觉得我从火星来的<br>
不过苹果全家桶我是从后云上贵州时代才开始体验到的，唉真的晚了，这种东西居然 2010年甚至更早就已经实现了，，，，我。。</p>
<p>完美解决了书籍资源和阅读体验的两全<br>
能看到很多书的，比如藏书馆，阅读体验很差<br>
书很多的，体验又很好的，比如蜗牛读书，要付钱。<br>
只有 ibooks 哈哈哈哈，awsl</p>
<p>哦走远了，忘了标题了。<br>
还有「备忘录」啊啊啊吹爆！现在我只解锁了4个苹果系app 就已经感觉就地飞升天堂了，也就是 iBooks，Apple Pay，备忘录和提醒事项。<br>
备忘录这种超级 pure 的写作软件特别棒！我不需要Evernote和 OneNote 这么复杂，我只是要写点弱智文章而已啊。备忘录+简单的文件夹分类完美的解决了这个问题<br>
另外吐槽一下 ios 的备忘录居然不能给文件夹改名。气。<br>
pps 你可以通过在文件夹名字前面加个感叹号来人工置顶。wifi的 ssid 名称同理。<br>
提醒事项不多说。</p>
<p>钱包的话倒不是涉及 iCloud 同步，而且一张北京/上海的公交卡也只能在一个机子上用也是很反人类的（当然这个从原理上也不好实现）<br>
不过一群人傻乎乎的被 metro 大都会忽悠着去扫二维码只有我一个人特别优越的走了近场通讯 nfc 啥也不干也不用提前打开 app 就直接手机贴上去啾的一下就过去了真的好有优越感啊！！！！！（上海交通卡官方 app 可以给钱包里显示的交通卡更改封面，很漂亮的。另外锁屏双击 home 可以快捷调出的）<br>
<s>不过第一次用就没能出站提示去服务中心最后被服务中心的小姐姐开了人工通道出去真是好羞耻</s><br>
不过一定有什么地方错了，明天再去试！</p>
<blockquote>
<p>最后：MacBook 的触控板和键盘和系统大概是最值钱的三个部分了吧<br>
另外三指拖曳是真的爽，想知道怎么弄的嘛不告诉你<br>
其实就是辅助工能里具体忘了是哪个地方的一个功能罢了</p>
</blockquote>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怪不得总统都用黑莓：强大的公司闭门造车没有生态一定会凉定律成立吗？]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/0v35zTgK3</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/0v35zTgK3">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:44:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>转发知乎<br>
如何看待华为 2019 年 8 月 9 日正式发布的 HarmonyOS 鸿蒙系统？<br>
天明</p>
<p>各位友军不要误伤，本人可是华为的资深用户，写这个回答是让大家客观认识到鸿蒙将要面对的难点，并以前辈引以为戒。</p>
<hr>
<p>既然赞扬的回答这么多，我就泼点冷水吧，让大家认识一下鸿蒙面临的困难。</p>
<p>实际上在华为之前，已经有一款几乎符合鸿蒙所有特性，并且比鸿蒙做的更好的手机系统，即基于QNX操作系统的黑莓OS，可作为鸿蒙的前车之鉴。</p>
<p>QNX系统的核心特性包括：分布式架构 微内核 极高的安全与可靠性 硬实时系统 轻量级。</p>
<p>QNX系统在八十年代设计之处就是分布式架构，完全基于分布式消息传递机制，可以无缝的进行大规模多机运行。此外，由于其内核仅提供最基本的进程通信等服务，因此体积可以剪裁得非常小。经过几十年的开发与验证，其本身也拥有几乎是最高级别的安全性与可靠性。</p>
<p>正因为如此，QNX系统不仅此前被应用在黑莓手机上，更被广泛的应用在包括核电厂，航天飞机，医疗机器人，激光眼科手术器械，汽车ADAS等对操作系统可靠性与实时性要求极高的领域。目前在汽车领域，QNX依然是霸主级的存在。</p>
<p>此前机缘巧合，使用QNX做过一段时间开发，详细阅读了其各种官方文档，开发指南，一站式开发IDE，又阅读了其早期开源的部分核心源码。越用越觉得牛逼，简直符合我对操作系统的所有幻想，比linux臃肿丑陋的内核不知道高到哪里去了。</p>
<p>然而基于这么牛逼的系统的黑莓手机，怎么最后完蛋了呢！！！</p>
<p>关键就在于生态，生态，生态！！！</p>
<p>目前快速使用QNX，几乎只能采用其官方指定的硬件运行，而且只有寥寥几十种，不像安卓，linux无数种cpu都能运行。为什么，因为QNX的生态圈太小了，一般厂家根本不会为其适配自己的硬件驱动，几乎所有驱动都要QNX公司自己苦哈哈的开发，或者用户自己找人开发，成本非常高昂。</p>
<p>黑莓手机如日中天的时候，QNX曾经开源一段时间，但依然没能吸引足够的用户，建立起庞大的生态圈。现在已经完全闭源，并且向用户收取高昂的授权费用，当然这点也符合其目前商业系统的定位。</p>
<p>所以有黑莓OS在先，鸿蒙目前万里之行仅仅迈出第一步，技术上的一步。但是技术并不是有志于面向广泛消费者的操作系统成功的最重要因素。如何吸引成千上万的开发者，厂商参与进来，共同创造，共同收益，道阻且艰，鸿蒙还有很长的路要走。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「白诗诗」如何长时间高效学习：学习届的圣经有木有]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/gv_62yhCk</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/gv_62yhCk">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:41:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>谢邀。此文虽长9000字整 ! 全手码，预计花费您10分钟左右才能阅读完，建议不跳读。值得收藏。这是知乎朋友的热情啊，一个小时之内，就看到了收藏是点赞的三倍！！！哈哈，为什么! ! !</p>
<h1 id="1时间">①时间</h1>
<p>如果你想要在某个知识领域成为the best of the best，你必须要花至少10000小时实实在在的练习和学习。然而，Josh Kaufman却推翻了这些观念，提出了你只需要20小时就能不错的掌握一个全新的知识和技能。如果我们能在最初的20小时内熬过初学阶段的不适感和挫败感，我们其实能很轻松地掌握一个全新的领域。哈！20个小时＝2个沉睡的夜晚＝1周娱乐时间的总合，听起来的确很不错。 嗯，我的意思是用20小时学习一门大学教材。</p>
<h1 id="2案例">②案例</h1>
<p>高效利用时间的案例：学更多更多的知识，做更多更多的事情。简直是知识、精神双饱满！！斯考特·杨（Scott Young）12个月之内，自学完成了传说中的MIT计算机科学课程表的全部33门课，从线性代数到计算理论。按照他的进度，读完一门课程大概只需要1.5个星期。这是我见过的大学生里在学习方面活得最充实的人。 我曾经对他的学习方法做过超认真的整理：怎样做才能不虚度大学的时光？ - 白诗诗的回答<br>
关于他的学习方法，warfalcon 评价如是：<br>
评价a:每天学习10小时，10天左右就要考试一次，并通过，这个学习效率非常高，更不用说重复了33次。在学习一门新的知识时短时间集中注意力不难，但持续一段时间之后，如果做不到很好的放松，只要持续二、三个月左右就会达到一个瓶颈，理解能力和心理状态无法继续，这个瓶颈会重复出现，就象考研时很多人前几个月都能坚持下去，但到6、8月之后就无法坚持。重复三次左右会面临一个临界点，度过这后就很容易继续了。 评价b:刻意练习没有“寓教于乐”这个概念。曾经有个著名小提琴家说过，如果你是练习手指，你可以练一整天；可是如果你是练习脑子，你每天能练两个小时就不错了。高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多。一般女球迷可能认为贝克汉姆那样的球星很可爱，她们可能不知道的是很少有球员能完成贝克汉姆的训练强度，因为太苦了。</p>
<h1 id="3可实施性">③可实施性</h1>
<p>“在学习一门新的知识时，短时间集中注意力不难” + “（刻意练习）高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多”→→→→结合我们20小时学一门教材的目标，可以得出一个结论：我们进行的不是严格意义刻意练习，我们的强度也没有那个国外小子那么高，而且一轮下来只要20小时，即便是用刻意练习的方式进行，也是可以接受的。学完一科，我们可以进行休整放松，不用严打紧逼。而且就我个人而言，一天高效学习时间安排在八个小时左右，是可以执行的。<br>
但是，要保证利用好八个小时的高效时间。</p>
<h1 id="4如果保证利用好自己的高效时间-学习仪式感">④如果保证利用好自己的高效时间？ 学习仪式感：</h1>
<p>人，藉由这种仪式带来的仪式感，来给自己一种强烈的自我暗示---------这种自我暗示能够使自我变革，把自己的专注力、反应能力、运动能力迅速提升。<br>
为了保证高效时段得到利用，我把每一次学习当成月考甚至高考一样的对待。 为了高考你会提前准备什么？ 物质准备:吃饱穿暖 精神准备:考前睡眠充足 知识储备:复习再复习 在高考之前，脑海里，我们已经把在考场上的表现重复了多遍。<br>
再来看看，我是怎么为一次高效学习进行仪式感建立的:物质:水、巧克力、计算器、文具。在正式学习之前，我会在桌上一字排开，以防临时需要某些东西时手忙脚乱去到处翻。<br>
精神:在前一天晚上，我就想好第二天又要进行高效学习了，所以我会安心睡去，而且如果你已经在前一天高效学好的话，会在一种满足感和新的期待中睡去。 时间:比如，八点是我的正式学习时间，我会保证八点之前提前赶到那里，坐在椅子上调整出最舒服的学习姿态。 提取半个小时到达学习现场，我会做以下工作:<br>
#仪式第一步<br>
:启动 1.把准备好的物品摆在桌上。 2.深呼吸一口气，然后做眼保健操。 3.闭着眼按摩太阳穴一个八拍。 注:眼保健操的第三个八拍和第四个八拍互换，多年的眼保健操经验告诉我，原本第四个八拍（轮刮眼眶）做完之后，眼睛睁开是会一片模糊感，眼液汪汪，十分不舒服。（ps.重新排版此文的时候我才发现，对于眼保健操我也是蛮有见解的嘛！！！哈哈哈。)</p>
<p>#仪式第二步:预热<br>
翻看即将在要来到的两个小时之内需要学习的内容，心里有个大概。我会多浏览几遍某些重要的概念以及例题，但是我不会把这个活动当做是我的正式学习的过程，就好像你考试之前翻书，多看几遍重难点考点只是为了考试更好的发挥，而不能把这个过程计入考试本身一样。我现在做的活动，只是为了等一下正式学习更好的强化效果。<br>
#仪式最后一步:静心<br>
在八点之前的一分钟，我会盖上书本。静静等着一分钟的流逝，八点钟一到，就带着喜悦感平静地翻开书本。因为有了那么多前戏的酝酿，你都不知道我多么的期待这么一次高效的学习的来临啊。</p>
<p>大学学习的方法千差万别，比如，有人有能耐能泡老师透到题，或者被老师泡也能泡到题，这种做法我认为是最高效的，有了考试题目就只需要锁定知识点夺取高分。这种做法我十分欣赏，但只有一点我不喜欢，那就是逃避了学习过程，没错，我也要考高分，但我只想踏踏实实的通过正常的学习完成这个过程。不过，我的踏踏实实要是和很多人一样一章一节的看下去，那就是侮辱我自己了，因为那样我会看不到最后，就止不住困倒在书上了。<br>
我个人的方法就是对这个踏实过程的一次优化，让自己在持续反馈之中达成纯20小时高效学习一门学科的目的。<br>
##第三步：正式高效率学习<br>
步骤如下:<br>
第A步:<br>
第一遍阅读 1.看目录知道这一章重点在哪一节，这一节大概用来解决什么问题 2.看章后习题，圈出术语--------这个术语基本上就是本章的知识点了 3.根据术语去书中划概念和术语解释--------如果有些术语不能理解，请使用网络百度术语名词解释 4.术语理解后带着术语去理解书中的图表和例题以及案例</p>
<h1 id="5为什么不首先直接去阅读文字呢">⑤为什么不首先直接去阅读文字呢？</h1>
<p>对此，我还当真有些个人的强烈认知:理工科的书在我看来是不能谈「理解」这个词的，尤其是工科的书，我认为就是一份份的说明书，讲机械那就是机械的说明书，讲制图那就是制图的说明书，这些说明书和商品说明书没有本质区别，只是它们通过系统化的学术语言衔接成书、成册——但本质上一本说明书的集合。洗衣机说明书有什么作用？那就是告诉购买者如何操作、如何保养、注意事项。平时我们会嘲笑某些人看不懂说明书，其实不是对方理解力有问题，而是我们市面上多少说明书简直垃圾，写的不够明确、简洁，导致阅读者操作困难。<br>
同样，我也认为我们的教科书并不都是一本本优秀的说明书合集，因为它们的书写内容是由个人写就，说明的操作细节根据他个人的智识水平书写，他并不曾统计所写的每一句话是不是让读者看起来更加容易形象的理解。我是说，不好的说明书才需要额外的理解，好的说明书只需要我们按着步骤流程一步一步操作就可以达到目的，只有书写不明的说明书才考验读者额外的理解能力。</p>
<p>从某个意义上来说，你学习某一本书，如果看不进去，可能不是你理解有问题，你应该换一本书。我们什么时候讲理解能力？中文阅读理解，英文阅读理解，文学作品，“我爱你，你懂我心吗？”，那是中文，英文。感性表达的时候需要你的理解，文人思维表达的时候需要你的理解，读哈姆雷特的时候需要你的理解，需要一千个读者有一千个哈姆雷特的理解。讲机械机构的时候如果你说不理解，那多半是书本表达的问题，不是你理解力有问题。可以长高宽表达的东西，你说你理解它干嘛？难道某个机械结构脉脉含情的给你传达某种信号，需要你理解她的弦外之音！？ 以上是对教科书的微词。我意思是这样的，大学本科教材有可能的话去换几本看看，可能有比较容易“理解”的书呢？中国大学教材烂，这也是为什么国外大学教材受欢迎的原因。 但是，对于多数人而言，外文教材好啊好啊，其实都是喊在嘴巴上，看我这篇文章你都嫌长，你绕个远道去看外文教材？网上的公开课也比中国教授讲的好呀，推荐者万万众，实践者几几人！更何况，多数人外文的书是看不懂的，那么，就踏踏实实的看你们学校的教材，照样可以学好，此时才显得我的这个建议之有含量。<br>
（在重新排版的时候，我请额外圈出一句话：推荐者万万众，实践者几几人！——这句话太好了，且做我的名言2号。） 这个建议是这样：<br>
看书看不进，就牢牢抓住书本的例题、案例、图表。因为例题讲具体情境、图表具有可视化、案例就是讲具体的运用——这些都比理解文字描述容易的多。而且，例题里面包含了对关键知识点的运用，案例和图表其实都是为了辅助你理解正文文字内容的。所以，只要我们配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解，接着我们再去看例题就知道了知识运用场景，之后，我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握。</p>
<p>这里还给你明确指明了什么叫了解、知道、掌握，课本往往会有学习要求，比如本节达到“掌握”的程度，而第二节只要“了解”就够了。那什么是“了解”、“知道”、“掌握”呢？光看这几个词汇，你是不是感觉在学习过程中，还是难以把握好“理解”等词汇的度？<br>
从刚刚前段的描述中，其实已经给你活生生明确了呀:<br>
1.“配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解”。<br>
2.“接着我们再去看例题就知道了知识运用的场景”。当然，这里的知道是对于“知识运用场景”的知道，如果是“知道某种知识”，那我给的定义是:当我提起某专有术语名词、某理论的时候，你能想得起来有那么一回事。比如我说到隔壁小王出轨了，你说“哦，那个小王八啊，我知道”------那你就真的知道了，也许对于这种男女之事，你知道的还要更多，可能已经达到了掌握甚至熟练运用的程度。在这个男女例子的场景中，你表现的是一个好学生的角色——主动掌握的东西不由自主地就比“课标要求”的多得多。<br>
3.“我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握”。<br>
4.如果我们用所学知识去解释问题、或者直接体现在实际操作中，那就是运用了。<br>
以上就是我们需要尽量弱化教材文字阅读的原因。<br>
学习请以一章为单位，因为拉长战线会拉长反馈周期，对于学习实际效果不利。如述进行完以上的步骤，读完一章后，可以轻松休息片刻。在哪些实用的小方法、小技巧、好习惯能让人每天进步？ - 白诗诗的回答中，我提到，我会在这种休息间隙做俯卧撑：<br>
有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！！！<br>
放心：男孩子的话，这30个俯卧撑放心做好了。虽然方法是我提供的，但是我不向你要30个俯卧撑的版权！</p>
<h1 id="6这是我要提的另一个重点能量分为身体能量和情绪能量">⑥这是我要提的另一个重点:能量分为身体能量和情绪能量。</h1>
<p>学习过程中，比如在图书馆学习，我见到很多人在学习过程中是没有补充能量的，当然也有人吃些小吃和零食，但这个和我所说的能量没有屁毛的关系呀，多数人正式的能量补充时间是中午时段的午餐，在我看来，对于一个有志于高效学习的学习者，只有午餐一个常规性能量补充时段，显然是严重不够的。<br>
能量补充:<br>
1.身体能量。精深练习的人最多达到1个小时1.5个小时，这是很累的，也就是说，会消耗大量的能量。所以，你得需要及时补充能量。两个小时的高效学习期间，分为两段，一段五十分钟左右，中间休息，这个时候就可以补充能量。所以，巧克力就派上用场了。人和人千差万别，原因之一就在于人与人吃的方式不一样。身体的直接能量是葡萄糖，它把葡萄糖当资金一样运用。当身体能量不足时，首先剥夺的是心智能量，这时补充一些糖类（功能性饮料、奶昔、蜜水、果汁都是很好的能量来源），就会精力高涨，恢复冒险精神以及能够进行更加冷静的思考。所以，巧克力是我个人选择。为了防止做广告，我绝不会告诉你是只是高力士牌而已……<br>
2.情绪能量。很多人不知道情绪也是一种能量吧？一对夫妻，两个在公司都拼命工作，但一回到家里就经常吵架，是他们脾气不好喽？另外有对夫妻，下班很早，夫妻两个经常甜蜜去逛街么么哒，他们的脾气就好了？可是，这时候我告诉你，他们其实就是同一对夫妻，你又怎想？<br>
为什么这样？这是-------因为拼命工作不仅仅需要物质能量，而且繁杂的工作在白天还消耗了他们大量的情绪能量，老板多给你任务，你心里不满意，你能表现吗?是不是没有表现出来呀？对呀，你没有表现出来，你压抑了心中的不满。压抑这个不满的情绪用什么？答案的确是物质能量-----因为身体时时刻刻都要消耗它，但是还不够，因为还有一个事实：压制某一刻某一时的不满情绪，其实主要消耗的是情绪能量。那这样导致情绪能力下降，导致自控力下降，回家失控可不就吵起喽？<br>
是的，情绪能量需要补充。</p>
<p>平时还有这样的例子，比如我决定跑步，开始信心满满要跑一个月，结果没有几天就懈怠了，不是累了，而是情绪上感到疲劳了，产生厌倦感了。<br>
这时候，解决情绪疲劳，有一个方法:那就是放松。<br>
听音乐吧，听好听的音乐，在这里，我要提一个建议：在经济条件能承受的范围内，尽量买一根质量超好的耳机。羞涩的说，我有一根了，音效超级棒！同样，有可能就买一台超棒的音箱……这是和丁元英学习的。（《遥远的救世主》的男主，电视剧是个人超级推荐的，个人认为是一部比原著好看的老电视剧。）<br>
前面我也说了，还可以做运动。我看到某些办公室里面有健身器材，相当羡慕，不过作为学生，我只能四下下无人，那一段看来还得再引用一遍，反正是我自己的版权：<br>
俯卧撑 有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！<br>
俯卧撑随便做，不收费！</p>
<p>解决厌倦感，我也有一个办法：<br>
那就是，完成规定任务量之后，在某一个热情高涨的时候索性中断学习。这边的需要强调一下，是完成规定任务量之后------中断这个动作是发生在整个学习的后期，而不是你学得一高兴就中断，你要是这么蠢，只能嫁给我了！！！ 村上春树跑步几十年，我最喜欢他的一点，是他会在跑步感觉良好的时候主动结束，这样他就会对第二天的跑步充满期待。因为人们对一些事情，总是能够清晰的记得事件的开头和结尾部分，在此基础上，我还要重点提醒的是，当时间一长，我们能记住关于一件事物的主要部分其实是事物留给我们的感觉而不是事件本身。村上春树以充满愉悦感的时候作为结束点，跑步对他来说自然会是一种“愉悦感”能隔天连续的体验。这是很智慧的。<br>
更多的例子我不想举例了，比如长篇写作者中有许多作家也往往用这样的方法，比如写到高潮达到部分主动停下来，因为高潮情绪很强烈，在第二天接着创作是，就容易找回感觉，从而继续写下去。<br>
事物的原因是一致的。所以，请你在晚上时段，即最后一个高效学习时段之后，接着再学习一段时间，正当感到愉悦、感到收获满满、感觉到学习仍然高效的时候——立刻中断你的学习，收拾书本滚回家找对象玩耍吧。这么做的原因在于：<br>
理论上，你一天的高效学习已经接近极限了，这只不过是高效学习的余温而已，所谓的高效更可能是感觉上的高效，再继续进行下去只会让热情从峰值递减。如果你在对学习感到糟糕的时候结束一天的学习，我想说，你真是愚蠢，总是竭尽全力的消耗完自己。你的确是拼命学到乏力的程度了，没错，确实可以承认你真的很拼很努力。如果学习只是一次性交易的话，你这种努力就值得嘉奖；可惜，学习它是一个长期的过程。每一次，当你学到无力时才恋恋不舍地结束，你用“精疲力竭”给一天的学习画上了句号，很令人感动。但是，你可知道，你每一天学习的最后体验点就是“累”！今天你是通过竭尽全力的方式学到很多东西，可是，当“明天”来临的时候，你对于“今天”关于学习的最后印象只会是“累”。“后天”、“大后天”......每一天都以“累”的感觉最为结尾点-----那么这个“累”就是你带给每一个“明天”的学习痛苦感。这种”累“的感觉会累积变浓，因为每一天关于学习最后的那个感觉都会留下来，积累在你潜意识情绪认知里面。你因为一次次过度学习，从而导致了一次对学习的厌恶感的积累。——可笑你得不偿失！ 而这正是多数人的做法:趁着精力十足拼命学习，学得无休无止，直到精疲力竭才罢休。哇塞，今天他妈的好有成就感，我学了满满一天，好有收获！——看到没，这种人很快会懈怠下来，你看到他第二天，第三天可能就去看电影去玩耍了，他说，那是劳逸结合，他说有学就要有玩……从我独特的角度来看，此人每次如此耗尽一天“彻底”学习的后果是，在他潜意识印象中，会不断累积对学习的厌恶感，因为他总是在学习达到疲劳低谷点的时候才结束，自然有一种“学习使人疲累”的累积印象，所以，他的那种学习方法不长久，因为一个人如果不是经过科学合理的调节，自然而然做到一个“精力旺盛”+“想要学习”的每一天，那是很少见的。当然，有时候他也会精力状态，但没有合理利用起来，居然还被他一次性刷爆了！ 再者，他所谓的“收获满满”如果有一天遭受到打击，比如，现实证明他所学一无是处的时候，他心中就会倍加懊悔，懊悔当初那些拼命学习的付出是否值得，而这个懊悔的对象无疑是「学习」，他以为无用的学习使得他之所学无用武之地，在抱怨学错知识内容的同时不可避免的是他也会对「学习」行为本身产生一度的怀疑，你看，一个人对学习的厌恶，对学习的恐惧，就是如此积累而来的。现在，你说，一个人对学习的厌恶是自然由来的吗？人是不爱学习的吗？人是可以热爱学习的，但是需要方法，需要遵从人的心理特点。当我说到这里的时候，请你听从我的建议:无论是什么学习，如果有这件事情来说对你重要，也有必要，但是你却讨厌它，那么请你在讨厌的时候立马去学习它，学到你喜欢它的时候立刻中断它。因为人都是追求快乐的，你学到情绪快乐的时候就中断，你的情绪就会带领你再来领略一次那种似曾相识的快乐，即便你的情绪不会主动带你来，也不要紧，因为你至少不会在心理上抗拒了。<br>
当你看到以上的观念的时候，可以点赞加感谢甚至加关注了，因为我第一次在这里说这个东西，有幸，你也看到了。所以，是缘分，我谢谢我自己，这是一个多么好的观念呀，不敢说你在别的地方有没有见过，但是，在我的认知范围内，把这个观念用于学习，真是一种创造！</p>
<p>第B步:回顾 看完一章之后，这一步简直轻松，一页一页翻过去，对主要知识点、概念，脑子里有一个回顾，知道这一章有讲什么内容。 第C步:做题<br>
a计划.找例题，做例题。不看答案，能做多少就做多少，做完对答案，紧接着完整抄一遍标准答案→→去章后看看有没有会做的题目，有会做的就做下去→→没有就跳回来看第二个例题，方法一样→→如此循环往复<br>
以上流程，如果五个例题抄完仍然没有头绪，那么太好了，说明你还没有理解教材，或者你的基础不扎实，这个就更好解决了:进行b计划b计划:遇到这种阶段性的困难，只能加强对教材的针对性理解。在例题解答答案步骤中圈出那些重复出现的关键词以及章后题目含有的术语，再进一步去阅读相关知识点的概念、案例、图表。接着回来做题。如果不行，更加简单了:进行c计划 c计划:能让你进行到b步骤的书，我有理由相信那应该是类似《固体物理》一类的教材了，其他弱弱的学科如电工等等等等，基本上不会让你做了五个例题、抄了五个例题，你连一点头绪都没有。所以，你的操作如下:放下书本，去热爱生活吧。 另外，我在送你一个礼物:当一本教材用如上的方式进行完毕，请你及时从网上寻找一份有详细答案的试卷做一次测试！ 如果成绩达不到你心中的目标，请自觉决定安排时间重新学习、巩固、提高。这是对于自己有高要求的学霸说的。 这个测试建议实际上对渣渣具有更多现实意义:如果在测试中不及格，你需要重新加强课本的学习。以此，拯救了一大片期末会挂科的渣渣们。你总不至于在看到这个特意提醒的时候，还清醒而且坚定的要和期末考做一锤子买卖吧！？要讲的话讲完了，前前后后花了好多是时间修改文字。另外在补充一下我按这个方法进行时的一般作息: 1.我一般6点30分醒来，写晨间日记。上面会写“a.心态准备:我现在心情有点糟糕，还想睡觉，但是八点需要良好的心态来进行正式高效学习，所以，我必须振奋起来，加油！”“b.行动准备:为了确保八点正式高效的学习，我应该吃好早餐，天不冷的话，应该小跑一会儿，太冷的话，那就神伸懒腰好了，总之，要让心情愉悦起来”、“物质准备:应该去买水、巧克力……”写着写着，就清醒了过来。我不确定刚刚起床要不要再床上像猫一样的坐着不动停留几秒，听说有利健康，不错，很有利健康，我的尝试是这样的：为什么坐着？躺在不是更舒服吗？——没错，我又睡了几个小时！­----这就是好处吧吧吧。<br>
反正就是此类日记记录每天重复差不多的唠叨，长时间的进行，我发现，这对于我来说，最大的作用应该是暗示的作用——或者说，我有意于使它培养出一种条件反射，我喜欢这样，因为我喜欢——简单的勾勒，不是很长，我把笔记本放在床头，一起来，就里面写第一个字，“2015年……”之后就自然起来了，朋友，记住一条简单的惯性定律:静止的倾向于静止，运动的倾向于运动。不知道一件事情怎么开始才合适？先去做10分钟。不知道怎么和女孩搭讪？立马过去说一声:“你好！……”后面的你自然会接着说。动起来，运动的倾向于运动。我真喜欢这句话。<br>
2.我也有睡过头的时候。我看到有人因为一次计划的中断他就放弃了整个项目，我觉得他实在是愚蠢啊。比如我昨天打算早起学习的，可是济南雾太浓（刚刚接到济南大雾黄色预警，不妙啊），我以为是天没亮，结果晚起了两个小时。我难道不学了？对的，很多人正是这样做的。如果他在睡过头到中午才起来，他就很懊恼，麻痹，一天就这样悔了，算了，算了，今天下午还是好好玩吧，明天一定要早起！——这真是愚蠢啊，你没想到吧？第二天还是一样哎！长时间这样，效果很不好，你知道吗？当最后任务期限要截止的时候，你就焦躁不安了，你开始感叹时间他妈太快，自己不知不觉又荒废了这么多时间！……一连的情绪爆炸……哎。晚起了，就接着计划一天可利用的时间就行了嘛……有什么大不了？ 同样，长期的计划要是因为不得已有一天两天的中断也没有关系，接着进行就行了嘛！……有什么大不了？非要让一时的缺失造成长期的隐患？！ 3.能量值爆发期。 每个人的高能学习时间段可能不一样。但是我要强调一个词「预计」。观察自己长期的活动状态，我认为，预计自己能量爆发态出现在上午8<sub>10，下午2</sub>5点，晚上6：30<sub>10点，一共八个半小时，所以，我会为了这八个小时坐着很多额外准备，比如，中午午睡就是必要工作；下午5点40左右，我可能会眯一会，这也是必要的工作；休息间隙用牛逼的耳机听喜欢的音乐，是必要的工作；个人爱好，俯卧撑也是必要工作；巧克力也是……总之，都是为了保证这八个半小时的高效利用而准备（实际上达不到8个半，8</sub>10点休息10分钟，下午2~5点休息10<em>2，晚上6：30到10点，10</em>2，因此学习纯时间是7小时40分钟）。 因为里面提到下午5点40左右的小睡，那个时候并不困，是为了防止晚上三个半小时产生疲劳而提前进行的小睡眠的。在疲劳来临之前休息放松是最好的缓解疲劳的方法，你没有听说过吗？你听说过，所以，我再一次提醒你而已。ps.别以为这样学习苦逼，其实我是在极大愉悦度中进行的，伴随着强烈的仪式感，每一天都像朝圣之行。<br>
没有太多错别字，我不想修改太多次了，实在很耗费时间，但是如果你看到这里，我提醒你的是：划线内容才是关键。<br>
（ps.在3月22号，达到吉利的88888赞之后，我才腼腆的放上自己的公众号吧——<br>
搜——「白诗诗」或者「baishishi100」即可。<br>
希望在2017年3月7日——本人发现被知乎流量被限制之后，可以带走一点读者吧，哎。）<br>
最后是我的名言：<br>
为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。</p>
<p>++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++<br>
这么有才的人当然需要做广告了，我被邀请太多，如果有以下相似问题，希望你们看过我答案后再邀请：<br>
哦，别忘了去微信公众号搜索---“白诗诗”，为什么呢，因为我也转移阵地了。<br>
以上是我最值得一看的答案：<br>
1.怎么背书最有效率？ - 知乎<br>
2.<br>
如何成为记忆高手？ - 知乎<br>
3.<br>
应届大学毕业生面试中有哪些“黑技巧”可以提高面试成功几率？ - 白诗诗的回答<br>
4.我所依赖的记忆方法 - 知乎专栏<br>
5.给高中小朋友的一些学习方法 - 知乎专栏<br>
6.那我就靠这篇文章卖钱了 - 知乎专栏<br>
好吧，只贴好几个相关的。随便看。<br>
最后为了凑字数，让我隆重的再说一次我的名言：</p>
<p>为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
9000字<br>
。。。完。。。<br>
你要是觉得这篇文章有点用，或者可能对你身边的人有用，可以把它发给TA，他们会感激你的！</p>
<p>以下是我的「还值得」一看的答案：<br>
1.怎么背书最有效率？ - 知乎<br>
2.如何成为记忆高手？ - 知乎<br>
3.应届大学毕业生面试中有哪些“黑技巧”可以提高面试成功几率？ - 白诗诗的回答<br>
4.我所依赖的记忆方法 - 知乎专栏<br>
5.给高中小朋友的一些学习方法 - 知乎专栏<br>
6.那我就靠这篇文章卖钱了 - 知乎专栏<br>
好吧，只贴几个</p>
<p>Ps.特别提醒：<br>
没必要关注我的知乎账号，因为70～80%的干货都发在了微信公众号里，在历史信息里就有。我的微信公众号名称也是“白诗诗”，我这么负责任的人，一定不会让你失望的，请一定要关注。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「发现了个好地方：思南书局」还是忘不了全上海独一份的20年酿的地下书店。]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/RWMkOopO0</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/RWMkOopO0">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:29:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>可惜倒闭了。<s>地理意义上的地下。不是延伸意义的啊喂</s></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>可惜倒闭了。<s>地理意义上的地下。不是延伸意义的啊喂</s></p>
<!-- more -->
<p>正文</p>
<p>在暑假快结束的时候找到了这个全是我喜欢的书的距离我家只有 900 米的小木屋（划掉才不是小木屋是租金特别特别贵是思南公馆的一个独栋别墅哦）进门的话要从外面走楼梯直接进到 2 楼，有喝咖啡的地方，让人感觉 2 楼才是 1 楼的感觉，然后再往下走有免费的沙发可以坐，这种设计让人超级有安全感让我感觉 1 楼就是 basement 的感觉好吗！！而且旁边轰隆隆的声音让我感觉回到了陕西南路的 20 年老季风好吗？？（就是正对的外面的复兴中路的汽车声音有点败兴）</p>
<p>门口有可爱的贴纸可以领，拿了一个贴在手机 b 面超有范的<br>
去的时候遇到了一个可爱的混血小弟弟带领着他的小妹妹上蹿下跳搞得店员很无奈哈哈一般遇到这种熊孩子我都是第一个跳起来呵斥他们的，但是那天我啥也没说忍了他们快 1 钟头哈哈哈哈果然颜值是一切吗<br>
他们捉迷藏的时候还可以中英文无缝切换啊啊好像切块豆腐那么简单啊啊啊好羡慕啊<br>
他们长大了就算什么也不干也可以做同声传译或者交替传译吗？？再见</p>
<p>以及去的时候遇到一群左胸别着小旗帜的淡蓝色西服们在参观，大概是哪个领导组吧（咿）</p>
<p>在暑假快结束的时候才找到这样的地方真是太让我伤心了<br>
另外搬到济南的季风书院居然改名了？？改名了？？果然在上海开不下去是因为某些不可言说的原因吧<br>
还有陕西南路这么大的一个老季风的那块区域为什么仍然空着？？宁缺毋滥牛奶宁可倒掉也不卖给别人的恶臭理论开始了吗？？？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「知乎」复读初三？还是读职高中专？]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/svMFPvh88</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/svMFPvh88">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:17:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>自从回答了一个类似问题之后，我的邀请里就铺天盖地全是这个。。拜托我也很难啊我又没复读过也没这个想法啊朋友</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自从回答了一个类似问题之后，我的邀请里就铺天盖地全是这个。。拜托我也很难啊我又没复读过也没这个想法啊朋友</p>
<!-- more -->
<p>不过看好像这些小朋友们发的问题也没几个人关注，回答了也就是不咸不淡不痛不痒告诉你别去中专的，觉得他们真的很可怜，怎么能被边缘化呢？<br>
这里插一句感觉网上的小朋友们越来越聪明了，就像前阵子央视说的 b 站的年轻人都在用 b 站学习（<s>官方支持盗版网课</s>划掉）什么的，反而那些不爱学习的人都在说说朋友圈微博甚至根本就是现充那种，很难让人注意到。<br>
唉。</p>
<p>回到主题。<br>
其实个人觉得他们需要的是打醒！打醒！<br>
虽然我自己也是个渣渣，但是我还是见不得他们就这样堕落，本着还是能救一个是一个的精神回答了这篇问题。。<br>
尤其是我自己就是个非常懦弱的经常容易堕落放弃选简单的而不是正确的的那种人<br>
还是能救一个是一个<br>
于是楞是坐公交坐反了方向也写完了这篇回答<br>
哭唧唧<br>
虽然他们也很为难，但是没办法的，世界就是让我们为难的。</p>
<!-- more -->
<p>提问：复读初三？还是读职高中专？</p>
<blockquote>
<p>我今年17岁，初三浑浑噩噩的混了一年，只考了300多分，最低的高中都400多分，已经在一所公办的中专报了名，还有9天就开学了…想复读怕再次考不上，就算考上，初中才300多分，就算是上了高中又能考个什么…家里人都劝我去读中专，说有个对口升学也能考个学历…我…我还想上高中…我该怎么办？</p>
</blockquote>
<p>我的回答：</p>
<p>这年头进中专国家包分配还是怎么滴？<br>
不想一辈子死在跟高速公路收费员一个性质的职业上的话<br>
复读<br>
现在网课这么发达<br>
朋友你是赶上车了懂吗<br>
以前像你这样的那多无助啊<br>
想学没人教 没钱<br>
现在好了 高考考研考博都看网课<br>
你考高中就不能网课了？学而思的猿辅导的作业帮的随便挑<br>
有魄力的话<br>
像另一个答主说的一样<br>
考大专<br>
你马上18岁了 又完成了义务教育<br>
你就是个完全的自然人<br>
成人高考 考大专 专升本 考研都向你开放<br>
贴一个牛逼逆袭人士的经历<br>
实名反对让你读职校的回答<br>
分数提升曲线不是线性的<br>
你这种低分反而更容易提<br>
只要不是傻逼 中考那点东西考个高中绰绰有余<br>
有没有点个性 有没有点反骨 这么大人叫你干嘛就干嘛 叫你跳楼去不去啊？你tm要是个乖宝宝就不会这个分数了<br>
到了人生抉择的时候怂了算个什么？<br>
叛逆就是用在这种地方的 要么高中 要么死 你给这中间加上个中专职校的选择 那就是傻逼<br>
有的省还禁止初中复读呢<br>
还挤破头想跨省复读<br>
你能复读不读 算什么我就不说了吧<br>
知道什么叫但行好事莫问前程吗<br>
就是你刷几天知乎差不多知道怎么回事以后<br>
回过头来果断复读就完事了<br>
还两相权衡 综合考量 各有各的好 好个屁<br>
明确告诉你哪怕是个普高跟职校那都是两个世界<br>
所有我认识的进职校的同学没一个好的<br>
进了社会没人管你是23岁还是26岁<br>
懂了吗<br>
17岁不是纳入考虑要不要复读的因素<br>
我也17 开学高一<br>
在班里也没多老相 反而比我长得老的比比皆是<br>
你复读也不过比我大一年 不算个事<br>
朋友<br>
做个正确的选择<br>
跟职校这俩字能多远躲多远</p>
<p>题主回复</p>
<blockquote>
<p>谢谢…我是以前还算是个好学的…至少小学到初一还都差不多的…初一生物、语文、英语、算差强人意吧…只是数学一直是弱项…初二和老师产生了矛盾，英语就没学过了…家里没人关心我的成绩…就一直混到初三临考试最后几个月…想着学一下…发现除了文科的，物理、化学基本都看不懂了，数学基础题还是会一些，英语是只等蒙了…最后考了个300…我有个同桌…挺认真学习的，跟他是小学同学了6年，他挺聪明的，初三下半年去补习班上课，中考也就390多分，加上什么分配生名额的50分，才上的高中，…加上我挺胖的…中考体育才拿了35分…也不知道复读了，体育能拿多少…我们班主任也不知拿了多少钱，在班上一直说这中专多么好怎么怎么地，估计也对我产生了点影响…所以我挺怕我就算是复读，努力也考不上高中…</p>
</blockquote>
<p>我的智障回复（看起来有点奇怪因为我是一条条回他的，他之后就没在说话了）<br>
朋友你只是开窍晚了赶不上趟了 复读一年开一下怪物学习模式不好吗？再说你的心态即使在中考前也只是「想着学一下」而已啊 简直就是「我努力了 能不能考上那就不知道了」的听天由命态度啊 这简直就是标准的假努力好吗 初三这点知识你知道在大学生眼里是怎么看的嘛！首先初中三年的学习量是他们一个科目 一个学期都不到的知识 注意是一个科目！而鉴于他们很多人是喜欢临门抱佛脚型的 他们很多甚至是在考前一个周学完的一门课大半本书的内容！可是我认识的他们平时也很普通 并没有表现的多么聪明啊 他们几个晚上能学出来的东西 咱学一年都搞不定？？</p>
<p>我也挺胖 身子虚的不行 当时体考1000米考场的高中生都探头下来笑话当时在测试的我....当时实在是不行了 掐着腰在跑 跟死狗一样 然后头望着天  旁边医疗人员都用看外星人的眼光看我  结果我跑了个第二 只扣了一分</p>
<p>另外..聪明..你大概算小地方的叭 可能是没见过真正的聪明...我绝对不相信考390的人算聪明...除非他心思根本没放学习上  你要知道坐在补习班坐在教室跟真正在学习是两码事 上补习班是他自己想上吗？他理解中考的意义吗？他理解中考给他人生轨迹的关键性改变吗？多半他本质上就是课我上了 作业我写了 我反正就混一混 何况人家知道自己有加分 说不定是算好了差不离考这点分儿就够了呢？而你复读一年那肯定是要动真格的 跟你同桌没有可比性的</p>
<p>知乎上还有一位朋友是跟你一样有复读的想法 但是家里出不起这个钱 七大姑八大姨一致要求他上中专 他无语对苍天...如果你没有或者能克服这种情况  建议复读 推荐软件timing 找到组织 再来一次 弥补缺憾</p>
<p>拿出赎罪的态度来 虔诚一点 不能说以前欠的债拍拍屁股走了不还了 那绝对没好果汁吃的 你现在面对复读的未知的恐惧的陌生的不情愿 都是你初二初三没好好学的代价 如果是我的话 我现在会有一种特别不甘心的感觉 我都要是个高中生了我初中那点题型还不会做 太丢人了好吗 我就喜欢把一个环节里面出出的问题在这个环节里全部解决 就一遍遍死磕啊 这样进入下一个阶段那就是一个全新的完美的准备充分的自己了 而不是满目疮痍残缺不全满身遗憾低电量的自己 这多难受啊 我这样的完美主义可能比较非典型 像我这个暑假就刷了很多数学的中考一模卷 即使我已经考进高中了 别人可能在度假在预习高中 但是我就是难受 所以我楞是把数学从本来的爆发才能考135 练到了稳定145「最后5分实在苦手了」你会发现重来一遍你心里状态都不一样了 因为经过一遍了 有一种开了上帝视角作弊的爽感 朋友光是为了这种爽感复读稳赚不赔啊 还给高中能打牢基础 现在不都流行说「降维打击」嘛 咱这个就是标准降维啊 学了一遍了（虽然学不咋地）但是经过时间沉淀学会的那些不就记得更牢了吗 腾出脑力给新知识啊 还有你已经考过一次中考了 要知道百分之99.99的人都是中考初体验啊 第一次啊 小白啊！你已经考过一次了 整个心态都不一样好吗 你到了高中「中专」 又是一样的起点「甚至你还比不上人家呢」你确定你跑得过？何况人家根本不想跑还想把你拽进泥坑最好一辈子爬不出来呢</p>
<p>在针对你班主任说两句...我们学校的话 定位基本就是农村外来务工子弟学校 上海的初中基本上全员补课 老师上新课就意识流过一遍 反正大家都学过了 简单的就跳过直接搞难得  我们学校根本不一样好吗 首先没人补课 全员王者农药 天天上学不比成绩比aj球鞋 学习好的被鄙视 所以你知道我有多崩溃吗？一个年级最后到了初三全回老家了走光了 剩20来号还有一半是篮球生 人家保送市重点的   当然最后事实证明除了个位数靠名额进的高中 基本上全员就是中专职校 什么中式烹饪 还主修英语..excuse me？高中还主修英语有没搞错 简直呕.. 中考前夕教室贴满中专职校的招生广告 我简直内心疯狂吐槽！还没考呢灭人志气 班主任也开始慢慢改口 什么中专也有好未来的 学个好专业将来铁饭碗？？！因为没办法 班里不管学习好的坏的因为没上海户口多半全得进职校的 所以你去贬职校那你要引起公愤的呀 最后就天天讲有教无类那一套 什么人人在老师眼里都是平等的 中专职校也很好的 虽然背地里疯狂看不起职校 自家孩子譬如校长之类孩子都是顶尖市重 大学同济复旦 根本没有说诶我看这个中专不错孩子你去上个玩玩吧 所以你懂了吗 事就这么个事 别听政治课本里瞎逼逼 什么「张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途。　」你信吗 我半个字也不信 至少我刷了快5年知乎就没见到几个答主是中专职校的 都是985 211 最次也是个一本都不好意思拿出来说的 我个人上反正天天泡知乎全是这样的人 我就想最次最次上个北邮吧「致命flag」 不然多没面儿是吧 你反正自己考量 别到时候后悔别人怎么都名校毕业 怎么到时候工作简历投出去石沉大海人家面试都不给你一个</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的老钢炮SE和AirPods回来了！！我的6s复活了！！！]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/yLnpTlhEO</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/yLnpTlhEO">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:01:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天又是没有 iccid的一天（逃）<br>
另外有拼多多官方补贴的只要 2500的未拆封国行小 8 真的超级香啊！！！<br>
pps：淘宝不让卖的很多东西比如网课和盗版书在拼多多上超级多超级香啊<br>
在并夕夕卖网课暴力啊！！！暴利啊</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天又是没有 iccid的一天（逃）<br>
另外有拼多多官方补贴的只要 2500的未拆封国行小 8 真的超级香啊！！！<br>
pps：淘宝不让卖的很多东西比如网课和盗版书在拼多多上超级多超级香啊<br>
在并夕夕卖网课暴力啊！！！暴利啊</p>
<!-- more -->
<p>吹爆京东！！京东在魔都配送真的太 bug 了，次日达什么的我这种火星人真的是第一次体验到！！还有货到付款居然完全不会影响到用优惠券（<s>有的平台会惩罚货到付款的人，让他们用不了券券</s>），让我这种领零花钱只能领现金的宝宝不用再跑银行了好吗<br>
另外拜新用户的 20 元券券本大爷用 60 米买到了快 50 盒的 250ml的 liulai 牛奶！！！！！太香了好吗明天下午就到了期待<br>
小时候老妈天天每天给我灌一大碗优倍的奶喝到烦，现在才知道那种能出现牛奶膜的牛奶是多么的珍贵！！现在老妈对我的个头绝望了放弃了给我灌奶的想法<br>
哭唧唧了</p>
<p>淘宝每天能领 6 块钱的无门槛以及白条的 60元和绑工行卡的10 元和绑京东支付的 10 元什么的都好香啊</p>
<!-- more -->
<p>好了正文</p>
<p>绿联的 6s 电池居然是德赛的，但是后来一想很可能估计就是刷的底层信息吧~<br>
不过真的很坚挺啊，1715mah 的电池用起来到底还是比那种石墨的大容量电池要安心吧，毕竟 boom7就是因为设计不合理+高密度电池出的事。<br>
之前玩游戏 6s 就会烫到爆炸，完全怀疑就是买到主板坏掉的炸弹机了，都打算买个主板直接换板子了，但是后来一想淘宝买的主板未必就是好板子，扳机那种大修过 cpu 的真的防不胜防。结果居然真的是换了个电池就好了我丢~一晚上只掉3％和从空调房出来掉 20％的感觉你们知道区别多大吗。。出门都要算好时间因为续航我估计只有 40 分钟。。现在一晚上只掉百分之 3 的电？？？<br>
另外劝退一下千万不要去找人给手机扩容！别问我咋知道的<br>
pps 好奇啊国产屏幕只能贴膜用 但是至今找不到好用的膜</p>
<p><s>我还没啰嗦完呢，扶我起来！</s><br>
之前的我一年前花800 块居然买到的是一台爱思100 分全绿的美v 版的机子哇太惊艳了 还有 1 年没用之后电池居然跟我的 6s 一样坚挺（<s>难道不是 6s 太尿崩了吗</s>），虽然跟我的 t 版 6s 一样官解无望（<s>t 版要 500 解一次</s>），但是从 ios11 更新到 12.4 以后居然直！接！来！信！号！了！虽然说机子以前是在卡贴「黑解」可用的时候黑解过了没错，但是更新了以后难道不是应该一切回到解放前吗？太惊喜了，马上把 sim 卡片从 6s 上换上去，让 6s 乖乖变成了大号的 iPod Touch，解决了我的 6s 即使用蓝牙也没法分享出去个人热点的毛病！！（<s>传说中的卡贴机版本的 wi-pi 吗</s>） tmsi（6s 专用模式应该也算这种吧）模式信号超级微弱和卡贴吸血鬼一样耗电的问题！！事实证明国行≥港版&gt;美版 无锁＞iccid（<s>凉了</s>）＞给 SE 和 6s 可用的 6s 专用模式＞tmsi鄙视链的正确性啊</p>
<p>最后推荐几个东西<br>
品胜的背夹电池才 58 好香啊<br>
美版无锁三网的小8 才 1880 好香啊<br>
麦可家的用塑胶中框垫高屏幕往里面塞三块电芯的这种加厚电池的操作好秀啊<br>
砍头的偷运过来的6s/7/8可用的官家的背夹才 50 好香啊（跟剪角的 cpu 操作如出一辙啊，不过听说干这种买卖的都是黑涩会啊）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用PD协议移动电源充旧版MacBook的美梦能成真吗？]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/PQm5O6IBj</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/PQm5O6IBj">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:50:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>是不是特别想用它充你的老 MacBook？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是不是特别想用它充你的老 MacBook？</p>
<!-- more -->
<p>（差点真的以为不能而因为这个愚蠢的理由去买 2015 还是 16 年的有 usb-c 口的新 mba 了，现在看来太后怕了，1300r 到 5000r，这得省多少钱啊，<s>我就是该死的够用党</s>）<br>
你只需要一条 usb-c 转 magsafe 的线就行了！！注意瓦数，60w 的只能用 60w 的适配器充的，它是不向下兼容的！<br>
注意这个是某宝独家的，别在某东买，某东那种是个转接坞 老版的<br>
注意 2012 及以后的机子都是 magsafe2 代，别买错了</p>
<p>如果搭配联想的口红电源的话，完全能蹭上 pd 适配器那种超级小的福利了好吗<br>
以及目前市面上能上 45w的便宜又靠谱的pd 移动电源大概只有小米移动电源 3和紫米10号移动电源了叭（注意小米移动电源 3 的话只有 2 万毫安是 45w 的！其他都是该死的 18w，周知）<br>
另外吹爆小米移动电源 3的 45w 双向！！！！<br>
那么计算一下<br>
转换线 60<br>
pd充电器100<br>
小米移动电源3  渠道价 160<br>
总共 320，那么这一套下来还是不便宜的</p>
<p>所以就什么也没买</p>
<p><s>取消 magsafe 真是最愚蠢的事情</s>不过 pd 还是真香<br>
在家待着挺好的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于 Github Pages 网站没有更新的 check list]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/3ZAs7n9YD</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/3ZAs7n9YD">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:41:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><code>题图：咳咳，咳咳咳，咳咳咳咳（疯狂暗示）</code></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><code>题图：咳咳，咳咳咳，咳咳咳咳（疯狂暗示）</code></p>
<!-- more -->
<ol>
<li>gridea 的同步失败了（如果你用这个的话）</li>
<li>浏览器缓存没有刷新（最大可能）</li>
<li>github 那边没有更新，极端的话可以考虑删 repo 重新 push</li>
<li>你的 cdn 没有更新 cache</li>
</ol>
<p>gridea push - 清除 cf 的 cdn 缓存双联即可<br>
连清除浏览器缓存都不用，因为貌似 cdn 会自带让浏览器回源而不是调用缓存的指令。（我只是个小萌新大概是这样吧）所以因此连三联都不用<br>
现在写个博客真是太简单啦（悠叹）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「强迫症」关于空调遥控器的一个小小事实]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/Q4M4UcCTT</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/Q4M4UcCTT">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:33:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>以前调温度的时候如果中间漏掉了一度（比如我 20 度升 26 度，如果中间有一个度没对准空调，空调没有叫一声的话），我必须把温度降到那个漏掉的温度然后再重新调一次，</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以前调温度的时候如果中间漏掉了一度（比如我 20 度升 26 度，如果中间有一个度没对准空调，空调没有叫一声的话），我必须把温度降到那个漏掉的温度然后再重新调一次，</p>
<!-- more -->
<p>因为觉得空调可能会少调了一度跟遥控器上显示的温度并不一样了</p>
<p>然而长大后的我经过科学的实验发现每调一次温度遥控器都会把包括模式风向风速和温度的信息发送给空调一次，而且每个温度的信息特征都是单独的，并不是每按上升按键就是告诉空调升一度。。</p>
<p>这时候我才惊觉我家用了快 10 年的空调是如此的智能<br>
<s>然而我还是改不掉漏了一度会手动回滚的陋习（这应该是叫回滚还是叫回溯</s></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[导入iCloud照片到Mac的两种办法]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/Zjumvvjjv</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/Zjumvvjjv">
        </link>
        <updated>2019-08-23T13:39:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>封面b 站 299 @迷路的牙刷。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>封面b 站 299 @迷路的牙刷。</p>
<!-- more -->
<p>收到了老家寄来的中考前被锁起来的 iPhone SE 和 AirPods 一代，但在退出 iPhone 上登录的古早 iCloud 的账号时发现iPhone 上的 3000 多张照片实际上有 2400 多张是是存储在云端，本地只有缩略图的，而 iphone 本地的剩余空间又太小，不足以把照片文件下载回本地，只好想办法导入到我的 MBA里。<br>
其实还有一种办法，就是登录好 iCloud之后把mac 照片应用在偏好设置里勾选『将原件下载到 Mac』的选项，然后Mac 会悄悄地把皂片们自己下回来的。缺点是没法看进度条。<br>
第二种办法，也就是我用的，就是连好 iPhone 之后选择导入所有新照片，导入速度极其之快，但 Apple 客服解释是导入的仍然是缩略图，原件仍然会在你点开图片的时候再加载，这种好像叫响应式，我不知道<br>
总之 Apple 客服都说看不了进度条，只能通过储存空间的变小来判断。<br>
但我发现了隐藏的进度条！！<br>
只要文件 - 导出（千万不要选天真的选导出原件，你以为原件是高分辨率图片的意思，但苹果认为那是 ps 专用的 xmp 或者某些只能用照片应用打开的硬核iptc格式），把照片导出来，由于需要图片的原件，那些混入其中的假装自己是个高清皂片的皂片就会被无情的暴露，照片 app上面就会有一个圆圆的进度条，告诉你 「正在下载xx/xxxx 图片用于导出」<br>
怎么样，是不是很迂回，是不是很因吹斯听<br>
这个故事告诉我们妖娆的 macos 在用户体验上才不是傻大粗黑的为Windows 可以望其项背的 （逃<br>
其实在我看来如果你是一个新新人类，要入手一台年轻人的第一台笔记本之类的，那肯定是 MacBook Air/Pro 没跑了<br>
~~如果你特别穷并且没有食用任何吃 cpu 吃显卡的软件的话 MacBook Air 2012以及之后的所有型号都特别香！！我一生推！！这样你最低只要 1500 左右就能入手一台 mba 了啦啦啦，而且 12 年的机子是 10.14catalina 仍然支持的最老型号哦。买 macOS 送电脑哦。还有千万不要相信 4+64G 在 即将 2020 年的今天活不下去！能活的特别舒服！而且特别舒服！</p>
<pre><code>			因为只有需要特定软件生态的老人们才会需要Windows
			还有 macOS 出了奇奇怪怪的问题可以找 Apple support 的小哥哥小姐姐们撒娇真的是超好的体验！！虽然问题不一定能解决但这种总有个可以兜底的人可以找的安心感觉真的比可恶的傻大粗黑还要花钱买的 Windows 好太多了好吗！
			再说 大不了 win to go 解决嘛
			（逃）
			马上开学了作业还没有着落，噢我的上帝，明天起床请让我看到黑压压整整齐齐写好的作业吧
		~~再次吐槽 Windows 你搞一个设置软件就好好搞嘛？？为什么要把古早的历史遗留产物「控制面板」给继承下来啊？？这交互起来就像把一个新系统和一个 上世纪的系统粘合起来的东西好吗？？知道什么叫丝滑般的生态体验吗？？？win 家我能用的只剩个 outlook 了，也只是因为外国有的网站会屏蔽 163 系的邮箱~~
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度云哼哼：针对 ENFI.CLOUD 下载失败情况的解决方法]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/ysxptKtxq</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/ysxptKtxq">
        </link>
        <updated>2019-08-19T15:13:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>重试几次就好了</li>
<li>删除源文件，注意不要把.aria2 后缀的文件删了。重试就行了</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[『谢邀，禁止转载。』macOS 下右键的共享可以绕过知乎的禁止复制 js]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/AZRd24rsk</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/AZRd24rsk">
        </link>
        <updated>2019-08-18T10:57:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>针对知乎</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>针对知乎</p>
<!-- more -->
<p>禁止转载的回答，在 macOS 环境下邮件分享到邮件或者备忘录可以获得原文。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光明与期许]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/YzftGdRLO</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/YzftGdRLO">
        </link>
        <updated>2019-08-17T11:58:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>走心流吧。<br>
永远不要放弃希望。<br>
也许明天会更好呢？<br>
这是大概率的。<br>
毕竟从小就自带幸运属性，难道不是吗？<br>
跃迁的快感还没体验到，不能提前放弃。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离散与混沌]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/KZdGDjDK0</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/KZdGDjDK0">
        </link>
        <updated>2019-08-17T07:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>离散 For 疏离发散<br>
混沌 For 不稳定</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>离散 For 疏离发散<br>
混沌 For 不稳定</p>
<!-- more -->
<p>自己就是稳定。<br>
打磨自己。到高考需要的样子。<br>
就这样。</p>
<p>抽离的旁观者。</p>
<p>我深刻感受到了语言的恶意。</p>
<p>凛然独自开放。<br>
理念是先进的，这就是幸运的</p>
<p>人与人的悲欢并不相通。</p>
<p>一见生财<sub>天下太平</sub></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「此生已许国，再难许卿」评8/14饭圈女孩怒怼香港废青事件]]></title>
        <id>https://kina.xyz/post/dDRU6Stkh</id>
        <link href="https://kina.xyz/post/dDRU6Stkh">
        </link>
        <updated>2019-08-16T15:14:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>笔者按：自古英雄出少年。民国时期，是少年们站了出来，反抗不公，对抗暴权。<br>
如今有人说我们是毁掉的一代，是没有正确价值取向的一代。这时是饭圈的女孩们站了出来，走出了圈子，站在了公众视野前，撕碎阴谋，炮轰港毒。想昔时放下书卷参军抗战的少年们若泉下有知，一定会特别欣慰的吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>笔者按：自古英雄出少年。民国时期，是少年们站了出来，反抗不公，对抗暴权。<br>
如今有人说我们是毁掉的一代，是没有正确价值取向的一代。这时是饭圈的女孩们站了出来，走出了圈子，站在了公众视野前，撕碎阴谋，炮轰港毒。想昔时放下书卷参军抗战的少年们若泉下有知，一定会特别欣慰的吧。</p>
<!-- more -->
<p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-06d97f099bc1ae00026a6c347775d383_hd.jpg" alt=""></p>
<p>这波助攻我吹爆！<br>
开篇转载知乎用户@谢予意在「<a href="https://www.zhihu.com/question/340617747">如何看待饭圈女孩 8 月 14 日怒怼香港激进示威者一事？</a>」下的高赞回答。我的心情和态度与他一致。</p>
<blockquote>
<p>真的好得劲啊就让废青们感受下人民战争的汪洋大海吧哈哈哈哈我根本控制不住我快乐的心情，骂就骂吧，就当一抒这么多天的不平气了而且骂得可真是太漂亮了，都是我这辈子都想不出来的绝妙佳句何况她们不仅仅是在骂人，反黑洗地控评卖惨都在进行真是有勇有谋(๑•̀ㅂ•́) ✧姑娘好像花儿一样 小伙儿心胸多宽广这是英雄的祖国 是我生长的地方在这片古老的土地上 到处都有青春的力量</p>
<p>我曾经很喜欢100年前因为那时，学生青年都很爱国，每天关心的都是民族的未来，为了国家走上街头，用生命去号召而我们这一代的年轻人，娱乐太多，身边有几个关心国家大事的就不错了现在我知道我是错的，我怎么能怀疑我们国家的少年呢他们也有热血，也有情怀，拎得清大是大非，也敢于为国家奔走呐喊，用这个时代这代人的方式去尽一份力我只能说，他们真的特别好、特别好，没有什么词藻能配的上为了国家满腔热血的少年人他们都在闪闪发光“何尝是英雄豪杰， 天下兴亡，匹夫有责 ，平民的肩膀也能或多或少的分担一点， 哪怕是为自己的成长和幸福承担责任。 自己喝着稀饭就着咸菜也要关注一下国家和民族的命运，在国难当头也要振臂高呼不能做亡国奴，在国家强盛时也要为祖国喝彩。每一个人在国家大事面前有热情，不麻木。”我深信，这正是我们这个伟大民族的魂魄</p>
</blockquote>
<p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-814d533bf60026212b8e0686b45c53ab_hd.jpg" alt=""></p>
<p>@王水瓶：</p>
<blockquote>
<p>事实证明，不论怎么撕逼，广大人民群众还是能分清人民内部矛盾和敌我矛盾有人担心饭圈女孩口吐芬芳会被敌人利用，作为大陆人素质低的论据想多了！记住，舆论战场从来不看素质，不讲道理，只听谁的声音大！只可惜几大海外社交app封删权力不在我们手里，大陆网友天然处于洼地。不然，一定会让全世界见识见识，经过无数内部撕逼演习出来的战斗喷子完全体！</p>
</blockquote>
<p>不好意思太激动了正文都没有写。<br>
一直有感觉现在年轻小朋友们的次文化已经跟传统的文化有了鲜明的差别，混圈多了再看一些社会新闻，政治书什么的就会有一种不真实感。<br>
现在是饭圈的小姐姐们用红色而锐意的行动证明了两代人的还是能够就大是大非国家意识上达成明确的共识的。<br>
这次的行动堪称是饭圈版的「帝吧出征」，是可以载入史册的吧。<br>
不得不说我们的三观还是超级正的<br>
太激动了话都说不利索了hh，</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>