<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://annzan.xyz</id>
    <title>🍪曲奇看繁星</title>
    <updated>2019-08-23T15:39:15.353Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://annzan.xyz"/>
    <link rel="self" href="https://annzan.xyz/atom.xml"/>
    <subtitle>&lt;br&gt;上海。&lt;br&gt;我在钉子曾梦想的城市。&lt;br&gt;为了灵魂的自由，我甘愿失去肉体的自由。&lt;br&gt;凛然，独自，开放。&lt;br&gt;要成为像钉子一样优秀的人。</subtitle>
    <logo>https://annzan.xyz/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://annzan.xyz/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, 🍪曲奇看繁星</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[🔝你好]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/F6pkYHCsz</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/F6pkYHCsz">
        </link>
        <updated>2021-08-14T01:39:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>人生一期一会，我感激我们的相遇。<strong>谢谢你。</strong><br>
✔️即使全世界都否定了你，你也不要否定你自己。<br>
✔️如果没有人给你鼓掌，你就自己给自己打气。<br>
✔️直到有一天所有人都对你刮目相看，对你喝彩<br>
➡️<a href="https://annzan.xyz/reprint/">曲奇的转载小站</a>➡️<a href="https://annzan.xyz/post/fz/">友人帐</a> ➡️ <a href="https://annzan.xyz/post/who/">关于我</a>  ➡️<a href="http://allcp.net">公子长佩</a><br>
➡️<a href="http://blog.dimpurr.com">钉子の次元</a>➡️<a href="https://storeweb.cn/site/browse">本站已登录个站商店</a><br>
→<a href="https://img.wuxiani.top/">阿里云变图床</a><br>
🌀推荐食用：<br>
📚《璀璨》水在镜中<br>
📚《滿地都是小星星》陆<br>
📚《蜜蜂与远雷》恩田陸<br>
🎵「夜空中最亮的星」Moonlight组合<br>
🎵 「文学少年の憂鬱」4円<br>
🌀Pending：<s>学习NOIP相关的一切内容。</s><br>
🌀Dream School：<strong>北邮</strong><br>
✔️正在处理三次元事务，为理想扫清障碍。<br>
✔️UCLA的c菌告诉我们，那些大道理，都是真的。<br>
✔️一定要特别优秀才行，不优秀就强迫自己优秀。<br>
✔️网课赛高。<strong>我们要用魔法，去打败魔法。</strong><br>
✔️ Always stay pure.<br>
✏️我们总为了挣扎而低落，却又因为每一次间歇性的幸福到来而撑过，如此生存着。<br>
✏️为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
✏️世界上只有一种英雄主义，就是认清了生活的本质却依然热爱生活。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>人生一期一会，我感激我们的相遇。<strong>谢谢你。</strong><br>
✔️即使全世界都否定了你，你也不要否定你自己。<br>
✔️如果没有人给你鼓掌，你就自己给自己打气。<br>
✔️直到有一天所有人都对你刮目相看，对你喝彩<br>
➡️<a href="https://annzan.xyz/reprint/">曲奇的转载小站</a>➡️<a href="https://annzan.xyz/post/fz/">友人帐</a> ➡️ <a href="https://annzan.xyz/post/who/">关于我</a>  ➡️<a href="http://allcp.net">公子长佩</a><br>
➡️<a href="http://blog.dimpurr.com">钉子の次元</a>➡️<a href="https://storeweb.cn/site/browse">本站已登录个站商店</a><br>
→<a href="https://img.wuxiani.top/">阿里云变图床</a><br>
🌀推荐食用：<br>
📚《璀璨》水在镜中<br>
📚《滿地都是小星星》陆<br>
📚《蜜蜂与远雷》恩田陸<br>
🎵「夜空中最亮的星」Moonlight组合<br>
🎵 「文学少年の憂鬱」4円<br>
🌀Pending：<s>学习NOIP相关的一切内容。</s><br>
🌀Dream School：<strong>北邮</strong><br>
✔️正在处理三次元事务，为理想扫清障碍。<br>
✔️UCLA的c菌告诉我们，那些大道理，都是真的。<br>
✔️一定要特别优秀才行，不优秀就强迫自己优秀。<br>
✔️网课赛高。<strong>我们要用魔法，去打败魔法。</strong><br>
✔️ Always stay pure.<br>
✏️我们总为了挣扎而低落，却又因为每一次间歇性的幸福到来而撑过，如此生存着。<br>
✏️为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
✏️世界上只有一种英雄主义，就是认清了生活的本质却依然热爱生活。</p>
<!-- more -->
<p><em>这是一篇被置顶的欢迎信息，既然你点开了，这里给你转发一份知乎dalao白诗诗写的关于「如何长时间高效学习」的回答。</em></p>
<p>谢邀。此文虽长9000字整 ! 全手码，预计花费您10分钟左右才能阅读完，建议不跳读。值得收藏。这是知乎朋友的热情啊，一个小时之内，就看到了收藏是点赞的三倍！！！哈哈，为什么! ! !</p>
<h1 id="1时间">①时间</h1>
<p>如果你想要在某个知识领域成为the best of the best，你必须要花至少10000小时实实在在的练习和学习。然而，Josh Kaufman却推翻了这些观念，提出了你只需要20小时就能不错的掌握一个全新的知识和技能。如果我们能在最初的20小时内熬过初学阶段的不适感和挫败感，我们其实能很轻松地掌握一个全新的领域。哈！20个小时＝2个沉睡的夜晚＝1周娱乐时间的总合，听起来的确很不错。 嗯，我的意思是用20小时学习一门大学教材。</p>
<h1 id="2案例">②案例</h1>
<p>高效利用时间的案例：学更多更多的知识，做更多更多的事情。简直是知识、精神双饱满！！斯考特·杨（Scott Young）12个月之内，自学完成了传说中的MIT计算机科学课程表的全部33门课，从线性代数到计算理论。按照他的进度，读完一门课程大概只需要1.5个星期。这是我见过的大学生里在学习方面活得最充实的人。 我曾经对他的学习方法做过超认真的整理：怎样做才能不虚度大学的时光？ - 白诗诗的回答<br>
关于他的学习方法，warfalcon 评价如是：<br>
评价a:每天学习10小时，10天左右就要考试一次，并通过，这个学习效率非常高，更不用说重复了33次。在学习一门新的知识时短时间集中注意力不难，但持续一段时间之后，如果做不到很好的放松，只要持续二、三个月左右就会达到一个瓶颈，理解能力和心理状态无法继续，这个瓶颈会重复出现，就象考研时很多人前几个月都能坚持下去，但到6、8月之后就无法坚持。重复三次左右会面临一个临界点，度过这后就很容易继续了。 评价b:刻意练习没有“寓教于乐”这个概念。曾经有个著名小提琴家说过，如果你是练习手指，你可以练一整天；可是如果你是练习脑子，你每天能练两个小时就不错了。高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多。一般女球迷可能认为贝克汉姆那样的球星很可爱，她们可能不知道的是很少有球员能完成贝克汉姆的训练强度，因为太苦了。</p>
<h1 id="3可实施性">③可实施性</h1>
<p>“在学习一门新的知识时，短时间集中注意力不难” + “（刻意练习）高手的练习每次最多1到1.5小时，每天最多4到5小时。没人受得了更多”→→→→结合我们20小时学一门教材的目标，可以得出一个结论：我们进行的不是严格意义刻意练习，我们的强度也没有那个国外小子那么高，而且一轮下来只要20小时，即便是用刻意练习的方式进行，也是可以接受的。学完一科，我们可以进行休整放松，不用严打紧逼。而且就我个人而言，一天高效学习时间安排在八个小时左右，是可以执行的。<br>
但是，要保证利用好八个小时的高效时间。</p>
<h1 id="4如果保证利用好自己的高效时间-学习仪式感">④如果保证利用好自己的高效时间？ 学习仪式感：</h1>
<p>人，藉由这种仪式带来的仪式感，来给自己一种强烈的自我暗示---------这种自我暗示能够使自我变革，把自己的专注力、反应能力、运动能力迅速提升。<br>
为了保证高效时段得到利用，我把每一次学习当成月考甚至高考一样的对待。 为了高考你会提前准备什么？ 物质准备:吃饱穿暖 精神准备:考前睡眠充足 知识储备:复习再复习 在高考之前，脑海里，我们已经把在考场上的表现重复了多遍。<br>
再来看看，我是怎么为一次高效学习进行仪式感建立的:物质:水、巧克力、计算器、文具。在正式学习之前，我会在桌上一字排开，以防临时需要某些东西时手忙脚乱去到处翻。<br>
精神:在前一天晚上，我就想好第二天又要进行高效学习了，所以我会安心睡去，而且如果你已经在前一天高效学好的话，会在一种满足感和新的期待中睡去。 时间:比如，八点是我的正式学习时间，我会保证八点之前提前赶到那里，坐在椅子上调整出最舒服的学习姿态。 提取半个小时到达学习现场，我会做以下工作:<br>
#仪式第一步<br>
:启动 1.把准备好的物品摆在桌上。 2.深呼吸一口气，然后做眼保健操。 3.闭着眼按摩太阳穴一个八拍。 注:眼保健操的第三个八拍和第四个八拍互换，多年的眼保健操经验告诉我，原本第四个八拍（轮刮眼眶）做完之后，眼睛睁开是会一片模糊感，眼液汪汪，十分不舒服。（ps.重新排版此文的时候我才发现，对于眼保健操我也是蛮有见解的嘛！！！哈哈哈。)</p>
<p>#仪式第二步:预热<br>
翻看即将在要来到的两个小时之内需要学习的内容，心里有个大概。我会多浏览几遍某些重要的概念以及例题，但是我不会把这个活动当做是我的正式学习的过程，就好像你考试之前翻书，多看几遍重难点考点只是为了考试更好的发挥，而不能把这个过程计入考试本身一样。我现在做的活动，只是为了等一下正式学习更好的强化效果。<br>
#仪式最后一步:静心<br>
在八点之前的一分钟，我会盖上书本。静静等着一分钟的流逝，八点钟一到，就带着喜悦感平静地翻开书本。因为有了那么多前戏的酝酿，你都不知道我多么的期待这么一次高效的学习的来临啊。</p>
<p>大学学习的方法千差万别，比如，有人有能耐能泡老师透到题，或者被老师泡也能泡到题，这种做法我认为是最高效的，有了考试题目就只需要锁定知识点夺取高分。这种做法我十分欣赏，但只有一点我不喜欢，那就是逃避了学习过程，没错，我也要考高分，但我只想踏踏实实的通过正常的学习完成这个过程。不过，我的踏踏实实要是和很多人一样一章一节的看下去，那就是侮辱我自己了，因为那样我会看不到最后，就止不住困倒在书上了。<br>
我个人的方法就是对这个踏实过程的一次优化，让自己在持续反馈之中达成纯20小时高效学习一门学科的目的。<br>
##第三步：正式高效率学习<br>
步骤如下:<br>
第A步:<br>
第一遍阅读 1.看目录知道这一章重点在哪一节，这一节大概用来解决什么问题 2.看章后习题，圈出术语--------这个术语基本上就是本章的知识点了 3.根据术语去书中划概念和术语解释--------如果有些术语不能理解，请使用网络百度术语名词解释 4.术语理解后带着术语去理解书中的图表和例题以及案例</p>
<h1 id="5为什么不首先直接去阅读文字呢">⑤为什么不首先直接去阅读文字呢？</h1>
<p>对此，我还当真有些个人的强烈认知:理工科的书在我看来是不能谈「理解」这个词的，尤其是工科的书，我认为就是一份份的说明书，讲机械那就是机械的说明书，讲制图那就是制图的说明书，这些说明书和商品说明书没有本质区别，只是它们通过系统化的学术语言衔接成书、成册——但本质上一本说明书的集合。洗衣机说明书有什么作用？那就是告诉购买者如何操作、如何保养、注意事项。平时我们会嘲笑某些人看不懂说明书，其实不是对方理解力有问题，而是我们市面上多少说明书简直垃圾，写的不够明确、简洁，导致阅读者操作困难。<br>
同样，我也认为我们的教科书并不都是一本本优秀的说明书合集，因为它们的书写内容是由个人写就，说明的操作细节根据他个人的智识水平书写，他并不曾统计所写的每一句话是不是让读者看起来更加容易形象的理解。我是说，不好的说明书才需要额外的理解，好的说明书只需要我们按着步骤流程一步一步操作就可以达到目的，只有书写不明的说明书才考验读者额外的理解能力。</p>
<p>从某个意义上来说，你学习某一本书，如果看不进去，可能不是你理解有问题，你应该换一本书。我们什么时候讲理解能力？中文阅读理解，英文阅读理解，文学作品，“我爱你，你懂我心吗？”，那是中文，英文。感性表达的时候需要你的理解，文人思维表达的时候需要你的理解，读哈姆雷特的时候需要你的理解，需要一千个读者有一千个哈姆雷特的理解。讲机械机构的时候如果你说不理解，那多半是书本表达的问题，不是你理解力有问题。可以长高宽表达的东西，你说你理解它干嘛？难道某个机械结构脉脉含情的给你传达某种信号，需要你理解她的弦外之音！？ 以上是对教科书的微词。我意思是这样的，大学本科教材有可能的话去换几本看看，可能有比较容易“理解”的书呢？中国大学教材烂，这也是为什么国外大学教材受欢迎的原因。 但是，对于多数人而言，外文教材好啊好啊，其实都是喊在嘴巴上，看我这篇文章你都嫌长，你绕个远道去看外文教材？网上的公开课也比中国教授讲的好呀，推荐者万万众，实践者几几人！更何况，多数人外文的书是看不懂的，那么，就踏踏实实的看你们学校的教材，照样可以学好，此时才显得我的这个建议之有含量。<br>
（在重新排版的时候，我请额外圈出一句话：推荐者万万众，实践者几几人！——这句话太好了，且做我的名言2号。） 这个建议是这样：<br>
看书看不进，就牢牢抓住书本的例题、案例、图表。因为例题讲具体情境、图表具有可视化、案例就是讲具体的运用——这些都比理解文字描述容易的多。而且，例题里面包含了对关键知识点的运用，案例和图表其实都是为了辅助你理解正文文字内容的。所以，只要我们配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解，接着我们再去看例题就知道了知识运用场景，之后，我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握。</p>
<p>这里还给你明确指明了什么叫了解、知道、掌握，课本往往会有学习要求，比如本节达到“掌握”的程度，而第二节只要“了解”就够了。那什么是“了解”、“知道”、“掌握”呢？光看这几个词汇，你是不是感觉在学习过程中，还是难以把握好“理解”等词汇的度？<br>
从刚刚前段的描述中，其实已经给你活生生明确了呀:<br>
1.“配合最少量的文字看懂了案例、图表，就达到了对知识的了解”。<br>
2.“接着我们再去看例题就知道了知识运用的场景”。当然，这里的知道是对于“知识运用场景”的知道，如果是“知道某种知识”，那我给的定义是:当我提起某专有术语名词、某理论的时候，你能想得起来有那么一回事。比如我说到隔壁小王出轨了，你说“哦，那个小王八啊，我知道”------那你就真的知道了，也许对于这种男女之事，你知道的还要更多，可能已经达到了掌握甚至熟练运用的程度。在这个男女例子的场景中，你表现的是一个好学生的角色——主动掌握的东西不由自主地就比“课标要求”的多得多。<br>
3.“我们再反复地做题目，从而达到了对知识点的掌握”。<br>
4.如果我们用所学知识去解释问题、或者直接体现在实际操作中，那就是运用了。<br>
以上就是我们需要尽量弱化教材文字阅读的原因。<br>
学习请以一章为单位，因为拉长战线会拉长反馈周期，对于学习实际效果不利。如述进行完以上的步骤，读完一章后，可以轻松休息片刻。在哪些实用的小方法、小技巧、好习惯能让人每天进步？ - 白诗诗的回答中，我提到，我会在这种休息间隙做俯卧撑：<br>
有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！！！<br>
放心：男孩子的话，这30个俯卧撑放心做好了。虽然方法是我提供的，但是我不向你要30个俯卧撑的版权！</p>
<h1 id="6这是我要提的另一个重点能量分为身体能量和情绪能量">⑥这是我要提的另一个重点:能量分为身体能量和情绪能量。</h1>
<p>学习过程中，比如在图书馆学习，我见到很多人在学习过程中是没有补充能量的，当然也有人吃些小吃和零食，但这个和我所说的能量没有屁毛的关系呀，多数人正式的能量补充时间是中午时段的午餐，在我看来，对于一个有志于高效学习的学习者，只有午餐一个常规性能量补充时段，显然是严重不够的。<br>
能量补充:<br>
1.身体能量。精深练习的人最多达到1个小时1.5个小时，这是很累的，也就是说，会消耗大量的能量。所以，你得需要及时补充能量。两个小时的高效学习期间，分为两段，一段五十分钟左右，中间休息，这个时候就可以补充能量。所以，巧克力就派上用场了。人和人千差万别，原因之一就在于人与人吃的方式不一样。身体的直接能量是葡萄糖，它把葡萄糖当资金一样运用。当身体能量不足时，首先剥夺的是心智能量，这时补充一些糖类（功能性饮料、奶昔、蜜水、果汁都是很好的能量来源），就会精力高涨，恢复冒险精神以及能够进行更加冷静的思考。所以，巧克力是我个人选择。为了防止做广告，我绝不会告诉你是只是高力士牌而已……<br>
2.情绪能量。很多人不知道情绪也是一种能量吧？一对夫妻，两个在公司都拼命工作，但一回到家里就经常吵架，是他们脾气不好喽？另外有对夫妻，下班很早，夫妻两个经常甜蜜去逛街么么哒，他们的脾气就好了？可是，这时候我告诉你，他们其实就是同一对夫妻，你又怎想？<br>
为什么这样？这是-------因为拼命工作不仅仅需要物质能量，而且繁杂的工作在白天还消耗了他们大量的情绪能量，老板多给你任务，你心里不满意，你能表现吗?是不是没有表现出来呀？对呀，你没有表现出来，你压抑了心中的不满。压抑这个不满的情绪用什么？答案的确是物质能量-----因为身体时时刻刻都要消耗它，但是还不够，因为还有一个事实：压制某一刻某一时的不满情绪，其实主要消耗的是情绪能量。那这样导致情绪能力下降，导致自控力下降，回家失控可不就吵起喽？<br>
是的，情绪能量需要补充。</p>
<p>平时还有这样的例子，比如我决定跑步，开始信心满满要跑一个月，结果没有几天就懈怠了，不是累了，而是情绪上感到疲劳了，产生厌倦感了。<br>
这时候，解决情绪疲劳，有一个方法:那就是放松。<br>
听音乐吧，听好听的音乐，在这里，我要提一个建议：在经济条件能承受的范围内，尽量买一根质量超好的耳机。羞涩的说，我有一根了，音效超级棒！同样，有可能就买一台超棒的音箱……这是和丁元英学习的。（《遥远的救世主》的男主，电视剧是个人超级推荐的，个人认为是一部比原著好看的老电视剧。）<br>
前面我也说了，还可以做运动。我看到某些办公室里面有健身器材，相当羡慕，不过作为学生，我只能四下下无人，那一段看来还得再引用一遍，反正是我自己的版权：<br>
俯卧撑 有没有人认为健身必要但同时觉得浪费时间？工作间歇、课间休息期间，眼看四下无人，哗哗哗，30个俯卧撑一两分钟内已经完毕，我擦，不仅劳逸结合，三头肌一个月内暴结实！<br>
俯卧撑随便做，不收费！</p>
<p>解决厌倦感，我也有一个办法：<br>
那就是，完成规定任务量之后，在某一个热情高涨的时候索性中断学习。这边的需要强调一下，是完成规定任务量之后------中断这个动作是发生在整个学习的后期，而不是你学得一高兴就中断，你要是这么蠢，只能嫁给我了！！！ 村上春树跑步几十年，我最喜欢他的一点，是他会在跑步感觉良好的时候主动结束，这样他就会对第二天的跑步充满期待。因为人们对一些事情，总是能够清晰的记得事件的开头和结尾部分，在此基础上，我还要重点提醒的是，当时间一长，我们能记住关于一件事物的主要部分其实是事物留给我们的感觉而不是事件本身。村上春树以充满愉悦感的时候作为结束点，跑步对他来说自然会是一种“愉悦感”能隔天连续的体验。这是很智慧的。<br>
更多的例子我不想举例了，比如长篇写作者中有许多作家也往往用这样的方法，比如写到高潮达到部分主动停下来，因为高潮情绪很强烈，在第二天接着创作是，就容易找回感觉，从而继续写下去。<br>
事物的原因是一致的。所以，请你在晚上时段，即最后一个高效学习时段之后，接着再学习一段时间，正当感到愉悦、感到收获满满、感觉到学习仍然高效的时候——立刻中断你的学习，收拾书本滚回家找对象玩耍吧。这么做的原因在于：<br>
理论上，你一天的高效学习已经接近极限了，这只不过是高效学习的余温而已，所谓的高效更可能是感觉上的高效，再继续进行下去只会让热情从峰值递减。如果你在对学习感到糟糕的时候结束一天的学习，我想说，你真是愚蠢，总是竭尽全力的消耗完自己。你的确是拼命学到乏力的程度了，没错，确实可以承认你真的很拼很努力。如果学习只是一次性交易的话，你这种努力就值得嘉奖；可惜，学习它是一个长期的过程。每一次，当你学到无力时才恋恋不舍地结束，你用“精疲力竭”给一天的学习画上了句号，很令人感动。但是，你可知道，你每一天学习的最后体验点就是“累”！今天你是通过竭尽全力的方式学到很多东西，可是，当“明天”来临的时候，你对于“今天”关于学习的最后印象只会是“累”。“后天”、“大后天”......每一天都以“累”的感觉最为结尾点-----那么这个“累”就是你带给每一个“明天”的学习痛苦感。这种”累“的感觉会累积变浓，因为每一天关于学习最后的那个感觉都会留下来，积累在你潜意识情绪认知里面。你因为一次次过度学习，从而导致了一次对学习的厌恶感的积累。——可笑你得不偿失！ 而这正是多数人的做法:趁着精力十足拼命学习，学得无休无止，直到精疲力竭才罢休。哇塞，今天他妈的好有成就感，我学了满满一天，好有收获！——看到没，这种人很快会懈怠下来，你看到他第二天，第三天可能就去看电影去玩耍了，他说，那是劳逸结合，他说有学就要有玩……从我独特的角度来看，此人每次如此耗尽一天“彻底”学习的后果是，在他潜意识印象中，会不断累积对学习的厌恶感，因为他总是在学习达到疲劳低谷点的时候才结束，自然有一种“学习使人疲累”的累积印象，所以，他的那种学习方法不长久，因为一个人如果不是经过科学合理的调节，自然而然做到一个“精力旺盛”+“想要学习”的每一天，那是很少见的。当然，有时候他也会精力状态，但没有合理利用起来，居然还被他一次性刷爆了！ 再者，他所谓的“收获满满”如果有一天遭受到打击，比如，现实证明他所学一无是处的时候，他心中就会倍加懊悔，懊悔当初那些拼命学习的付出是否值得，而这个懊悔的对象无疑是「学习」，他以为无用的学习使得他之所学无用武之地，在抱怨学错知识内容的同时不可避免的是他也会对「学习」行为本身产生一度的怀疑，你看，一个人对学习的厌恶，对学习的恐惧，就是如此积累而来的。现在，你说，一个人对学习的厌恶是自然由来的吗？人是不爱学习的吗？人是可以热爱学习的，但是需要方法，需要遵从人的心理特点。当我说到这里的时候，请你听从我的建议:无论是什么学习，如果有这件事情来说对你重要，也有必要，但是你却讨厌它，那么请你在讨厌的时候立马去学习它，学到你喜欢它的时候立刻中断它。因为人都是追求快乐的，你学到情绪快乐的时候就中断，你的情绪就会带领你再来领略一次那种似曾相识的快乐，即便你的情绪不会主动带你来，也不要紧，因为你至少不会在心理上抗拒了。<br>
当你看到以上的观念的时候，可以点赞加感谢甚至加关注了，因为我第一次在这里说这个东西，有幸，你也看到了。所以，是缘分，我谢谢我自己，这是一个多么好的观念呀，不敢说你在别的地方有没有见过，但是，在我的认知范围内，把这个观念用于学习，真是一种创造！</p>
<p>第B步:回顾 看完一章之后，这一步简直轻松，一页一页翻过去，对主要知识点、概念，脑子里有一个回顾，知道这一章有讲什么内容。 第C步:做题<br>
a计划.找例题，做例题。不看答案，能做多少就做多少，做完对答案，紧接着完整抄一遍标准答案→→去章后看看有没有会做的题目，有会做的就做下去→→没有就跳回来看第二个例题，方法一样→→如此循环往复<br>
以上流程，如果五个例题抄完仍然没有头绪，那么太好了，说明你还没有理解教材，或者你的基础不扎实，这个就更好解决了:进行b计划b计划:遇到这种阶段性的困难，只能加强对教材的针对性理解。在例题解答答案步骤中圈出那些重复出现的关键词以及章后题目含有的术语，再进一步去阅读相关知识点的概念、案例、图表。接着回来做题。如果不行，更加简单了:进行c计划 c计划:能让你进行到b步骤的书，我有理由相信那应该是类似《固体物理》一类的教材了，其他弱弱的学科如电工等等等等，基本上不会让你做了五个例题、抄了五个例题，你连一点头绪都没有。所以，你的操作如下:放下书本，去热爱生活吧。 另外，我在送你一个礼物:当一本教材用如上的方式进行完毕，请你及时从网上寻找一份有详细答案的试卷做一次测试！ 如果成绩达不到你心中的目标，请自觉决定安排时间重新学习、巩固、提高。这是对于自己有高要求的学霸说的。 这个测试建议实际上对渣渣具有更多现实意义:如果在测试中不及格，你需要重新加强课本的学习。以此，拯救了一大片期末会挂科的渣渣们。你总不至于在看到这个特意提醒的时候，还清醒而且坚定的要和期末考做一锤子买卖吧！？要讲的话讲完了，前前后后花了好多是时间修改文字。另外在补充一下我按这个方法进行时的一般作息: 1.我一般6点30分醒来，写晨间日记。上面会写“a.心态准备:我现在心情有点糟糕，还想睡觉，但是八点需要良好的心态来进行正式高效学习，所以，我必须振奋起来，加油！”“b.行动准备:为了确保八点正式高效的学习，我应该吃好早餐，天不冷的话，应该小跑一会儿，太冷的话，那就神伸懒腰好了，总之，要让心情愉悦起来”、“物质准备:应该去买水、巧克力……”写着写着，就清醒了过来。我不确定刚刚起床要不要再床上像猫一样的坐着不动停留几秒，听说有利健康，不错，很有利健康，我的尝试是这样的：为什么坐着？躺在不是更舒服吗？——没错，我又睡了几个小时！­----这就是好处吧吧吧。<br>
反正就是此类日记记录每天重复差不多的唠叨，长时间的进行，我发现，这对于我来说，最大的作用应该是暗示的作用——或者说，我有意于使它培养出一种条件反射，我喜欢这样，因为我喜欢——简单的勾勒，不是很长，我把笔记本放在床头，一起来，就里面写第一个字，“2015年……”之后就自然起来了，朋友，记住一条简单的惯性定律:静止的倾向于静止，运动的倾向于运动。不知道一件事情怎么开始才合适？先去做10分钟。不知道怎么和女孩搭讪？立马过去说一声:“你好！……”后面的你自然会接着说。动起来，运动的倾向于运动。我真喜欢这句话。<br>
2.我也有睡过头的时候。我看到有人因为一次计划的中断他就放弃了整个项目，我觉得他实在是愚蠢啊。比如我昨天打算早起学习的，可是济南雾太浓（刚刚接到济南大雾黄色预警，不妙啊），我以为是天没亮，结果晚起了两个小时。我难道不学了？对的，很多人正是这样做的。如果他在睡过头到中午才起来，他就很懊恼，麻痹，一天就这样悔了，算了，算了，今天下午还是好好玩吧，明天一定要早起！——这真是愚蠢啊，你没想到吧？第二天还是一样哎！长时间这样，效果很不好，你知道吗？当最后任务期限要截止的时候，你就焦躁不安了，你开始感叹时间他妈太快，自己不知不觉又荒废了这么多时间！……一连的情绪爆炸……哎。晚起了，就接着计划一天可利用的时间就行了嘛……有什么大不了？ 同样，长期的计划要是因为不得已有一天两天的中断也没有关系，接着进行就行了嘛！……有什么大不了？非要让一时的缺失造成长期的隐患？！ 3.能量值爆发期。 每个人的高能学习时间段可能不一样。但是我要强调一个词「预计」。观察自己长期的活动状态，我认为，预计自己能量爆发态出现在上午8<sub>10，下午2</sub>5点，晚上6：30<sub>10点，一共八个半小时，所以，我会为了这八个小时坐着很多额外准备，比如，中午午睡就是必要工作；下午5点40左右，我可能会眯一会，这也是必要的工作；休息间隙用牛逼的耳机听喜欢的音乐，是必要的工作；个人爱好，俯卧撑也是必要工作；巧克力也是……总之，都是为了保证这八个半小时的高效利用而准备（实际上达不到8个半，8</sub>10点休息10分钟，下午2~5点休息10<em>2，晚上6：30到10点，10</em>2，因此学习纯时间是7小时40分钟）。 因为里面提到下午5点40左右的小睡，那个时候并不困，是为了防止晚上三个半小时产生疲劳而提前进行的小睡眠的。在疲劳来临之前休息放松是最好的缓解疲劳的方法，你没有听说过吗？你听说过，所以，我再一次提醒你而已。ps.别以为这样学习苦逼，其实我是在极大愉悦度中进行的，伴随着强烈的仪式感，每一天都像朝圣之行。<br>
没有太多错别字，我不想修改太多次了，实在很耗费时间，但是如果你看到这里，我提醒你的是：划线内容才是关键。<br>
（ps.在3月22号，达到吉利的88888赞之后，我才腼腆的放上自己的公众号吧——<br>
搜——「白诗诗」或者「baishishi100」即可。<br>
希望在2017年3月7日——本人发现被知乎流量被限制之后，可以带走一点读者吧，哎。）<br>
最后是我的名言：<br>
为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。</p>
<p>++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++<br>
这么有才的人当然需要做广告了，我被邀请太多，如果有以下相似问题，希望你们看过我答案后再邀请：<br>
哦，别忘了去微信公众号搜索---“白诗诗”，为什么呢，因为我也转移阵地了。<br>
以上是我最值得一看的答案：<br>
1.怎么背书最有效率？ - 知乎<br>
2.<br>
如何成为记忆高手？ - 知乎<br>
3.<br>
应届大学毕业生面试中有哪些“黑技巧”可以提高面试成功几率？ - 白诗诗的回答<br>
4.我所依赖的记忆方法 - 知乎专栏<br>
5.给高中小朋友的一些学习方法 - 知乎专栏<br>
6.那我就靠这篇文章卖钱了 - 知乎专栏<br>
好吧，只贴好几个相关的。随便看。<br>
最后为了凑字数，让我隆重的再说一次我的名言：</p>
<p>为了学习，我今天有特意去买了一盒巧克力，预计前途是一片光明。<br>
9000字<br>
。。。完。。。<br>
你要是觉得这篇文章有点用，或者可能对你身边的人有用，可以把它发给TA，他们会感激你的！</p>
<p>以下是我的「还值得」一看的答案：<br>
1.怎么背书最有效率？ - 知乎<br>
2.如何成为记忆高手？ - 知乎<br>
3.应届大学毕业生面试中有哪些“黑技巧”可以提高面试成功几率？ - 白诗诗的回答<br>
4.我所依赖的记忆方法 - 知乎专栏<br>
5.给高中小朋友的一些学习方法 - 知乎专栏<br>
6.那我就靠这篇文章卖钱了 - 知乎专栏<br>
好吧，只贴几个</p>
<p>Ps.特别提醒：<br>
没必要关注我的知乎账号，因为70～80%的干货都发在了微信公众号里，在历史信息里就有。我的微信公众号名称也是“白诗诗”，我这么负责任的人，一定不会让你失望的，请一定要关注。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[发现了个好地方：思南书局]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/RWMkOopO0</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/RWMkOopO0">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:29:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>在暑假快结束的时候找到了这个全是我喜欢的书的距离我家只有 900 米的小木屋（划掉才不是小木屋是租金特别特别贵是思南公馆的一个独栋别墅哦）进门的话要从外面走楼梯直接进到 2 楼，有喝咖啡的地方，让人感觉 2 楼才是 1 楼的感觉，然后再往下走有免费的沙发可以坐，这种设计让人超级有安全感让我感觉 1 楼就是 basement 的感觉好吗！！而且旁边轰隆隆的声音让我感觉回到了陕西南路的 20 年老季风好吗？？（就是正对的外面的复兴中路的汽车声音有点败兴）</p>
<p>门口有可爱的贴纸可以领，拿了一个贴在手机 b 面超有范的<br>
去的时候遇到了一个可爱的混血小弟弟带领着他的小妹妹上蹿下跳搞得店员很无奈哈哈一般遇到这种熊孩子我都是第一个跳起来呵斥他们的，但是那天我啥也没说忍了他们快 1 钟头哈哈哈哈果然颜值是一切吗<br>
他们捉迷藏的时候还可以中英文无缝切换啊啊好像切块豆腐那么简单啊啊啊好羡慕啊<br>
他们长大了就算什么也不干也可以做同声传译或者交替传译吗？？再见</p>
<p>以及去的时候遇到一群左胸别着小旗帜的淡蓝色西服们在参观，大概是哪个领导组吧（咿）</p>
<p>在暑假快结束的时候才找到这样的地方真是太让我伤心了<br>
另外搬到济南的季风书院居然改名了？？改名了？？果然在上海开不下去是因为某些不可言说的原因吧<br>
还有陕西南路这么大的一个老季风的那块区域为什么仍然空着？？宁缺毋滥牛奶宁可倒掉也不卖给别人的恶臭理论开始了吗？？？</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「知乎」复读初三？还是读职高中专？]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/svMFPvh88</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/svMFPvh88">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:17:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>自从回答了一个类似问题之后，我的邀请里就铺天盖地全是这个。。拜托我也很难啊我又没复读过也没这个想法啊朋友<br>
不过看好像这些小朋友们发的问题也没几个人关注，回答了也就是不咸不淡不痛不痒告诉你别去中专的，觉得他们真的很可怜，怎么能被边缘化呢？<br>
这里插一句感觉网上的小朋友们越来越聪明了，就像前阵子央视说的 b 站的年轻人都在用 b 站学习（<s>官方支持盗版网课</s>划掉）什么的，反而那些不爱学习的人都在说说朋友圈微博甚至根本就是现充那种，很难让人注意到。<br>
唉。</p>
<p>回到主题。<br>
其实个人觉得他们需要的是打醒！打醒！<br>
虽然我自己也是个渣渣，但是我还是见不得他们就这样堕落，本着还是能救一个是一个的精神回答了这篇问题。。<br>
尤其是我自己就是个非常懦弱的经常容易堕落放弃选简单的而不是正确的的那种人<br>
还是能救一个是一个<br>
于是楞是坐公交坐反了方向也写完了这篇回答<br>
哭唧唧<br>
虽然他们也很为难，但是没办法的，世界就是让我们为难的。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>自从回答了一个类似问题之后，我的邀请里就铺天盖地全是这个。。拜托我也很难啊我又没复读过也没这个想法啊朋友<br>
不过看好像这些小朋友们发的问题也没几个人关注，回答了也就是不咸不淡不痛不痒告诉你别去中专的，觉得他们真的很可怜，怎么能被边缘化呢？<br>
这里插一句感觉网上的小朋友们越来越聪明了，就像前阵子央视说的 b 站的年轻人都在用 b 站学习（<s>官方支持盗版网课</s>划掉）什么的，反而那些不爱学习的人都在说说朋友圈微博甚至根本就是现充那种，很难让人注意到。<br>
唉。</p>
<p>回到主题。<br>
其实个人觉得他们需要的是打醒！打醒！<br>
虽然我自己也是个渣渣，但是我还是见不得他们就这样堕落，本着还是能救一个是一个的精神回答了这篇问题。。<br>
尤其是我自己就是个非常懦弱的经常容易堕落放弃选简单的而不是正确的的那种人<br>
还是能救一个是一个<br>
于是楞是坐公交坐反了方向也写完了这篇回答<br>
哭唧唧<br>
虽然他们也很为难，但是没办法的，世界就是让我们为难的。</p>
<!-- more -->
<p>提问：复读初三？还是读职高中专？</p>
<blockquote>
<p>我今年17岁，初三浑浑噩噩的混了一年，只考了300多分，最低的高中都400多分，已经在一所公办的中专报了名，还有9天就开学了…想复读怕再次考不上，就算考上，初中才300多分，就算是上了高中又能考个什么…家里人都劝我去读中专，说有个对口升学也能考个学历…我…我还想上高中…我该怎么办？</p>
</blockquote>
<p>我的回答：</p>
<p>这年头进中专国家包分配还是怎么滴？<br>
不想一辈子死在跟高速公路收费员一个性质的职业上的话<br>
复读<br>
现在网课这么发达<br>
朋友你是赶上车了懂吗<br>
以前像你这样的那多无助啊<br>
想学没人教 没钱<br>
现在好了 高考考研考博都看网课<br>
你考高中就不能网课了？学而思的猿辅导的作业帮的随便挑<br>
有魄力的话<br>
像另一个答主说的一样<br>
考大专<br>
你马上18岁了 又完成了义务教育<br>
你就是个完全的自然人<br>
成人高考 考大专 专升本 考研都向你开放<br>
贴一个牛逼逆袭人士的经历<br>
实名反对让你读职校的回答<br>
分数提升曲线不是线性的<br>
你这种低分反而更容易提<br>
只要不是傻逼 中考那点东西考个高中绰绰有余<br>
有没有点个性 有没有点反骨 这么大人叫你干嘛就干嘛 叫你跳楼去不去啊？你tm要是个乖宝宝就不会这个分数了<br>
到了人生抉择的时候怂了算个什么？<br>
叛逆就是用在这种地方的 要么高中 要么死 你给这中间加上个中专职校的选择 那就是傻逼<br>
有的省还禁止初中复读呢<br>
还挤破头想跨省复读<br>
你能复读不读 算什么我就不说了吧<br>
知道什么叫但行好事莫问前程吗<br>
就是你刷几天知乎差不多知道怎么回事以后<br>
回过头来果断复读就完事了<br>
还两相权衡 综合考量 各有各的好 好个屁<br>
明确告诉你哪怕是个普高跟职校那都是两个世界<br>
所有我认识的进职校的同学没一个好的<br>
进了社会没人管你是23岁还是26岁<br>
懂了吗<br>
17岁不是纳入考虑要不要复读的因素<br>
我也17 开学高一<br>
在班里也没多老相 反而比我长得老的比比皆是<br>
你复读也不过比我大一年 不算个事<br>
朋友<br>
做个正确的选择<br>
跟职校这俩字能多远躲多远</p>
<p>题主回复</p>
<blockquote>
<p>谢谢…我是以前还算是个好学的…至少小学到初一还都差不多的…初一生物、语文、英语、算差强人意吧…只是数学一直是弱项…初二和老师产生了矛盾，英语就没学过了…家里没人关心我的成绩…就一直混到初三临考试最后几个月…想着学一下…发现除了文科的，物理、化学基本都看不懂了，数学基础题还是会一些，英语是只等蒙了…最后考了个300…我有个同桌…挺认真学习的，跟他是小学同学了6年，他挺聪明的，初三下半年去补习班上课，中考也就390多分，加上什么分配生名额的50分，才上的高中，…加上我挺胖的…中考体育才拿了35分…也不知道复读了，体育能拿多少…我们班主任也不知拿了多少钱，在班上一直说这中专多么好怎么怎么地，估计也对我产生了点影响…所以我挺怕我就算是复读，努力也考不上高中…</p>
</blockquote>
<p>我的智障回复（看起来有点奇怪因为我是一条条回他的，他之后就没在说话了）<br>
朋友你只是开窍晚了赶不上趟了 复读一年开一下怪物学习模式不好吗？再说你的心态即使在中考前也只是「想着学一下」而已啊 简直就是「我努力了 能不能考上那就不知道了」的听天由命态度啊 这简直就是标准的假努力好吗 初三这点知识你知道在大学生眼里是怎么看的嘛！首先初中三年的学习量是他们一个科目 一个学期都不到的知识 注意是一个科目！而鉴于他们很多人是喜欢临门抱佛脚型的 他们很多甚至是在考前一个周学完的一门课大半本书的内容！可是我认识的他们平时也很普通 并没有表现的多么聪明啊 他们几个晚上能学出来的东西 咱学一年都搞不定？？</p>
<p>我也挺胖 身子虚的不行 当时体考1000米考场的高中生都探头下来笑话当时在测试的我....当时实在是不行了 掐着腰在跑 跟死狗一样 然后头望着天  旁边医疗人员都用看外星人的眼光看我  结果我跑了个第二 只扣了一分</p>
<p>另外..聪明..你大概算小地方的叭 可能是没见过真正的聪明...我绝对不相信考390的人算聪明...除非他心思根本没放学习上  你要知道坐在补习班坐在教室跟真正在学习是两码事 上补习班是他自己想上吗？他理解中考的意义吗？他理解中考给他人生轨迹的关键性改变吗？多半他本质上就是课我上了 作业我写了 我反正就混一混 何况人家知道自己有加分 说不定是算好了差不离考这点分儿就够了呢？而你复读一年那肯定是要动真格的 跟你同桌没有可比性的</p>
<p>知乎上还有一位朋友是跟你一样有复读的想法 但是家里出不起这个钱 七大姑八大姨一致要求他上中专 他无语对苍天...如果你没有或者能克服这种情况  建议复读 推荐软件timing 找到组织 再来一次 弥补缺憾</p>
<p>拿出赎罪的态度来 虔诚一点 不能说以前欠的债拍拍屁股走了不还了 那绝对没好果汁吃的 你现在面对复读的未知的恐惧的陌生的不情愿 都是你初二初三没好好学的代价 如果是我的话 我现在会有一种特别不甘心的感觉 我都要是个高中生了我初中那点题型还不会做 太丢人了好吗 我就喜欢把一个环节里面出出的问题在这个环节里全部解决 就一遍遍死磕啊 这样进入下一个阶段那就是一个全新的完美的准备充分的自己了 而不是满目疮痍残缺不全满身遗憾低电量的自己 这多难受啊 我这样的完美主义可能比较非典型 像我这个暑假就刷了很多数学的中考一模卷 即使我已经考进高中了 别人可能在度假在预习高中 但是我就是难受 所以我楞是把数学从本来的爆发才能考135 练到了稳定145「最后5分实在苦手了」你会发现重来一遍你心里状态都不一样了 因为经过一遍了 有一种开了上帝视角作弊的爽感 朋友光是为了这种爽感复读稳赚不赔啊 还给高中能打牢基础 现在不都流行说「降维打击」嘛 咱这个就是标准降维啊 学了一遍了（虽然学不咋地）但是经过时间沉淀学会的那些不就记得更牢了吗 腾出脑力给新知识啊 还有你已经考过一次中考了 要知道百分之99.99的人都是中考初体验啊 第一次啊 小白啊！你已经考过一次了 整个心态都不一样好吗 你到了高中「中专」 又是一样的起点「甚至你还比不上人家呢」你确定你跑得过？何况人家根本不想跑还想把你拽进泥坑最好一辈子爬不出来呢</p>
<p>在针对你班主任说两句...我们学校的话 定位基本就是农村外来务工子弟学校 上海的初中基本上全员补课 老师上新课就意识流过一遍 反正大家都学过了 简单的就跳过直接搞难得  我们学校根本不一样好吗 首先没人补课 全员王者农药 天天上学不比成绩比aj球鞋 学习好的被鄙视 所以你知道我有多崩溃吗？一个年级最后到了初三全回老家了走光了 剩20来号还有一半是篮球生 人家保送市重点的   当然最后事实证明除了个位数靠名额进的高中 基本上全员就是中专职校 什么中式烹饪 还主修英语..excuse me？高中还主修英语有没搞错 简直呕.. 中考前夕教室贴满中专职校的招生广告 我简直内心疯狂吐槽！还没考呢灭人志气 班主任也开始慢慢改口 什么中专也有好未来的 学个好专业将来铁饭碗？？！因为没办法 班里不管学习好的坏的因为没上海户口多半全得进职校的 所以你去贬职校那你要引起公愤的呀 最后就天天讲有教无类那一套 什么人人在老师眼里都是平等的 中专职校也很好的 虽然背地里疯狂看不起职校 自家孩子譬如校长之类孩子都是顶尖市重 大学同济复旦 根本没有说诶我看这个中专不错孩子你去上个玩玩吧 所以你懂了吗 事就这么个事 别听政治课本里瞎逼逼 什么「张华考上了北京大学；李萍进了中等技术学校；我在百货公司当售货员：我们都有光明的前途。　」你信吗 我半个字也不信 至少我刷了快5年知乎就没见到几个答主是中专职校的 都是985 211 最次也是个一本都不好意思拿出来说的 我个人上反正天天泡知乎全是这样的人 我就想最次最次上个北邮吧「致命flag」 不然多没面儿是吧 你反正自己考量 别到时候后悔别人怎么都名校毕业 怎么到时候工作简历投出去石沉大海人家面试都不给你一个</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的老钢炮SE和AirPods回来了！！我的6s复活了！！！]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/yLnpTlhEO</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/yLnpTlhEO">
        </link>
        <updated>2019-08-23T15:01:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天又是没有 iccid的一天（逃）<br>
另外有拼多多官方补贴的只要 2500的未拆封国行小 8 真的超级香啊！！！<br>
pps：淘宝不让卖的很多东西比如网课和盗版书在拼多多上超级多超级香啊<br>
在并夕夕卖网课暴力啊！！！暴利啊</p>
<p>吹爆京东！！京东在魔都配送真的太 bug 了，次日达什么的我这种火星人真的是第一次体验到！！还有货到付款居然完全不会影响到用优惠券（<s>有的平台会惩罚货到付款的人，让他们用不了券券</s>），让我这种领零花钱只能领现金的宝宝不用再跑银行了好吗<br>
另外拜新用户的 20 元券券本大爷用 60 米买到了快 50 盒的 250ml的 liulai 牛奶！！！！！太香了好吗明天下午就到了期待<br>
小时候老妈天天每天给我灌一大碗优倍的奶喝到烦，现在才知道那种能出现牛奶膜的牛奶是多么的珍贵！！现在老妈对我的个头绝望了放弃了给我灌奶的想法<br>
哭唧唧了</p>
<p>淘宝每天能领 6 块钱的无门槛以及白条的 60元和绑工行卡的10 元和绑京东支付的 10 元什么的都好香啊</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天又是没有 iccid的一天（逃）<br>
另外有拼多多官方补贴的只要 2500的未拆封国行小 8 真的超级香啊！！！<br>
pps：淘宝不让卖的很多东西比如网课和盗版书在拼多多上超级多超级香啊<br>
在并夕夕卖网课暴力啊！！！暴利啊</p>
<p>吹爆京东！！京东在魔都配送真的太 bug 了，次日达什么的我这种火星人真的是第一次体验到！！还有货到付款居然完全不会影响到用优惠券（<s>有的平台会惩罚货到付款的人，让他们用不了券券</s>），让我这种领零花钱只能领现金的宝宝不用再跑银行了好吗<br>
另外拜新用户的 20 元券券本大爷用 60 米买到了快 50 盒的 250ml的 liulai 牛奶！！！！！太香了好吗明天下午就到了期待<br>
小时候老妈天天每天给我灌一大碗优倍的奶喝到烦，现在才知道那种能出现牛奶膜的牛奶是多么的珍贵！！现在老妈对我的个头绝望了放弃了给我灌奶的想法<br>
哭唧唧了</p>
<p>淘宝每天能领 6 块钱的无门槛以及白条的 60元和绑工行卡的10 元和绑京东支付的 10 元什么的都好香啊</p>
<!-- more -->
<p>好了正文</p>
<p>绿联的 6s 电池居然是德赛的，但是后来一想很可能估计就是刷的底层信息吧~<br>
不过真的很坚挺啊，1715mah 的电池用起来到底还是比那种石墨的大容量电池要安心吧，毕竟 boom7就是因为设计不合理+高密度电池出的事。<br>
之前玩游戏 6s 就会烫到爆炸，完全怀疑就是买到主板坏掉的炸弹机了，都打算买个主板直接换板子了，但是后来一想淘宝买的主板未必就是好板子，扳机那种大修过 cpu 的真的防不胜防。结果居然真的是换了个电池就好了我丢~一晚上只掉3％和从空调房出来掉 20％的感觉你们知道区别多大吗。。出门都要算好时间因为续航我估计只有 40 分钟。。现在一晚上只掉百分之 3 的电？？？<br>
另外劝退一下千万不要去找人给手机扩容！别问我咋知道的<br>
pps 好奇啊国产屏幕只能贴膜用 但是至今找不到好用的膜</p>
<p><s>我还没啰嗦完呢，扶我起来！</s><br>
之前的我一年前花800 块居然买到的是一台爱思100 分全绿的美v 版的机子哇太惊艳了 还有 1 年没用之后电池居然跟我的 6s 一样坚挺（<s>难道不是 6s 太尿崩了吗</s>），虽然跟我的 t 版 6s 一样官解无望（<s>t 版要 500 解一次</s>），但是从 ios11 更新到 12.4 以后居然直！接！来！信！号！了！虽然说机子以前是在卡贴「黑解」可用的时候黑解过了没错，但是更新了以后难道不是应该一切回到解放前吗？太惊喜了，马上把 sim 卡片从 6s 上换上去，让 6s 乖乖变成了大号的 iPod Touch，解决了 tmsi（6s 专用模式应该也算这种吧）模式信号超级微弱和卡贴吸血鬼一样耗电的问题！！事实证明国行≥港版&gt;美版 无锁＞iccid（<s>凉了</s>）＞给 SE 和 6s 可用的 6s 专用模式＞tmsi鄙视链的正确性啊</p>
<p>最后推荐几个东西<br>
品胜的背夹电池才 58 好香啊<br>
美版无锁三网的小8 才 1880 好香啊<br>
麦可家的用塑胶中框垫高屏幕往里面塞三块电芯的这种加厚电池的操作好秀啊<br>
砍头的偷运过来的6s/7/8可用的官家的背夹才 50 好香啊（跟剪角的 cpu 操作如出一辙啊，不过听说干这种买卖的都是黑涩会啊）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于用PD协议移动电源充旧版MacBook]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/PQm5O6IBj</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/PQm5O6IBj">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:50:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>是不是特别想用它充你的老 MacBook？（差点真的以为不能而因为这个愚蠢的理由去买 2015 还是 16 年的有 usb-c 口的新 mba 了，现在看来太后怕了，1300r 到 5000r，这得省多少钱啊，<s>我就是该死的够用党</s>）<br>
你只需要一条 usb-c 转 magsafe 的线就行了！！注意瓦数，60w 的只能用 60w 的适配器充的，它是不向下兼容的！<br>
注意这个是某宝独家的，别在某东买，某东那种是个转接坞 老版的<br>
注意 2012 及以后的机子都是 magsafe2 代，别买错了</p>
<p>如果搭配联想的口红电源的话，完全能蹭上 pd 适配器那种超级小的福利了好吗<br>
以及目前市面上能上 45w的便宜又靠谱的pd 移动电源大概只有小米移动电源 3和紫米10号移动电源了叭（注意小米移动电源 3 的话只有 2 万毫安是 45w 的！其他都是该死的 18w，周知）<br>
另外吹爆小米移动电源 3的 45w 双向！！！！<br>
那么计算一下<br>
转换线 60<br>
pd充电器100<br>
小米移动电源3  渠道价 160<br>
总共 320，那么这一套下来还是不便宜的</p>
<p>所以就什么也没买</p>
<p><s>取消 magsafe 真是最愚蠢的事情</s>不过 pd 还是真香<br>
在家待着挺好的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于 Github Pages 网站没有更新的 check list]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/3ZAs7n9YD</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/3ZAs7n9YD">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:41:07.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>gridea 的同步失败了（如果你用这个的话）</li>
<li>浏览器缓存没有刷新（最大可能）</li>
<li>github 那边没有更新，极端的话可以考虑删 repo 重新 push</li>
<li>你的 cdn 没有更新 cache</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「强迫症」关于空调遥控器的一个小小事实]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/Q4M4UcCTT</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/Q4M4UcCTT">
        </link>
        <updated>2019-08-23T14:33:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>以前调温度的时候如果中间漏掉了一度（比如我 20 度升 26 度，如果中间有一个度没对准空调，空调没有叫一声的话），我必须把温度降到那个漏掉的温度然后再重新调一次，因为觉得空调可能会少调了一度跟遥控器上显示的温度并不一样了</p>
<p>然而长大后的我经过科学的实验发现每调一次温度遥控器都会把包括模式风向风速和温度的信息发送给空调一次，而且每个温度的信息特征都是单独的，并不是每按上升按键就是告诉空调升一度。。</p>
<p>这时候我才惊觉我家用了快 10 年的空调是如此的智能<br>
<s>然而我还是改不掉漏了一度会手动回滚的陋习（这应该是叫回滚还是叫回溯</s></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[导入iCloud照片到Mac的两种办法]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/Zjumvvjjv</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/Zjumvvjjv">
        </link>
        <updated>2019-08-23T13:39:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>封面b 站 299 @迷路的牙刷。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>封面b 站 299 @迷路的牙刷。</p>
<!-- more -->
<p>收到了老家寄来的中考前被锁起来的 iPhone SE 和 AirPods 一代，但在退出 iPhone 上登录的古早 iCloud 的账号时发现iPhone 上的 3000 多张照片实际上有 2400 多张是是存储在云端，本地只有缩略图的，而 iphone 本地的剩余空间又太小，不足以把照片文件下载回本地，只好想办法导入到我的 MBA里。<br>
其实还有一种办法，就是登录好 iCloud之后把mac 照片应用在偏好设置里勾选『将原件下载到 Mac』的选项，然后Mac 会悄悄地把皂片们自己下回来的。缺点是没法看进度条。<br>
第二种办法，也就是我用的，就是连好 iPhone 之后选择导入所有新照片，导入速度极其之快，但 Apple 客服解释是导入的仍然是缩略图，原件仍然会在你点开图片的时候再加载，这种好像叫响应式，我不知道<br>
总之 Apple 客服都说看不了进度条，只能通过储存空间的变小来判断。<br>
但我发现了隐藏的进度条！！<br>
只要文件 - 导出（千万不要选天真的选导出原件，你以为原件是高分辨率图片的意思，但苹果认为那是 ps 专用的 xmp 或者某些只能用照片应用打开的硬核iptc格式），把照片导出来，由于需要图片的原件，那些混入其中的假装自己是个高清皂片的皂片就会被无情的暴露，照片 app上面就会有一个圆圆的进度条，告诉你 「正在下载xx/xxxx 图片用于导出」<br>
怎么样，是不是很迂回，是不是很因吹斯听<br>
这个故事告诉我们妖娆的 macos 在用户体验上才不是傻大粗黑的为Windows 可以望其项背的 （逃<br>
其实在我看来如果你是一个新新人类，要入手一台年轻人的第一台笔记本之类的，那肯定是 MacBook Air/Pro 没跑了<br>
~~如果你特别穷并且没有食用任何吃 cpu 吃显卡的软件的话 MacBook Air 2012以及之后的所有型号都特别香！！我一生推！！这样你最低只要 1500 左右就能入手一台 mba 了啦啦啦，而且 12 年的机子是 10.14catalina 仍然支持的最老型号哦。买 macOS 送电脑哦。还有千万不要相信 4+64G 在 即将 2020 年的今天活不下去！能活的特别舒服！而且特别舒服！</p>
<pre><code>			因为只有需要特定软件生态的老人们才会需要Windows
			还有 macOS 出了奇奇怪怪的问题可以找 Apple support 的小哥哥小姐姐们撒娇真的是超好的体验！！虽然问题不一定能解决但这种总有个可以兜底的人可以找的安心感觉真的比可恶的傻大粗黑还要花钱买的 Windows 好太多了好吗！
			再说 大不了 win to go 解决嘛
			（逃）
			马上开学了作业还没有着落，噢我的上帝，明天起床请让我看到黑压压整整齐齐写好的作业吧
		~~再次吐槽 Windows 你搞一个设置软件就好好搞嘛？？为什么要把古早的历史遗留产物「控制面板」给继承下来啊？？这交互起来就像把一个新系统和一个 上世纪的系统粘合起来的东西好吗？？知道什么叫丝滑般的生态体验吗？？？win 家我能用的只剩个 outlook 了，也只是因为外国有的网站会屏蔽 163 系的邮箱~~
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[20 元独立博客建站服务]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/VogPberDK</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/VogPberDK">
        </link>
        <updated>2019-08-21T10:31:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>效果见本站，如果需要请通过本站下方留言与我取得联系<br>
价格不包含域名。<br>
.xyz 域名目前首年 9 元，续费 100 多元。<br>
可以帮你买，资料填你的。买国外域名不用备案。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[针对 ENFI.CLOUD 下载失败情况的解决方法]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/ysxptKtxq</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/ysxptKtxq">
        </link>
        <updated>2019-08-19T15:13:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li>重试几次就好了</li>
<li>删除源文件，注意不要把.aria2 后缀的文件删了。重试就行了</li>
</ol>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[『谢邀，禁止转载。』macOS 下右键分享可以绕过禁止复制的 js]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/AZRd24rsk</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/AZRd24rsk">
        </link>
        <updated>2019-08-18T10:57:43.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>针对知乎禁止转载的回答，在 macOS 环境下邮件分享到邮件或者备忘录可以获得原文。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[光明与期许]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/YzftGdRLO</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/YzftGdRLO">
        </link>
        <updated>2019-08-17T11:58:18.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>走心流吧。<br>
永远不要放弃希望。<br>
也许明天会更好呢？<br>
这是大概率的。<br>
毕竟从小就自带幸运属性，难道不是吗？<br>
跃迁的快感还没体验到，不能提前放弃。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[③「Reprint」再见高中，以及你好大学。]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/i7Vkd59rZ</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/i7Vkd59rZ">
        </link>
        <updated>2019-08-17T08:57:46.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>再见高中，以及你好大学。<br>
诸位好久不见。</p>
<p>在这篇文章之前，理应有很多篇文章。没错，还有很多只有开头，但是设定上应该存在的文章还躺在 WordPress 后台的草稿箱，或者石墨文档里。总而言之，我会尽量把那些所谓本该有的文章补上。…… 但是，无论如何，先到来的就是这一篇了。</p>
<p>现在我正坐在北邮宏福校区的软院学二宿舍楼，某个实际上只有四个人的八人间。宿舍已经早于规定熄灯时间手动熄灯， 同舍的衡水 dalao 早已睡了，另外两位 dalao 在手机修仙一会后，看起来也已经睡觉了。而我，取得了舍友们的允许，仍在桌前对着 MacBook Pro ，开着 Night Shift 模式或者屏幕反色 (两者不可共存，视界面配色而定)，没有 PHA3 在手边于是直接塞上直推的 XBA-A3 耳塞，久违的码一篇博客文章。</p>
<p>…… 暂时，就让我随性一点的写写博客吧。</p>
<p>那么，就让我从高考结束那一天，一直写到大学报到开始这一天吧。</p>
<p>写写这看起来没必要写在同一篇文章里的，跨度巨大的两件事，以及夹在其中的，如同以往的小学毕业、初中毕业一样不普通，而更长、意义更加特别的一个高中毕业暑假。</p>
<p>我的高中生活，在高一下学期的某个周末，就已经结束了。</p>
<p>在那之后的高中生活里，我从未活在「现在」 —— 度过的每一天，只是大学生活的前奏，只是只需要结果而可以忽略过程的附属品。</p>
<p>结果并不完美，但至少不让人失望。</p>
<p>而高中生活的回忆，就像本来设定好的那样 —— 去被抹消，去被遗忘。就像被翻过去的一页，更像被撕下并丢弃的日历。</p>
<p>因为，这就是一切一开始的使命。</p>
<p>因为，已经抵达了 euphoric field 。</p>
<p>再见高中，以及，你好大学。</p>
<p>一切的始动和终结<br>
初中毕业了，毕竟老了。</p>
<p>意识到这一点的我，第一次萌发了对大城市的向往，和对去往菊苣聚集的地方的强烈渴望。</p>
<p>我把北邮作为目标学校相当的早。当然清北上交更早 (笑) ，但是北邮作为比较现实认真的目标，也早在初三暑假了。如果我没记错，最最最早的原因是在开源社区里折腾的时候，看到了某一届的 Ubuntu 用户组活动在北邮举行的消息。具体是否准确已经不可考，但是无论如何，渐渐地更多在各种社区包括知乎上看见了北邮的名字，也渐渐觉得在除了最顶尖高校之外，北邮在互联网也是影响力相当强的一所高校。</p>
<p>高一的我这样写：</p>
<h1 id="project-youth-dimpurr-part">Project Youth - Dimpurr Part</h1>
<p>「以最好的姿态进入大学。」 —— 高中阶段最高目标</p>
<h2 id="高中规划">高中规划</h2>
<p>高考目标暂定为北京邮电大学工业设计（信息交互设计）专业。所需分数段为 630 左右，需要保持在学校前五名，市前列。</p>
<p>除去学习，希望高中阶段能改正自己主要的性格缺陷，以一个较为完善的人格进入大学。希望自己能在空余时间尽可能的积攒一些专业知识，以供大学有足够的时间时做好准备。<br>
之所以当时把数媒交互设计专业作为暂定目标只是因为 …… 按那时的分数线，这是相比北邮平均分低了十多分的最低分专业。当然，直到现在也还算是相对低分专业。</p>
<p>初中毕业的我处于学习上的最低谷。那时我刚瞎玩过了一个初中，刚中考发挥爆炸，刚跪到连一中的交费择校生分数线都没上，刚被市里二流、广东省排名 150 名开外的弱鸡市重点高中录取。我以 400 名的成绩进去，听说我们学校只有前 200 能上重本(现在进步了)。</p>
<p>但是我想考北邮。甚至更好的学校。</p>
<p>高中的经历 我不必再次赘述。</p>
<p>时间来到了高考那一天，就像我高二已经参加过的虽然只低空掠过重本线的高考 —— 就像被我平时当高考的几次模拟考 —— 就那样，简简单单的考完了。</p>
<p>甚至高考那几天我还在看轻小说。我不会说「潜行吧！奈亚子」是我的高考指定读物。对我来说，这是唯一一部在之前就已经精挑细选好的，不会太过沉重、影响心情，不会让人沉迷的停不下来，又十分好看、可以瞬间放松释放压力和进入状态的作品。那几天我的心情一直很好，毕竟准备完全，除了轻小说，还有一直循环着 Yunomi 的电音洗脑曲为主的高考指定歌单，再说连什么时候该看小说该听歌都在模拟考排练好了 (笑)</p>
<p>高考 Keep 提醒<br>
高考 Keep 提醒</p>
<p>考完英语交卷的时候，我笑了。我知道之后我还有很多机会这样笑。那是高中我不曾允许自己的。</p>
<p>等待公布分数前我很平静。因为没有意外。高二我就已经决定过了，要是连华工的线都上不了(再之下的大学简直不是人读的)，我就复读。要是上了，就读。</p>
<p>然后分数就公布了。</p>
<p>没有意外。并不好，但是至少不差。没有重大的遗憾。没有超常的发挥，非要说，语文数学发挥还低于平时。但是理综和英语意外的还可以。—— 换句话说，就是实力不过如此。</p>
<p>那么就填志愿吧。很多好大学都上了线，但是选不上计算机相关专业。C9、985、211，我决定选城市然后选专业然后选学校。北邮、华工、哈工深、成电，我放弃了冒险填哈工深，然后选择了唯一一所不是 985 的北邮。至于成电，在互联网的影响力是一方面，学校也挺不错，但是抱歉。</p>
<p>上海的学校要么太高要么太差，对我这种中游水准来说十分尴尬。深圳哈工深放弃，南科大看不上；广州中大挑不了专业，华工比较半天觉得不如北邮；帝都向上北航挑不了，向下看不上，正对着北邮。</p>
<p>家人先是对我放弃南科大耿耿于怀(难以理解)，然后又唠叨北邮不是985。不过我已经免疫了。在上海旅游的时候，收到家里的微信，通知书已经到了。</p>
<p>并不特别值得骄傲，不过，我已经确定的成为一名北邮人了。</p>
<p>三年前，我希望起码能擦投档线进北邮的数媒。现在我进了软工。…… 勉强算是超出预期？</p>
<p>暑假，在高中延长线上的 6 月<br>
0608 高考结束 和 fo 和 lyf 浪<br>
0608 ~ 0614 学日语 研究前端新技术栈 学习 React<br>
0610 去 711<br>
0611 开箱 iPad Air<br>
0614 前往深圳 图书馆 现代艺术馆<br>
0615 南科大考试 晚上机厅<br>
0616 深圳 HiFi<br>
0618 启动 Hybond 项目，华工专项，到手 moto 360<br>
0620 lyf 家和 fo 开黑<br>
0621 买 MacBook 新电源适配器<br>
0622 自招盖章 小一飞西湖游<br>
0624 计划上海行程<br>
0625 高考出分<br>
0626 志愿填报班会 乒乓球<br>
0626 ~ 0630 研究志愿<br>
0628 首次北六街<br>
0630 志愿确定<br>
0615 还有南科大的自主招生，所以不是完全的放松下来。</p>
<p>这次本质是和同学一起在深圳瞎玩，高考作文写的共享单车，其实这个时候才第一次骑到。去了深圳书城，顺便去周边的现代艺术馆看了看，走到门前发现似乎还没开门，问了一位扫地大妈，大妈说：「开门？还早着呢！」同学说这都下午了怎么还早？我说这大概是在一年以上的跨度之中还早着的意思吧。综上感觉深圳是文化沙漠，给了差评，对魔都的好感 ++ 。随后去 HiFi 店爽了半天，被店长热情安利了 qp2r 。再对比听听自己的 DX90 砖，眼泪都要掉下来。就是不知道猴年马月才能入手了。</p>
<p>南科大考试的事情一箩筐，尤其是原定考场在一栋废墟一样的建设中大楼里、忽然临时改资料要求和考点之类的各种组织纰漏让自己好感全无。并不是说大学不好，但是太年轻。而且，对贵校的好感度，其实在贵校主动来我校这种弱鸡高中宣传的时候就已经是负的了。看得起我校的，想必不是什么好学校 (笑)</p>
<p>出于试一试，锻炼锻炼，多条后路(虽然我觉得我要是堕落到只能去南科大我会干脆复读)之类的多种想法，我还是和同学们一起参加了。经历本身还是十分有趣，无论是考试前和同学要求全英文对话坚持一天，或者机试的时候各种奇葩题目，计算机选做的时候动用初中OI普及组模糊的记忆才做出来的选择题，还有英语面试的时候幸运的抽中「推荐一本自己喜欢的书」的题目，选了《code》并且借题发挥谈到自己经历，最后装逼成功昏昏欲睡的考官眼睛一亮(瞎碰上 ACM 带队老师)的虚荣心爆棚，总而言之，还是值得一来。</p>
<p>高考成绩出的时候，通过的消息当然也来了，要求我们确认是否报考，并在提前批填写南科大。正和群里的 dalao 们在聚会，话题变成了「如何优雅的拒绝 offer」。</p>
<p>您好，感谢贵校组织对我的招生工作，但很遗憾，贵校未能达到我择校标准。望贵校再接再厉，在明年的招生工作中取得顺利！</p>
<p>随后还有华工的综合评价，如此等等。当然，这些都随着我裸分报了北邮之后变得没有意义了。</p>
<p>然后我看着群里的 dalao 们参加清北的自招 …… 我 …… 我 TM 得意个什么劲啊我个弱鸡！不过高考已经结束了。纠结已经没有意义了。在确定的起点上，用能跑到最远的方式去发力，这才是有用的。</p>
<p>出分后，琢磨志愿几天，正式填报。虽然结果还需要时间，但是一切已经基本结束。</p>
<p>其他的。计划购入 Surface Pro 作为移动生产力设备，不过先开箱了母上的 iPad Air 临时借用一个暑假。感想是 iPad 真的缺乏生产力，本质还是游戏机。购买了二手的 moto 360 ，毕竟作为一个不成熟而且火了一阵子又快要销声匿迹的可穿戴设备行业的老经典设备，原价购入感觉真的不值。折腾的热情过去了之后，除了没事干换表盘玩以外就不太管了。不过，拿智能手表上的游戏糊弄女子小学生倒是相当方便，这七百块值了。</p>
<p>对了，还有比较重要的，暑假刚开始计划学日语，但是后来发现时间分配不过来结果放弃了。前端的复健是最主要的，毕竟这是本行，拿来在业界混和吃饭的家伙 (笑) 然而我发现三年前姑且算有一定实力并且算是紧跟前端最前沿的我，在高中整整三年没碰前端后，已经彻底被抛下，成为了时代的眼泪 ……</p>
<p>没有什么比这篇文章更好的贴切的描绘了我可以说是一模一样的心情了：</p>
<p>嘿，我最近接到一个 Web 项目，不过老实说，我这两年没怎么接触 Web 编程，听说 Web 技术已经发生了一些变化。听说你是这里对新技术最了解的 Web 开发工程师？</p>
<p>你看其实很简单。用 Typescript 写代码，用 Fetch 发起异步请求，所有代码编译成 ES6，然后用上 Babel 的 stage–3 配置项，把 ES6 转译成 ES5。所有代码用 SystemJS 加载。如果你用不了 Fetch，就加个 polyfill，或者用 Bluebird、Request 或者 Axios，这样你就可以用 await 来处理 Promise 了。</p>
<p>– 你说的这些我就当耳旁风了。再说一次，我只想展示数据。 – 我应该会用 ES6 原生的模板字符串。<br>
– 我猜猜，只有 ES6 支持。- 对的。<br>
– 需要用 Babel。 -对的。<br>
– 需要用 npm 安装。 – 对的。<br>
– 需要用 Browserify 或者 Webpack，或者 SystemJS。- 对的。<br>
– 如果没用 Webpack 的话，我还需要一个任务管理工具。 – 对的。<br>
– 但是由于我要用函数式编程和强类型语言，所以我首先要用上 Typescript 或者 Flow。- 对的。<br>
– 如果我要用 await，那我就必须用 Babel 转译。 – 对的。<br>
– 然后我就能用上 Fetch、Promise 和各种炫酷的东西。 – 嗯，别忘了加上 Fetch 的 Polyfill，因为 Safari 不支持 Fetch。<br>
– 你猜怎么着，我们就聊到这吧。我不做了，我不做 Web 了，我也不想再碰 JS 了。</p>
<p>在2016 年学 JavaScript 是一种什么样的体验? – 知乎专栏</p>
<p>不是我说，那时候我还真觉得糊个静态页面加个 jQuery 没什么不好。现在也不尽然。</p>
<p>新工具的好处当然也明白。总之，好好搞清楚这三年都发生了什么，弄懂这些库和技术的名字以及含义，然后，学，是吧？</p>
<p>随后，现充和旅游的 7 月<br>
0701 约叹书被狗粮认识某人<br>
0703 接单 edulink<br>
0706 计划广州行程<br>
0707 启用滴答清单 开始线性代数<br>
0709 前往厦门 高铁打牌 怪坡 厦门大学 芙蓉隧道<br>
0710 南普陀寺 被安利 鼓浪屿 海洋馆 珍奇馆 台湾小吃街<br>
0711 冲浪 冰天雪地 回程<br>
0712 前往广州 北京路步行街<br>
0713 长隆 过山车 表演<br>
0714 南越王博物馆 越秀公园 中山纪念堂 教堂 珠江 广州塔<br>
0715 漫展 博物馆<br>
0716 录取结果<br>
0718 注册 HDOJ<br>
0719 前往上海 高铁刷题<br>
0720 陆家嘴 上海中心 海洋馆 Surface 金茂 外滩<br>
0721 耳机王 VR<br>
0722 Jaben 人民广场 外文书店<br>
0723 原声带 ckr10 面基囧叔 Ghost 服务器炸掉<br>
0724 自由 conomi 宋庆龄 外白渡桥<br>
0725 飞机返回<br>
0726 搭建 TiddlyWiki 笔记 C++<br>
0727 约 HJY ZJS 激活储蓄卡 研究信用卡<br>
0728 北六街物流集散<br>
0726 ~ 0731 刷 ACM 题<br>
0731 启动手打录入咲良田 开看四谎<br>
作为代码复健的一部分，我接了一单。这订单非常奇葩，是一位似乎是东莞松山湖中学的 OI dalao 介绍的私人订单。要求是做一个 API，请求给定的账户密码可以从 GMail 上抓取指定的邮件内信息。正常人大概会写个 py 脚本或者用 GMail 的官方 API 啥的吧。但是客户看起来很有钱，还有闲置的 Windows 独服 ……</p>
<p>我图方便写了个 TamperMonkey 油猴脚本给他。</p>
<p>零零碎碎几次维护，算作顺便重新熟悉 JS，累计收益大概是 2 的某个倍数的四位数。客户对功能还算满意。我应该没有在骗钱 …… 吧 ……</p>
<p>然后，开始学英语，预习线性代数。基本上可以确认会被北邮录取了，加新生群，了解学校各种情况，开始构思大学生活，做各种必要的准备。B站有一个线代的视频系列：【官方双语/合集】线性代数的本质 – 系列合集 – 哔哩哔哩动画 好到我忍不住要在这里安利的程度。</p>
<p>之后我就出去玩辣！液！</p>
<p>两男两女的厦门旅行！现充的事情不讲！</p>
<p>不可描述数量男女的广州旅行！特别现充的事情不讲！不过在下仍然是单身狗抱歉！</p>
<p>群里的上海旅行！这个可以讲讲。</p>
<p>这时候已经开始打算 ACM 的事情了。因为高中太弱搞不了竞赛 —— 你可以当这是借口 —— 初三之后没有继续 OI ，空白的一个高中让我一直无法释怀。大学开始显然已经晚了，我也不报那么大的期望。但是。我还是想尽力试一下再说。</p>
<p>注册了 HDOJ ，下载或者购买了紫书白书黑书等等必要材料，开始看书和刷(水)题了。组团买了排插，在去上海的高铁(实际上是动车上)，愉快的假设起了工作站，然后写代码。 MacBook Pro 15′ 而且还是 Mid 2014 的老款，毕竟还是大和沉重了一些。想买 Surface 的欲望更加强烈了。</p>
<p>但是夏天的上海好热 …………………………………………</p>
<p>从南方沿海城市来的我们万万没想到，北了那么多的上海居然热到这个程度。连续几天 40℃ 以上。简直让人窝在宾馆咸鱼腐烂。原计划的很多室外项目，植物园动物园野生动物园全部砍掉。薮猫和朱鹮看来是看不成了 ……</p>
<p>这次再去陆家嘴唯一值得一说的是上了上海中心和金茂，加上以前上过世贸环球金融中心(到底特么叫啥来着)，三个大楼算是都上过了。去年来明明上海中心顶部还在修的。上海中心顶楼观景平台人少，而且风景真的很赞，向下看世贸东方明珠什么的简直 Low 的一逼。可惜没看到黄昏+夜景，晚上浪费在了金茂充斥着嘈杂喧闹的小学生的顶楼玻璃脏兮兮的低层观景平台了。就当看萝莉了吧。这次也没去年碰到央视金融节目直播这种神奇 buff 了。</p>
<p>一天秒杀了陆家嘴外滩这些经典项目。再说我大部分一年前才去过。再删了一堆室外项目之后，原本紧张的日期，忽然变得宽松的可怕。</p>
<p>耳机王。Jaben。圆声带。铁三角旗舰店。忽然有一半的人脱队 HiFi 去了。还有一对现充不知去哪约 pao 去了。借了某壕自己的花呗账号在圆声带低价下单了 ckr10 ，巨壕表示，经过重重磨难(当初在深圳找 HiFi 店也是一起去的，去了四家前三家都不是倒闭就是搬迁，然后算上深圳和广州和上海去了 N 家店都没找到壕喜欢的铁三角，壕表示铁三角大中华区怕不是倒闭了 ……)，终于听到了想要的声音，简直就想把之前凑合用的 LS70 扔进垃圾桶 ……。</p>
<p>前端目标早已暂定 qp2r ，也没发现更好的选项。倒是遇见了心仪的新耳塞， Shure SE846 。虽然觉得人声甚至还比现在的换线 A3 差一点，但是相对均衡，而且器乐实在太好听。被我誉为「前奏大师」。看看这价格，嗯 …… 总之慢慢来吧 ……</p>
<p>大一上禁止巨额享受性消费。PHA3 已经出租给友人 A 了。大一不烧！</p>
<p>其他的，去外文书店买本子这种的几乎是定番了。最后独自活动了一天，还去看了看 conomi 的水手服小裙子 …… 还去宋庆龄纪念馆膜了下国母 …… 其实我只是随便坐地铁瞎逛到哪看哪来着。</p>
<p>在宾馆经常修仙，顺便说 711 真的是人类福音。宾馆旁边有个有咖啡餐厅儿童乐园且什么都有的巨型 711 …… 和 orzFly 囧叔相隔三年又面基了一次，在星巴克交换了 PGP Key ，打样后换到 711 然后被安利了 Swarm ，Foursquare 的社交化地理位置签到应用。</p>
<p>之后没啥大事。之前 Ghost 搭建的 wiki 跪了，寻找半天，发现 TiddlyWiki 简直是个代码 Wiki 笔记神器。搭建好了 note.dimpurr.com 新的知识库，感觉 …… 学习真爽！之后会出一篇介绍 TiddlyWiki 的教程性质文章吧，大概。等我研究好怎么配置在线保存 ……</p>
<p>入手了台版的几卷咲良田。看到小说的时候恰好动画化，为此还去买了优酷会员，结果对动画挺失望。制作组应该是有用心做，但是分镜和叙述节奏太糟糕了简直看不下去。可惜了我觉得真的非常赞的原作。之前在网上看盗版资源的时候就苦于网上没有第四卷的资源，于是想着这次自己也能上轻小说前面的汉化组 Staff 了，就干脆造福社会开始了录入工作 ……</p>
<p>贼累了。还不用翻译，明明只是打字录入而已。事非经过不知难 …… 汉化组 dalao 们辛苦了我敬佩感恩你们！</p>
<p>顺便说暑假结束前我还想尝试加入工口萝莉本汉化组的嵌字来着，但是实在没有时间于是作罢了 (</p>
<p>最终，平静和迎接大学的 8 月<br>
我肚子饿了。我在纠结我是继续修仙写下去还是睡觉。</p>
<p>虽然有零食，但是担心吃的太放肆会吵到舍友 …… 这样不好。</p>
<p>啊，我在包里摸到一个(被压得变形了的)沙琪玛。应该还能吃。而且这玩意儿吃起来不会咔擦咔擦。好。</p>
<p>那么继续。</p>
<p>0801 整理轻小说目录 考虑手机套餐 练习打字<br>
0802 回湖南<br>
0803 茶陵一中 Astar 直播<br>
0804 乡下老家 宗祠 被玩小游戏<br>
0805 百度 Astar 资格赛<br>
0806 继续资格赛 战狼 II 株洲 吃 妹妹 QQ<br>
0807 方特<br>
0808 MY XPERIA 城市英雄 maimai<br>
0809 牛扒自助 看 Angular<br>
0810 茶陵 工农政府 聚餐 超元气<br>
0811 返回<br>
0812 ~ 0815 算法刷题<br>
0813 拿通知书 机厅 意面<br>
0814 注销户口 太平洋看书 约隆生万岁星巴克 我的大学立项<br>
0815 刷题 数论 挑老妈手机<br>
0816 印照片 汉堡王 加入 ω bbs 项目<br>
0817 取照片 约 ZJS 吉之岛零食购物 开始记账<br>
0818 开始 MUG.WIKI 项目<br>
0820 被分享高考经验给学妹<br>
0821 认识华工 OI dalao 开始刷 USACO<br>
0822 画 Dim Lens 设计图<br>
0823 画 MUGI 设计图<br>
0825 被和小学奥数老师吃饭和分享高考经验给学弟<br>
0826 前往北京·收拾准备出发<br>
0827 遇到台风 高铁各种晚点 波折前往帝都 深夜到宾馆吃烤串<br>
0828 补觉 和堂姐见面吃螃蟹<br>
0829 学院路一日游 北邮中戏北影央财北交北师北航人大附中一日游<br>
0830 朝阳大悦城购买必需品 恶补速成PR<br>
0831 开学报到<br>
整理了下自己 Bangumi 的轻小说收藏。这样一来， BGM 的动画和小说评分都是严肃的整理过的了。再之前还弄了人物排行榜这样的东西 ……。收集癖。这里不会更新，请随时参见：BGM 评分个人主页 http://bgm.tv/user/myccyycy 或者小说评分 http://bgm.tv/book/list/myccyycy/collect?orderby=rate</p>
<p>关于评分：</p>
<ul>
<li>「看过」里基本没有低分段作品，因为 6 星以下的都进「搁置」和「抛弃」了。</li>
<li>全部评星下移一位为神作让位。</li>
<li>10 星的标准是「近乎完美的质量；强烈影响自己；无比希望有一天能经自己笔下诞生这样的故事」。</li>
<li>9 星神作， 8 星极佳， 7 星好看但不特别， 6 星凑合能看下去。</li>
</ul>
<p>============= [动画 - 看过] 细分相对评分表 201708 不定期同步更新 =============</p>
<ul>
<li>
<p>10星<br>
ef、Angel Beats、冰菓</p>
</li>
<li>
<p>9.8星 (超神作)<br>
FLCL</p>
</li>
<li>
<p>9.5星<br>
CLANNAD、龙与虎、凉宫春日的消失</p>
</li>
<li>
<p>9.3星<br>
结城友奈是勇者、四月是你的谎言、你的名字、吹响吧上低音号</p>
</li>
<li>
<p>9.0星<br>
斩服少女、魔法少女小圆、命运石之门、东方活动写真馆</p>
</li>
<li>
<p>8.9星 (神作)<br>
回转企鹅罐、百合熊岚、少女与战车 剧场版</p>
</li>
<li>
<p>8.8星<br>
狼的孩子雨和雪、宇宙巡警露露子、电波女与青春男、少女与战车、东方幼灵梦</p>
</li>
<li>
<p>8.5星 (极佳作)<br>
魔法少女小圆 剧场版 叛逆的物语、伤物语 铁血篇、化物语、CLANNAD 智代篇</p>
</li>
<li>
<p>8.3星<br>
终物语、灵能百分百、我们仍未知道那天所见的花的名字、打工吧！魔王大人、电器街的漫画店、樱 Trick、南家三姐妹、中二病也要谈恋爱</p>
</li>
<li>
<p>8.0星 (佳作)<br>
樱花庄的宠物女孩、Love Live</p>
</li>
<li>
<p>角色排行<br>
宫村宫子(ef)、井上美羽(文少)、佐仓濑津美(Narcissu)、宫园薰(四谎)、青山七海(樱花庄)、可儿那由多(妹好)、山田伊尔芙(黄漫)</p>
</li>
<li>
<p>特别排行<br>
椎名真白(樱花庄)、凉宫春日(凉宫)、奈亚托拉提普(奈亚子)、神楽坂響子(离钢)、上井草美咲(樱花庄)、赤坂龙之介(樱花庄)、缠流子(KLK)、赫萝(狼辛)</p>
</li>
<li>
<p>附加名单 (不分先后)<br>
永瀬伊織(心连)、有马冴子(ROOM1301)、三日月夜空(友少)、川岛亚美(龙与虎)、佐仓杏子(小圆)、一之濑琴美(CL)、犬咲埼树(结城友奈)、伊吹风子(CL)、由比滨结衣(大春物)、泽村英梨梨(路人女主)<br>
首先是回了趟湖南的老家。乡下的幼女真可爱 …… 不对。老家的妹妹真可爱 …… 不对！</p>
</li>
</ul>
<p>那时候报名了百度的 Astar 编程之星啥啥的竞赛。资格赛初赛正好托管在 HDOJ 上。第一天晚上到湖南刚好收到短信通知说有上一届的冠军的免费直播。在外面闲逛着，急急忙忙跑回去看了直播。虽然是比较水的学习经验和上一届试题分析，但是总的来说还是受益良多。之后就是回老家定番，去祖居、扫墓、宗祠一类的事项。乡下的 …… 我什么都没说。</p>
<p>因为带着 MacBook ，那几天其实窝在房间里打百度之星的资格赛。最后资格赛 AC 了一道过了，但是这才刚入门的蒟蒻我初赛实在打不下去了 Orz …… 然后，剩下一点时间，家长干脆让我自己和堂姐妹们跑到株洲城里去玩了。</p>
<p>三个人贡献了一发战狼 II 的票房。战狼还行吧，倒是妹妹一直嚷着看三生三世，还好没看 …… 到了株洲除了继续当时还没结束的资格赛，然后姐姐带着去株洲城四处逛了逛，然后还去机厅玩了一发。</p>
<p>玩跳舞机的中途被妹妹抛下结果不得不一个人玩完了双人模式什么的我就不说了。妹妹表示「你打那个啥(山寨 JuBeat 的)魔方的样子好智障我都看不下去了」。明明车上还睡我膝盖上的。这之后就对我开始了嫌弃模式，怕是要变成挥之不去的心理阴影 …… 话说玩跳舞机的时候怎么反而就不嫌弃呢 …… (后来被一发 QQ 会员收买了，改叫我欧尼酱了，我 ……………………</p>
<p>话说现在的小学生懂的真多，还拿我和姐姐编工口段子，我再也不敢小看小学生了 …… 还告诉我了一个叫「脊椎蛙」的又黄又暴力的听说在小学女生之间偷偷传播的东西 WTF？！还好 R18G 的本子我也不是没看过有心理准备 ……</p>
<p>还特么抢我手机玩王者荣耀不还(……)。不得不动用了 My XPERIA 和 Google 的手机找回功能想能不能改锁屏密码，结果发现只能发出警报和锁定屏幕，这一切建立在得到手机的人不知道锁屏密码的前提下，简直有毒。</p>
<p>剩下的没啥，去株洲城市英雄机厅爽爽的玩了一下午 maimai ，然后和妹妹一起看了《超元气三姐妹》动画 (关系改善！)， 看了点 Angular ，然后回家啦 (:зゝ∠)</p>
<p>不说妹妹了！不过是普通的小五萝莉而已！再说又不是实妹！</p>
<p>……</p>
<p>之后的日子就特别迷。并不长的一段时间。沉迷于没日没夜的刷算法题，睁眼刷到合眼那种。换换心情就继续咲良田的小说录入。觉得宅的受不了，就出去咖啡厅坐坐，虽然出去也是看书/拿 iPad 看教程。去注销了户口一遍迁移到学校的帝都集体户口，成为了黑户，并且马上要有(并没有什么卵用的)帝都户口了。</p>
<p>期间发现自己大学了再随意花钱会彻底爆炸。开始用记账软件了。家里人讨论了大学的生活费问题，想要先让我进圈套，我坚决表示「我都还没去怎么知道消费水平怎样，我过了一个月再来核对记账软件账单分析再确定每个月的数额」，哈哈哈哈。</p>
<p>想立个练习项目促进群里的代码学习氛围。我感觉算法题几乎是我在带头刷，我在刷的时候群里就很多人跟着刷，我回个老家刷题停了结果群里也没人刷了，简直 …… 一开始立项了个以大学为主题的养成类文字游戏，想练习 C++ 的工程化开发。不过感觉兴趣缺缺，最后基于这基本是个音游群，立项了 MUG.WIKI ，基于「MUGI · 基于地理位置的亚文化场馆索引和事件活动目录系统」项目建立的音游地理位置索引 Wiki · 音游姬。</p>
<p>大概的功能就是类似大众点评一样的查看附近的机厅、机台详情和评论，以及社交化分享机台收曲收成就的招聘什么的站点吧。然后几天就扑在写企划、功能提案和画界面设计图上。dalao 们参与热情很高。鉴于参与的都是蒟蒻萌新，感觉完成遥遥无期 …… 这暂时只是个内部练习项目。如果要严肃的立项和开源系统，会再正式说的。</p>
<p>还有某天洗澡的时候构思了一个新的个人展示用单页面网站，打算用来做设计和前端 Vue 的个人练手项目 …… 预计地址是 lens.dimpurr.com/2017 请期待。详情我就不剧透了。现在别看了啥也没有的，设计图还在我 MBP 上呢。就 Sketch 画的稿子来说好评还算不错。是的没错，我现在处于同时学习 React 、 Angular 和 Vue 的迷之情况。</p>
<p>被分享高考经验。看过我以往文章的大概知道我的风格 …… 也许我以后会好好写一篇文章，作为给新进入高中的同学的那种形式？这大概就是所谓的本来应该有的文章之一吧。</p>
<p>没有更多了。我意识到大学会有很多的时间需要自己分配，所以开学前的暑假和开学之后没有必然的差距。我必须尽快。尽快脱离高中，尽快建立大学该有的，心态、生活状态和日常。</p>
<p>然后收拾，我来帝都了。</p>
<p>一切的终结和始动<br>
我虽然知道我高铁选在了有台风的那一天，却万万没想到台风的影响有这么可怕。</p>
<p>我原定计划是从惠州动车到广州，大概 8:40 就能到，然后再上 10:00 再上广州到北京的高铁 G66，这样 18:00 就能到北京西， oott123 三三酱都约好了会来接站。</p>
<p>下车穿过伞都撑不起来的暴雨走进惠州南的时候我还觉得没什么。动车晚点了 11 分钟我也没当回事。我一边查着时刻表一遍和三三 QQ 上开玩笑。</p>
<p>我万万没想到，动车到达广州南的时候，已经足足晚点了 70 分钟，把原本觉得宽裕的可怕的一个小时多换乘时间全部延误完。路上好几次车速慢到我以为已经到了在减速进站了。就这样减速进站了一个小时 …… 也就是我 9:50 才踏出列车门。我以惊人的速度在十分钟之内跑过快捷换乘，跑进候车厅，跑到对应检票口。 G66 正在检票 …… 完美 …… G66 …… 停止检票！</p>
<p>我跑到检票口的那一瞬间，我眼睁睁的看着屏幕上的绿色变成了红色。</p>
<p>我已经没有力气再说后面发生了什么了。我排了两个小时的改签，期间又错过了两班高铁，然后被告知根本不用排改签，直接上任意一班北京西就好了。然后我赶去了最近的一班高铁，却发现这一车次人间蒸发了 …… 再等了半个小时，我排上了 G70 的队，和 G70 的其他乘客堵在检票口足足半个小时。然后，又延误了整整一个小时，高铁发车了。</p>
<p>为什么我最初要上那班高铁就一分钟也不延误准时发车？！明明晚两分钟我就进去了啊？！</p>
<p>…… 这样上的车，当然是没有位的了。享受了半天的豪华一等站票。居然碰到同样错过 G66 的一个在北语的大四学姐，站了半路之后二等座有了空位，坐完了剩下半程。 12306 的车次误点查询预计的抵达时间是 00:06 ，我差点以为上天注定不让我今天踏上北京的土地的时候，最后还是在 23:56 踏上了北京西。</p>
<p>滴滴打车到宾馆。收拾。困得要死，但是为了尊严，吃了一发烤串。七夕是啥？总之先睡觉睡到死。</p>
<p>之后就是乡下人进城的套路了。哇帝都的路好宽啊哇高架桥好厉害啊哇楼好高啊哇帝都人好 fashion 啊。好吧我也不是没来过。</p>
<p>睡了一天，和老姐见了个面，被吐槽「上大学了还穿的跟个高中生一样」(???)。一起住宾馆的另外俩同样来自惠州的北邮同学也到了。晚上简单写写代码，看看动画，睡觉。</p>
<p>第二天是学院路一日游。依次参观了北邮中戏北影央财北交北师北航人大附中。</p>
<p>暂时结束<br>
下次再继续！困死了！这仙我不修了！</p>
<p>累哭了。我要改掉我总是在熬夜写一篇超长文章的坏习惯 ……</p>
<p>更新：</p>
<p>嘛，想必我也懒得把这篇流水账更新下去了。</p>
<p>在我看来，大概从来到学院路的这一刻，大学生活便已经算是开始了。</p>
<p>那么，如果有空，再让我续写下去新的故事吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[②「Reprint」euphoric field]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/7GTVN7fG6</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/7GTVN7fG6">
        </link>
        <updated>2019-08-17T08:56:39.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>euphoric field<br>
大概已经过了许久，没有再动手写一篇不止是给自己看的文章了。</p>
<p>明天早上返校，所以大概没有那么多时间构思和修改。并不是真的多么在意这在别人眼中会怎样 —— 更重要的是，随着时间沉淀下来的这篇文章，在以后的自己眼中将会怎样。</p>
<p>无意间翻阅 Google Keep 中两三年前的 Notes ，发现那时候基本都是想要写的主题先记下来几天，等有了些想法之后再动笔。只是这次，我必须得这样仓促的开始，然后又仓促的结束，并回归到并不能用日复一日来形容的日常中 —— 这样的，我的高中和高三生活中了。</p>
<p>能描述到什么程度为止？ —— 这是脑海中浮现的第一个问题。我还没想的足够清楚，或者说并没有准备好，用什么方式来叙述自己的高中生活。</p>
<p>笼统的说，已经过去的高中两年，其信息量和事件密度并不会亚于初中或更久以前。但是，一言以蔽之的话，我对我的高中生活的评价只能是 —— 并不满意。</p>
<p>这是不难理解的结论。应该说，高一的时候，我就已经明确的意识到了结果的走向将会怎样。只是，到了高三的现在，终于偶尔会为这早已知道的事实难受起来。</p>
<p>为什么说不难理解呢？因为见过了更好的生活方式，所以当然会为当下的状态和环境感到不满意；因为一开始就抉择好了保证什么和放弃什么，所以当然会如同预想之中一样的承受难以割舍的痛苦；因为曾经的自己在拼尽全力的去玩，而现在只能拼尽全力的 —— 让自己将来能够再尽力去玩。</p>
<p>这便是我的高中了。结果还没到来，离真正意义上的结束也还有 270 天。但是很多事情已无法改变。初中和小学的我大概没有遗憾；那对于高中，我只能说，我没有后悔，但是无法不遗憾。</p>
<p>All work and no play makes Dimpurr a dull boy. 放到多年前也许我会抱怨两句所谓的教育体制，可现在的我只会在知乎上撰写上千字的答案，义正言辞的为高校的筛选机制辩护 —— 何尝又不是为自己的现在的不堪开脱和为自己的选择辩护？「如果说学习就是为了应用，那么如何看待高考？高考算是对知识的应用吗？ – 回答作者: Cheny Dimpurr」只是，如果将不满的根源归咎于此的话，未免太过可笑。实际的问题与此全无关系。</p>
<p>初中毕业的时候，我写过一篇「初中毕业了，毕竟老了。」，我用纠结的文笔慷慨激昂的陈述了一番我所刚刚理解的理所当然的事实，大概只是为了衬托出曾经的自己多么愚蠢。我想那之后我又一股脑的做了一系列的蠢事，比如随着我的高中被搁置到现在的 Rhytune ，一个歌词百科服务，比如最后和我并没有什么关系的变成了 connext 和 GTC 的 evenBits ，又一个不知所云的面基大会。放弃她们只是所有放弃的开始。</p>
<p>放弃的原因是我想造航空母舰，但是在创建 SpaceX 之前起码得先创建 SolarCity 和卖掉 Paypal 的股份。初三的我已经意识到我正在透支自己，我知道我那时短暂的爆发背后是整个小学和初中的全部技术和能力积累，我也知道从那时开始我已经走的太远，远到自己的能力已经无法胜任了，可我却还在不断的工作和输出而没有静下心来学习的时间。然而更重要的是那时的我比现在更是个完美主义者，对作品的偏执让我宁可选择次品从一开始就不要存在。</p>
<p>简单的说，我只是打算闭关修炼罢了。</p>
<p>黑海造船厂即将关闭时马卡洛夫报告说，「总之需要一个伟大的国家才能完成他（瓦良格号）」。所以虽说是放弃，不过大概很多事情并未结束，只是我还需要再那么一点时间，让自己变得能够完成他。</p>
<p>理所当然的，一开始我不过是从各种复杂而喧闹的事情中抽身，回到曾经自己折腾捣鼓的状态里来罢了。那时我也还满怀信心，相信自己的学习和进步很快会让人大吃一惊。画风不过是小小的开始改变了一点。我在高一寒假的记录中写道：</p>
<p>「这个寒假，必要的应付完 evenBits 。从今以后，淡出圈子，完全聚焦于提升自己的实力上面。主要点的技能栈是前端、交互设计、绘画、视频、作曲。学业上，进入年级前十。学习上，每天要进行文学阅读和英文阅读。剩下的是写作业。在两天内完成寒假作业，然后进行计划。技术上，每天要看书。专注。耐心。不用每个圈子都掺一脚，也不用点太多无关技能栈。」</p>
<p>另一边，我开始迎接我的高中生活，带着对「冰菓」中描述的「蔷薇色」的憧憬。</p>
<p>开学典礼上我在漏雨的大礼堂中拿着本子画着夏娜；我很快熟悉了新的学校，并且学会了潜入艺术楼，趁琴房的主人离开时偷弹里面的钢琴；我发现学校后山上有比山顶的亭子更合适的适合观景的水泥墩，那里能俯瞰整个学校和四周的小区，还有三环路上的立交桥。那时候我还没拿到学校漫画社团的漂流画本，更不知道我们学校与贫弱的文化班全然不同的省内拔尖的艺术班在艺术节上将会有怎样的节目，但起码我知道辩论部的迎新赛上，我的清晰而尖锐的观众提问怎样为我在部里的前辈中迎来了绝佳的第一印象。</p>
<p>另外，我还发现当我开始认真学习后，我其实并没有那么学渣，所以旁边的一圈妹子总是很喜欢来找我问问题；我当然不会想再重蹈初中的覆辙，我不再轻视成绩，所以我花了半个学期从入学时的年纪 450 名挤进了前 100 名。我在班级中刻意的积极表现，几次课堂上对文学或者技术类问题的侃侃而谈莫不让同学们感到新奇，无意中和舍友们提到的我在网络上和技术上的一点事情，不胫而走逐渐演变成了班级中的传说。简而言之，我只是把初中时并不在意学校中的生活，而只在网络上全力表现的自己，注意力重新转移回了现实中而已。</p>
<p>网络上太好高骛远的事情暂时不打算搞了，那么身边未免就不能做些事情。那时 illumer 还远远没有迎来现在的结局，写完那篇感慨的文章不久的我当然也想试试在这个城市做个类似的社团联合会。任务的难度和 evenBits 那样扯淡的目标相比当然完全不在一个层级，我熟练的开始了各学校间联系和讨论，只是某次在和一中信息社的社长对话时，很快的和他互相自我介绍后，被他问起我在哪个学校。我如实相告之后，他这么对我说：</p>
<p>「真遗憾你不在我们这里啊。」</p>
<p>当然，这句话本身是对我的认可，是对不能和我共事的惋惜之情。可对于高中的我来说，这句话还有另一层意思 —— 因为不论是城市和环境的限制还是我自己的问题，我的确在一所二流中学，就是这样的现实，让我不能逃避的现实。</p>
<p>这句话并不是原因，可那之后事情的确变得有点不同。</p>
<p>高一下，作为最有希望的三辩之一，我放弃了首届三校辩论赛近乎已经钦定的出席资格，只因为我担心中午的睡眠时间被长期占用会影响到最后的分班考试。我当然记得，那一天早上学校广播放的是「秋姉妹のなく顷に」，我为那位初中就开始同班的好友写好了辩题的提纲，那天正是他生日，他穿着西装在舞台上十分耀眼，总结陈词的时候还扯到了他最喜欢的 Fate 梗，一时全场沸腾。</p>
<p>我只是静静的坐在下面摄像，并不太可惜本可以属于我的这些荣耀，只是在意要仍旧按着自己的风格，在观众提问环节留下简短的证明自己实力的发言。那时的我还不知道结果是高二我从次重点进入了学校最好的重点班而他仍在次重点，而在那以后我们的成绩逐渐成为了单调性相反的函数。</p>
<p>但那时，我对这个感觉已经不陌生。我看着和 Rhytune 同期的一些项目逐渐开花结果，我看见曾经远在我身后的朋友因为有更多的时间在技术上远远超过我，我当然还看到了，我没有任何权利去不甘心的，那些大大小小的聚会，那些膜蛤作死成为明星的举办者们，那些像我当初一样尽兴而归的与会者们。</p>
<p>按理说，我该表现出一副自己风轻云淡的样子，这样会显得自己更加高冷成熟或者至少没那么可笑；只是，有些时候，人需要偏执一点的刺激自己，才会让自己不至于忘记方向，不是么？</p>
<p>当然，关于建立地区技术社团联盟的想法，不出意外的在对这个城市和学校的失望中放弃了。再一次看到那位一中信息社的社长的名字，已经是在两年后，已经高三伊始的我去一中参加物理竞赛的时候了。门口前的喜报红的耀眼，全省理科前十，那个人的名字赫然在列，后面跟着一个括号，分数已屏蔽。最后，我还是不知道到底做了什么分数能够被屏蔽。</p>
<p>只是我意识到我错过了什么，还有我现在必须放弃什么和保证做到什么，才能让以后不再错过。是的，我想走的更远。</p>
<p>如果说我曾经拥有过我自认为合格的高中生活，那就是我的高一上。初三下到高一上，大概就是我目前为止短暂的人生经历中，我最痛苦也最幸福的一段时期，我最喜欢的生活状态之一了。</p>
<p>可是，就像借口一样，我的完美主义和偏执症又犯了；大概是初三下的那些经历让我变得太过自信，或者是那时自己所见到的一些东西实在太过动人，这个乏味而平庸的学校很快的让我感到厌倦；比起在无知的同学中博取优越感，我开始为更多事情的连番遇挫感到束手束脚，我开始无比渴望起更好的同学、更好的学校、更好的城市；暂时失去网络这个舞台的我，急需一个更适合的、现实中的舞台。只不过，它不在这里。</p>
<p>我想和更有趣的人一起生活一起前进，我希望被菊苣打击，我宁可做凤尾也不想做鸡头。高一下的我很快变得全然不同，当时我并没有意识到，我在同学们中的印象开始被加多了一个标签「高冷」。大概是那时我太过集中于思考自己的事情 —— 我当然有很多事情要思考。</p>
<p>我后来评价道，我自认为自己有两段比较中二的时期，一段大概在小学二三年级，另一段就是高一下了。考虑下我的年龄，大部分人这个岁数本来就在读初二也说不定罢了。但是实际的情况是，那时的我不过是被抛向了一系列，我从来从来就没有遇到过的问题罢了。后来我在暑假的记录中写：</p>
<p>「高一一学年以来，上半阶段的自己在由于 evenBits 的各项事务和学习成绩落后的极大压力下达成了极其可观的进步。然而在自己水平提高后，来到了一个比上不足比下有余的现实瓶颈，压力减小，动力却没有增大。具体的原因分析如下：</p>
<p>学习进步之后潜意识里感到自满，危机感降低，技术上放弃 evenBits ，最终使得压力消失<br>
学习和技术上，都已经领先了大部分不用功的人和身边的人，然而与用功的人差距仍大以至于缺乏与之竞争的动力<br>
自己本身的拖延症、完美主义、没有长远眼光和坚持能力的缺陷<br>
这个缺乏动力的问题是目前高中生涯最大的阻碍，也是今后大学和独立都需要面对的问题。这个问题同样已经导致了高一下学期后半部分长达一个月的低潮期，在严重影响自我成长的情况下，终于换来了理智和情感上对自己目标的肯定。因此，在接下来的两年中，必须保证不再出现这种情况。」</p>
<p>这段时间实际发生的事情更加复杂，除了学习还在慢慢磨蹭进二三十名的水准之外，平常过的可谓是更加的「浪」，例如说终于有一次无法避免的把画画到了黑板上。我也不知道同学们一个周末回来后，发现整个黑板被在大块粉笔铺设的背景上画了一只动漫画风的少女之后，心情到底是怎样的。之后偶尔节假日逢自己留校学习，总要无聊的来这么一张；一开始是谁画的还是秘密，后来终于发展成了和基友在体育课上公开画了。</p>
<p>然而直接和这段时间挂钩的关键词是「哲学」，不带男性符号的普遍意义上的那个哲学。概括地说，我仓促的离开了那个初中开始自己就不断寻找而终于逐渐发现的世界，所以我前所未有的不得不第一次面临未来的迷茫和方向的抉择；更何况，本来就到了差不多该建立世界观的时候了。</p>
<p>我开始追问生活的意义，只不过我用的是自己熟悉的方式 —— 网络上的资料和哲学的科普著作或部分经典原作。我开始不断的自己思考和询问他人，逐渐了解自己究竟更重视什么，然后审问自己到底想要什么，想选择怎样的现在和未来。</p>
<p>我做了很多中二的事情，包括但不限于在周末的晚上带着耳机躺在学校的操场中央，听着初三放学每天回家路上听的歌，仰望被建筑物围成弧形的天空想自己的未来；包括但不限于成为学校天台的常客，包括但不限于在没有任何人察觉的情况下在教室中流泪一天，包括但不限于尝试在虚拟的故事中寻求真实感。最后，还顺便为自己始终无人理解而痛苦。</p>
<p>这是很显然的；这种属于每一个人自己的事情又怎么会有他人能够理解？不写个百万字又怎么可能陈述的清楚而不只是看起来十分可笑？所以我开始动笔尝试写小说，但这不是关键。</p>
<p>在我今后有机会更详细的叙说个中含意之前，现在我只能说，我绝不认为这些事情全无意义。我自认为，没有高一下那半年可笑而纠结的行为，也不会有如今对自己有着清晰的认识和冷静的自信，有着不容置疑的方向和目标的自己。</p>
<p>很可惜的是，本来那段经历，就自己在哲学上了解到一些有意义的学术内容，本来我打算整理撰写成一篇类似之前写过的量子计算机那样的以「自由意志」为主题的文章，但在搜集好了相关资料和列了些提纲后就没有下文了。那段时间还接触了很多心理学的内容，这两个学科的兴趣我想我也会一直保持下去。</p>
<p>不过，前面也提到，初三下那种自己抓住一切机会输出的做法的空虚感让我感到不安 —— 自己的确看起来好像很厉害，但是自己全部也只有这么一点厉害了。有一种说法说，真正有学识的人应该像一座冰山，展露出来的是一小部分，而水面下的内涵才是绝大部分。至少，我想高中两年平静的积累后的自己，应该会相比之前那样空洞硬撑的自己来说，更实在的有趣一点了吧。并不是没有高中沉寂而大学再度一鸣惊人的菊苣的前例，有时也以此聊以自慰。</p>
<p>我在接下来的记录中写：</p>
<p>「因为上个学期已经思考过太多次了，所以答案可以呼之欲出：这并不是什么高尚或者唯一正确的生活方式，更没资格去歧视那些看起来懒懒散散的人，但是只需要这句话就够了。</p>
<p>「因为尝试过以后，就会上瘾，再也无法忘记这种感觉了」。</p>
<p>因为懒懒散散的度过一天后，会发现这样的日子并没有价值，会发现失去了时间感后什么事情都变得不再有趣，只是用娱乐消磨时间，等待着被外力推向下一个不可抗的改变。这时候心里会泛起空虚感，会想起高一初那段拼命的日子。</p>
<p>是啊，那段时间虽然是自己最辛苦的日子，但是哪里又是最痛苦的日子呢 —— 那是自己至今为止最幸福的日子啊。</p>
<p>Q: 我的目标是？<br>
A: 和有趣的人做有趣的事。只是自己做有趣的事太过孤单，所以要到好的环境，和菊苣在一起，有趣的事情也会更有趣。<br>
Q: 在身边的人都没那么高的要求的情况下，为什么不降低对自己的要求，顺其自然？<br>
A: 因为我本就不是为他们而活的，我永远不可能也无法接受变成他们心目中的样子，我必须坚持我的路走下去。而且我已经试过顺其自然了，其实根本不开心。<br>
Q: 为什么不能不改变世界，就改变自己，放弃这些无聊的坚持呢？<br>
A: 因为如果放弃了，那我就没有存在的意义了。对我来说我无论如何都要贯彻这些只属于我的信念，因为这样的话，一定也会有只有我才能做到的事情，只有我才能创造的价值。<br>
简而言之，我已经不会再怀疑我自己想要的究竟是什么。如果有时候在困难和挫折面前无法回想起当初的心情，那不过是方法上的问题，因为已经怀疑了够多次数，无需再去怀疑自己的目标究竟是否值得。」</p>
<p>让一个从来只知道思考怎么玩的孩子，学会努力和对自己负责。那时，我不得不开始尝试这么做。</p>
<p>马上迎来了高二上。我如愿进入了重点班，新的班级刚开始有点沉闷，大家都只是埋头学习；这种学霸氛围的压力让我也不得不紧张起来，平常收起了自己作死的一面，开始踏踏实实的学习了一段时间。出于迷一般的运气，我被分到了全班乃至全年级最好的宿舍，那时候我们拿成绩开玩笑，赌谁考到了宿舍前三要请吃饭；可我没想到，就在紧接着的月考里，我们宿舍除了雷打不动的年级第一和第二，其他的人却大失水准，而我则意外的进入了前十。请吃饭是当然的，随之而来的，就是这个几乎唯一主题是课内学习和考试的高二上。</p>
<p>值得一提的故事相对来说并不多。留下记忆的当属社团那难得让我略微有点青春的现实感的招新活动，还有校运会上实习老师为增进我们班级感情做的各种活动，其他的，除了各种绞尽脑汁压榨自己的时间，提高学习效率之外，大概就是利用自己的年龄优势，跑上跑下为报名来年的(少年班)高考做准备吧。新的班级明显变得有趣得多，能融入学霸们的圈子还是十分有趣，运气更好的是，分到的小组里的另外几个男生都是学霸和宅。</p>
<p>相比高一时和身边的现充同学们几乎无话可说，高二终于能不时的和同桌聊聊 Hifi 交换试听耳机和播放器，或者拿着「基础有机化学」和「普林斯顿微积分读本」各种讨论。印象最深的是一天下午，我问起圆周运动向心加速度的公式怎么求证，三个人于是就开始一路从班里聊回宿舍，动用了几何证明、坐标系和取极限等各种能想到的手段，最后勉强弄出了和标准证明思路近似的不严谨的证明。</p>
<p>终于在一次学校元旦晚会的晚上，无聊的思考着的我惊奇的发现从洛伦兹力出发能推导出电磁场的一系列定则和公式，激动的不能自已的我在晚自习结束后走上了讲台，宣扬了一番自己的成果。后来发现自己的推导还真是对的，不过只是个早已存在的考试用处不大顶多当促进理解的奇淫技巧罢了。</p>
<p>然而开始并不是重点，后来我一时兴起创造的这种晚修结束前的小课堂的模式居然成了风俗，在时常和我讨论的那两位同学同时也是学习委员的组织下，坚持了好一阵子。无非是同学们自行报名上来，然后讲点各学科的基础知识、有趣的解法或者未学的选修的黑科技。我无比的确信高一时我的牺牲没有错 —— 在这个班里，总算看起来不那么的让人讨厌。</p>
<p>高二的寒假前也就是新年，我写下了一篇标题为「2016 – 凛と伸び咲く.」的记录。单独成篇发布看起来更加奇怪，所以干脆就大段选摘在此吧。限于篇幅，一些具体的规划和方法就省去了。</p>
<p>「又是一年元旦。</p>
<p>记忆中，两年前、一年前的元旦，都是在网络上一片热闹的度过。前年在YY语音里互道新年的声音仿佛就在耳边，半年后我却告别了百度贴吧；去年群里的景象虽然没留下太多的印象但也十分愉快，可半年之后我却已经停下了所有的项目和网站，在网络上变得悄无声息了。而今年的零点十分，我在洗澡，家人已经睡了，QQ 和 Twitter 寂静无声。</p>
<p>如果说，以寒假为标志的中二症晚期开始、对 evenBits 的挥别加处理后事是高一下学期的主旋律，那么以一个失败而不可或缺、平静而充满震荡的暑假分隔而来的，就是高二下学期以难以置信的速度完成的心理稳定和学霸 Level Up 了。今年各种事情的密度很高，并且通过博客、 Log 、邮件和 IM 留下了相当丰富的记录。可是记忆中，一如既往的，高二开学前的事情都恍若隔世。</p>
<p>「掐着秒表做梦」，这是个不太恰当但是可窥见一斑的描述。前半年的中二期现在自然是印象已淡，至于后半年，则是从反复无常到平实稳定，从热血中二到平和冷淡的过程。遗留下来的紧张感有气无力的支配着不算迷茫却总有点难再说出拼命的内心，不再是间断爆发而是如影随身的淡淡无力不时拉扯着蹒跚前行的脚步。总而言之，说差大概会愤懑不平，说好又会心有愧疚，却总觉得也不能冠以一个不上不下的称呼。「有很努力了」，「没有当初拼命了」，「本来应该做得更好」，「时间不允许不做的更好了」。大概就是这样的感觉。</p>
<p>因为情感和回忆太过混杂，文字也显得矫揉粉饰。大概旧的一年不得不得就这样盖棺定论，那么，新的一年呢？</p>
<p>新的一年里，我会迎来 3 月份的 [英语口语测试] 和 [生物竞赛] ， 6 月份的 [学测] 和 [中科大少年班高考] 。每一项都是唯一的机会，每一项都由不得马虎。不如说，我已经对自己的无力足够宽容，放弃到只剩下这几件必须做好的事情了。</p>
<p>新的一年里，我要面对的问题，却仍然很多。</p>
<p>……</p>
<p>「凛然独自开放」，经过了一个堪称中二可笑的，也只有自己知其中心酸的暑假，我终于能够对自己这么说道。我亲手抉择了我要坚持怎样的自己，也真的没有再怀疑。</p>
<p>努力最可怕的事情就是，越努力越清楚知道自己的极限在哪里。虽然现在不能妄言已经尽力，却也知道不可能一个决心一个拼命就能让自己超神无敌了。看着明显与目标相去甚远的现状，却除了在心急如焚的同时踏实逐个慢慢面对之外别无它法。</p>
<p>…… 要考上，要认真考，要考上。</p>
<p>从很早开始就已经没有再质疑过或者动摇过了，哪怕偶尔会担心在落榜之后回看会多么可笑，但是却不打算考虑放弃。</p>
<p>那么，就来面对问题吧。</p>
<p>……</p>
<p>已经没有任何余地了，我必须以自己最好的、以及比最好还更好的姿态去迎接这些至关重要的挑战，即使清晰的知道这一切不是终点，而是无数痛苦的浴火重生的起点。</p>
<p>所以，这一年，我告诉自己，凛と伸び咲く。凛然独自开放，我为这句话赋予了更多的含义。</p>
<p><strong>凛然</strong> 独自开放，是不在意他人的眼光。因为你身后已经没有任何人了，你要面对的、负责的只有自己。不要在意周围平庸的人的看法， <strong>离开他们，飞向更高更远的地方</strong> 。坚持自己所持的信念，保持一份哪怕是幼稚可笑的、对前方美好的热切向往。</p>
<p>凛然 <strong>独自</strong> 开放，是对自己的完全负责。如果失落难受，那就痛快的哭，如果哭不出来，就滚回去学习。不要乞求别人的理解和安慰，不要含沙射影的寻求心理平衡，因为你早就知道，最终将一无所获。 <strong>到能理解你的人身边，用努力和成绩证明自己</strong> 。绝不能再放弃思考放纵自己，因为除了你自己，没有人把你拉出这无底深渊。</p>
<p>凛然独自 <strong>开放</strong> ，是尽情的展示美丽。不要害羞含蓄，哪怕张扬会带来更多的挫折失败。新的一年，要变得更加可爱，更加温柔，更加接近想成为的自己。想成为 Haruhi ，就去找外星人、未来人、异世界人、超能力者。做出了选择，就去拼命创造奇迹。</p>
<p>……</p>
<p>一周前留宿学校时，和同学谈起大学的目标和志向时，对方出人意外的说了句直入我心坎的话：平日里锋芒毕露的人，可能不一定有很长远的志向；但凡真正想装个大逼的，往往反而知道隐忍。这话虽然说得没有情怀，却是事实所在。</p>
<p>高中对我来说，是第一次学会收起自己的羽毛，隐忍而积蓄力量的时候。也许我的高中，更多的与只身一人的挣扎和痛苦为伴，相比小学的收尽眼前风光，初中的无意之间错过，是真正眼睁睁亲手放开了无数的诱人的机会。不论是网络上还是高中生活，我都只能看着他人博得掌声与喝彩，而自己只能步伐蹒跚，咬咬牙继续前行在自己的路上。但我相信，这一切不是我为自己无能找的借口，最后的最后，自己会抵达旁人所无法涉及的地方。</p>
<p>世之奇伟、瑰怪、非常之观，常在于险远，而人之所罕至焉，故非有志者不能至也。</p>
<p>伝えてこの想い 风よ星よ，信じて待っていることを。」</p>
<p>啊，写的蛮中二的。不过我喜欢。</p>
<p>对高二下，我的评价一般是「简直 bullshit」。用个形容词，就是糟心。寒假时的计划里我这样写：</p>
<p>「一言以蔽之，死到临头了。 …… 适应性测试基本确定没法考，一模无法准备，二模基本是唯一机会。接下来的半个月内生物竞赛和听力是头等要务，做好睁眼见闭眼见梦里见的准备。自己作的死，含着泪也要做完。」</p>
<p>相比显得相对平淡的高二上，这学期则是一点都不安稳。因为学校和地区软硬件条件最后放弃了强省弱市的 NOIP 的我，选择了最后在好歹是弱省弱市的生物竞赛尝试一下。另外，当时并没有预料到生物竞赛市内能领先出线的我没为此计划太多的时间，所以一开始的主题当然就是并不是很有信心，但是不管怎么说也得全力以赴的挑战一次的高二高考。</p>
<p>除了学习以外值得一提的事情应该还有些许，不过马上能想起来的不过是久违的捡起了代码和设计，和同桌给班里写了个基于 Django with Python 的带随机点名、语音提示、加减分、历史记录和人品计算等功能的课堂助手。个中有趣的事情也不少，但也不得不承认朋友的增多和对高中生活的适应，让学习略微松懈了一点。</p>
<p>学期初的我面临的问题众多，加上上学期一路高走的排名遭到了挫折，使得我开始为焦虑困扰。不得不说，当时读到的几本书对改善我的完美主义和降低焦虑、心里控制有了极大的帮助。但是我终于在连番的失败和压力中，一时间失去了对自己状态的把握，我在后来的记录中写道：</p>
<p>「事实上，本学期的主要问题在于开局不利。以探索和混沌为主题的寒假结束后，带着期末不顺和迷茫的心情我来到了新的一学期。以往，我都会在学期伊始，马上提高要求，争取尽快领先；虽然最后总是失败，但是无论如何是给接下来抓住机会，创造决定性突破奠定了基础。但是这学期初几周，我的精力竟然先是在迷茫，随后决定「提高幸福感」上；当然不可否认这个进步的意义，然后随后我又开始了文化和技术方面的「重拾感觉」，这些事情加起来，我可以说本没有约束的学期初期就被消耗掉了。</p>
<p>……</p>
<p>寒假是对追求、动力和自控的探索，在学期初解决了焦虑和幸福感低下的问题后，在面对接踵而至的考试过程中树立了一个完善可靠的自控系统。在情况显得愈来愈好的时候，却被生物竞赛忽然打断，其中收获颇丰，但对其他事情不管不问的做法，也大大延误了课内的任务和计划。 …… 虽然总体上收获还是更多，但是这种初中继承下来的「单线程、对其他事情不管不顾」的做法，已经愈发显得成就和不完善，多半是不应该有下一次了。」</p>
<p>大意是，我在备考生物竞赛的时候，仍旧采用的是和初三那时「Nothing is Impossible.」中写过的、类似于临时抱佛脚的仓促而极端的方式。准确一点的说，这也是过去的我常使用的方式：不计成本、不计客观情况、抛下所有的其他必要和不必要的事情只关注一件事的不合理的冲刺方式。这只是一方面；另一方面，也正因为我在自己的关心的目标，学业抑或技术上受挫了，我终于有机会，尽管不合时宜的发现这一点：我对于自己感兴趣的事情以外的太多事情，换句话说关于生活，关注的实在太少了。</p>
<p>所以这学期，在这种小地方当然很难找到同类的伙伴，我可以说是一定程度无视了学校的授课进度而焦头烂额的独自投入到了竞赛和高考中，也终于有了一定合理而有条不紊的、科学的学习和规划能力。除此之外最大的变化，就是我开始重视起了自己从未重视过的东西，生活、健康、人际关系、家庭、亲情，如此等等。在此之前，我尽管在自己的世界里很耀眼，但是在实际的生活中大概并不是一个那么讨人喜欢和积极的孩子；而这个学期，一定程度的以成绩为代价，我想自己离自己心目中的成熟稍微接近了一点。今后还会有更多的机会，在此就不过多的描述了。</p>
<p>具体的故事限于篇幅和时间这次不便再讲，简单地说，我只能疲于应付一个又一个挑战，最后的结果也不算奇怪的并不成功，相比之下过程和经验的意义还显得更大一些。备考生物竞赛前，和学校申请不参加期中考，停课一周每天骑车去图书馆自习室的记忆还十分鲜明，在省实参加考试时，见到来自各地的学霸们、了解到自己求而不得的全然不同的高中生活的感觉自然难以言表。然而我也不讳言，这次的结果最终只有毫无意义的名次，甚至还比不上纯属运气的物理竞赛全国奖的价值。</p>
<p>另一边的高考，更是在模考只有二A的情况下应付完竞赛就仓促上阵，在两个月提分近 100 的情况下，结果除了给学校贡献多了一名重本人数之外，仍旧距离有意义的分数线千里之遥。关于高考前后的逸事也不少，不过经历过的人才知道在广东高考和高二政史地学测三天连考有多痛苦。高考第一天的前夜借同学的宿舍，然而陌生的床位上蚊帐根本关不住，于是那个又热又有三四只蚊子陪伴的夜晚我愣是直到四点半才睡着，第二天就那么硬生生的上了考场。还好刻意调整了几天睡眠的自己状态并不会太差，和真正的高三学生并不太一样、以及自己这学期各种折腾练出来的心理素质也还算过关，除了高考发挥正常，学测也没有差错的保住了全 A ，不必担心给高三留下什么心理负担了。</p>
<p>到最后，如果你可以否认现实和结果的话，只为自己的所谓努力自我感动和陶醉当然是很简单的。可是竞争是冷酷的，没有人会同情你，无论你多努力，还是根本没有努力；无论你过去有多不堪，到今天这一步已经多么不容易。所有争辩全无意义，失败就是失败，仅此而已。</p>
<p>回看当时的记录，五味杂陈。</p>
<p>「对这 100 天的自己，我的态度是：</p>
<p>无所谓，我就是想试着逼一下自己。想再一次认真的试一下，自己能做到多好。想离那些自己所喜爱的身影更近一点，想能够和他们一样。想尝试用一件事情把自己的每一天填满是一种怎样的感受，想试试一心一意、专注于目标的感觉。</p>
<p>就是达不到所谓的「目标」，我也有办法活下去。但是我享受为「目标」所困扰的过程。仅此而已。</p>
<p>好事是，自己摒弃多余的关注点和活动之后，能够让自己更加全心全意的面对自己生活的核心问题：学习，和心态问题。焦虑、拖延、完美主义、缺乏安全感，这些困扰自己已久的问题；如何与自己、与事情相处；然后，如何计划，如何利用时间，如何学习。一步步的来，会好的。</p>
<p>……</p>
<p>我如何选择我的生活？</p>
<p>我选择面对每一个现在。学会把未来摆在不远不近的位置。学会思考如何更好的度过每一个今天。学会不闹情绪，听从自己的话。踏踏实实的做好应当做的事情，然后给自己留出时间，面对自己和真正的问题。这是接下来的 100 天，还有一生中，将要切实去做的。</p>
<p>我希望到哪里去？——这固然很重要，但是更重要的是，曾经我希望现在的我身处何方，现在的我希望我现在正在做着什么？</p>
<p>我想，我希望这 100 天里，我变得更加成熟。能冷静的思考，不再为孤独而恐慌，与自己相处，学会听从自己的话语。然后，不再逃避、自暴自弃，而是踏实认真的去面对一直以来困扰自己的问题，面对自身的责任和负担。与此同时，同样最重要的，就是面对高考这项挑战，用这 100 天的表现，证明自己的可能性。</p>
<p>一定可以做到的。因为一直以来，现在仍旧在努力着。</p>
<p>再答应自己一件事：一定不要停下和自己的对话。世界仍旧有趣，不要沉浸在容易醉人的忧郁。在完成任务之前，不要让自己失控。……在那之后。」</p>
<p>竞赛前的记录中，我写：</p>
<p>「我曾经憧憬过很多的剧本。有所谓蔷薇色的高中生活，有所谓学霸的奋斗历程，有很多动画中故事中描写的、他人转述的经验和经历。我曾经不止一次站在其中一个剧本的起始，我也很清楚，究竟有多少次的机会我已经亲手放过。</p>
<p>现在，我再一次站在了，拥有一切可能性的剧本的起始。这一次，我能像故事里的主人公一样，精彩的书写下动人的过程、炫目的结局么？</p>
<p>……</p>
<p>我希望通过这次的机会能提醒自己，怎样对自己负责，怎样关注重要的事情不在意他人无谓的看法，怎样抓住机会，怎样亲自书写自己憧憬的剧本；同时解决困扰自己两年之久的假期和自习问题，解决许多潜伏已久的家庭关系和心理认识问题，与之前一直无法面对的感情「和解」，继而用全新的在家学习效率迎接最后一个逆袭的暑假，用全新的自控体系面对下一阶段的学习。」</p>
<p>想想并不难理解，绝决的抛弃现在、在似乎快要看不到希望的时候也不放弃、咬牙坚持到最后，这并不可能是没有任何困难就可以做到的事。非要说的话，高二下的我仅仅是对于从高一下开始的长途跋涉略微有些失去了信心，所以方向也显得不够坚定。只是所有的挑战仍旧如约而至，我无法逃避。</p>
<p>我想，故事最后的走向不算糟糕，当初计划的要达成的其他事情我大多还是做到了吧。除了最重要的，结果本身。</p>
<p>高二下，我因为独自准备竞赛和高考，在校内的排名一路下跌。一切都结束后的一调，我终于能够静下心来好好备考一次，也成功的从近 70 多名回到 10 名左右。在很久之前我就已经稍微想到过竞赛和高考结束后的规划，那时我写：</p>
<p>「大概到时候学习上的战略，就是先重建经过高二下修饰的高二上系统，再在以可能的最高状态基础上另寻他变吧。」</p>
<p>失败归失败，但是对于高二上一定程度感受到了成绩提升瓶颈的我，应该说在高二下的这段经历还是很有价值的。首先迎来暑假的我，无非就是在补课、规划高三和一趟上海之旅中度过了短暂的不到一个月的假期。</p>
<p>这次的旅行相比小时候的普通观光，应该说是一次目的很明确的出行：我没有去任何文化和娱乐景点，我直奔这里的大学和图书馆，我游览了陆家嘴和各种文化场所，了解这里的中学、大街小巷和日常生活。相比初三时参与活动和参观学校、科技公司为主的那趟北京面基之旅，这次除了被 Thiece 君拿去凑数听了个小的技术交流活动之外，没什么和技术搭边的事情，毕竟高中两年消失在社交网络的我已经没有太多可以联系的朋友了；我更关注的也许是外文书店的 Animate 和人民广场站的 MisterDonuts ，小忍最喜欢吃的甜甜圈。</p>
<p>我要为自己的大学和未来的生活选择城市。</p>
<p>留下了 3000 张照片和对一个地方、一种生活方式的深刻印象，以及带回一袋本子和一袋「本子」的战利品之后，我并没有过多的再逗留下去。很快就是新的学期，就是现在。</p>
<p>在高二下的记录里，我还曾经写：</p>
<p>「问题并没有那么复杂 —— 前进是痛苦的，然而我只是开始畏惧这份痛苦。</p>
<p>我用「听话」描述了我上学期期末和这学期初的状态 —— 认真享受老师的确可以称之为精彩的课堂，认真完成作业，认真和优秀的同学们讨论。每一天都很充实，都很棒，除了我在完成任务，表现的完美无缺之外，同时放弃了对自己究竟学到了多少认真负责之外。</p>
<p>从寒假开始我就在试着调整心态。不管是「克服」了完美主义还是在每个早上调整心情，是用习惯取代了不合理而过分的自我要求还是更多「直面」或者「逃避」焦虑的小技巧，我成功了 —— 让我的日子变得很好过，变得无可指责。</p>
<p>我对外用的口径是，正是因为这样，我才学的还不如之前虽然可能不听课、不按要求做作业，但是自己在认真对自己负责，认真做了自己的选择和付出的时候。可是我心底里知道，我究竟害怕的是怎么回事。</p>
<p>我很害怕，害怕自己体验到快乐，然后一旦觉得快乐，就会觉得这样就够了，就会开始懒惰，开始驻足停步，闭上眼睛不再望向下一个地方。学名叫舒适区，这是冠冕堂皇的说法。</p>
<p>冠冕堂皇的说法，不那么好听的版本就是不逼就会懒。但是我知道我真正害怕的其实是，相比之下，我的状态可以称之为是「适应」了。</p>
<p>是啊，找到了最适合现在的生活方式，和其他人一样，享受学习，享受生活，享受好今天；然后，以最「适合」现在的生活方式，走向最「适合」现在的终点，然后奔向下一个既定的地方。如同链式反应一样 —— 我曾经用「一眼就能望到终点」来描述 —— 如同命运一般，默默前行。</p>
<p>企鹅罐里说，「我讨厌『命运』这个词。出生、相遇、离别，成功和失败，人生的幸运与不幸，如果这些都是由命运事先决定好了的话，那我们又是为何而生呢？」</p>
<p>我曾经用过这样的话来描述环境的影响相比个人的决心是微不足道的：「如果你是年级前十，你需要在意这所学校的本科率是怎样的么？只有优秀率对你才有意义了。」在那天下午的对话中，我并没有那么明确的意识到现在的问题的本质，可那天我的全部话题和回应，已经潜意识中说出了我究竟在担心什么。</p>
<p>嗯，把问题描述的简明扼要一点吧。</p>
<p>我怕自己不再贪心了。」</p>
<p>当我开始以我是年级第几来定义自己的时候，当我开始斤斤计较身边的同学何以在排名上高过自己的时候，我就只是这个学校小池塘的一个还算可以的学生，我就不再是那个拥有更广阔的世界，拥有无限可能性的自己了。这就是我高二下所一直处于的，也是暑假的我期望能够结束的状态。</p>
<p>当然我还是做到了。我开始不断的提醒自己调整心态注视远方。我重振旗鼓再度踏上了为自己梦想的大学和城市努力的路程，这次是真正的高考。这学期初我终于解决了许多积存已久了听课和作业的问题，月考是之前还未达到过的年级第四，这是个好的开始。</p>
<p>我和自己说，「一手好牌，可别打坏了呢」。</p>
<p>前几天没忍住在草稿纸上摸鱼了起来，却意外的发现自己的伯里曼人体没白练，总算能画出可以萌到自己的画了 ……。小说尽管没有哪篇最终成文的，练习短篇倒是有一堆，对自己的文风也是相当满意。还没到可以晒出来的程度呢。想想距离自己能画出本子估计还要好一段时间，不过说不定可以开始构思第一部漫画的剧情脚本和人设了吧？高中以来，相比初中单纯的专注于代码和设计，在历史、经济学、社会科学方面的阅读也不少。不过前端算是被彻底搁置了，不过有了更好的基础，大学再捡起来也为时不晚吧？嘛，现在最重要的总归是学习呢。</p>
<p>我写：</p>
<p>「我想回到那个世界。</p>
<p>不是以后，就是现在。现在就可以，证明自己有实力做到。</p>
<p>因为啊，至少在这漫长而曲折的，混合了探索和迷茫的已经走过的道路中，有一件事我还是明白了的。</p>
<p>没有时间永远不会是问题，因为在因为觉得没有时间而紧张兮兮后，你仍旧很可能在大把大把的浪费时间。更重要的是，没有时间是如此幸福的一件事，因为当自己觉得时间不够时，时间才真真正正的在自己的手中。」</p>
<p>终于迎来了结尾。</p>
<p>困意已经十分浓重，虽然深夜写这样的文章也不是一次两次，但是高中并不那么适合这样做。本来我大概想用更多的篇幅来描绘下现在的自己，或者谈谈和对未来的想法，但是至此我大概只能以远远超出预想的万字长文的过往经历代替它们，然后尽快草草结束。</p>
<p>很快就会有机会再详叙的，不是吗？不过半年多而已了。</p>
<p>高中生活我留在公开的站点上的记录不多，博客更是基本放置 Play ，唯一有变化的，也许只有每逢画画时大概会更新一下的 Twitter ，还有坚持不懈的标记动画的 Bangumi.tv 。各种群聊自然也是没有时间看了，要联系我的话，也许只能直接 QQ 私信吧。</p>
<p>不多谈各种领域的书籍，只提下高中在个人成长方面我认为对自己有一定影响的书，按我接触到的时间顺序依次是「暗时间」「习惯的力量」「心理控制方法」「专业投机原理」。同样很重要的就是动画了，高中之前看过的有「冰菓」「龙与虎」「樱花庄的宠物女孩」「CLANNAD」「Angel Beats!」，高中按时间顺序依次「吹响吧！上低音号」「回转企鹅罐」「结城友奈是勇者」「ef – a tale of memories.」，和并没有动画的「Narcissu」。我计划做一个单独的页面，收藏我喜爱的动画、书籍、设备 Setup 等等并加以评论，届时再写写详细的感想吧。</p>
<p>高中以来，能谈起学习方法、关于未来和动力的迷茫等话题的人并不是完全没有，但总归很不尽兴；在自己感兴趣的领域中，离开了网络，现实中更是难以找到对互联网和设计、 ACG 作品和业界、哲学历史社科文学和科学科普有与自己一样的趣味的人了。当然，我也并不指望很快就能找到这样的同好；因为高中生活和环境的限制，无法放开手脚的利用互联网或者各种方式去寻找，也许我需要耐心等待大学生活的到来。</p>
<p>尽管很多事情已经改变，后来也又发生了许多，但高一时留下的话语并没有失效。那时我写：</p>
<p>「希望能和善于思考、敢于创新、不墨守成规的优秀的人在一起，做有创造力、能让世界变得更有趣的事情。具体的实现方式是，在好的大学和创业、工作单位中，与杰出的人一起做改变世界的产品，在业余进行同人创作。</p>
<p>希望自己成为有独特见解和能力、能依照自己的原则率真待人处世的人，在感兴趣的领域小有名气，作品能为读者、用户带来乐趣或感动，能通过自己的才能给祖国和世界带来些改变。</p>
<p>除去学习，希望高中阶段能改正自己主要的性格缺陷，以一个较为完善的人格进入大学。希望自己能在空余时间尽可能的积攒一些专业知识，以供大学有足够的时间时做好准备。」</p>
<p>时间并不剩下很多了。按照日程和规划，月考结束后接下来紧接着就是二调。距离阶段性的目标分数还有距离，目前的情况并不太乐观。明天就要返校，很快得重新投入到新的挑战中去。</p>
<p>但是，还是可以有信心的，不是么？</p>
<p>ひとりでもゆくよ例え辛くても<br>
きみと見た夢は必ず持ってくよ<br>
例え辛くても寂しさに泣いても<br>
心の奧には 溫もりを感じるよ<br>
—— 「Girls Dead Monster – 一番の寶物」</p>
<p>全文 1W6 字符，BGM「Yun<em>chi – Your song</em>」单曲循环，写作环境 Byword with OS X 。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[①「Reprint」Fly Out.]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/EOT8d3PlF</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/EOT8d3PlF">
        </link>
        <updated>2019-08-17T08:55:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Fly Out.<br>
大概也不过是 2013 年 6 月 20 日，也就是正好半年前， Dimpurr 这个奇怪的拼写被赋予了含义。自此之后又过了无数个白天和夜晚，直到某天大概仅仅是觉得有必要再为自己写一篇相对详细的自述了，亦或是忽然间有些无聊，总而言之，就有了这篇间杂了回忆和痴想的意识流文章的存在。</p>
<p>——童年总是不会缺少满满的中二，每天和密友激烈思辨名为科幻小说实为无下限臆想的故事，也因此让无数个只用了数页的本子含冤而逝。直到三年级的时候钉子遇到了那位将改变钉子一生的人，从此之后每天写写画画涂涂改改打打闹闹的朦胧而又五彩缤纷的日常带着些许稚气拉开序幕。现在回想起来当时的钉子是个十足的矛盾体，在学习上是个十足的好学生但是纪律方面几乎无恶不作。就算放着惬意而无法无天的日常作死不谈，无论是班级大陆间奇葩设定辈出的国家混战还是致力于驱除三大老师聚齐带来的厄运的宗教抑或又是每年必有的神级绘师负责的年终特典，那群创造力过剩的死党们总是能发明新鲜的玩意儿。真的是，曾经觉得什么都能做到的岁月。</p>
<p>当然估计现在应该感谢学校的电脑封锁了4399等一系列网站，因为母亲是教师所以常年霸占办公室电脑的某钉子感到极其不满，不知何时已经能把优化系统和浏览 System32 作为娱乐时，就已经彻底走向了一条不归路。曾经的大数字刚推出软件管家还是业界良心，曾经的疼讯TT还是微创新MyIE的绝赞多标签浏览器，曾经的谷攻中国研究院还在为发展中国市场而努力，曾经S60V3的诺记N95还是世界一流的机皇……嘛扯远了总之在某人对把所有输入法挨个安装试用一遍然后被母上痛骂一顿这样的玩法感到腻味之后终于开始在本子上写写画画起来。然后从乱画到照抄再到加上功能设计，从软件到硬件再到企业形象，线框到视觉再到平面广告，至今钉子还保留着成为一名交互设计师的梦想。</p>
<p>——因此现在还是可以看着那满柜子的本子回忆自己幼稚的笔触，除了数码的两摞，依次还有记录着不忍直视的天坑和透视错误的汽车造型以及一本被用来抄了两年书和写了两年检讨的所谓生日礼物的本子。当然从技术的维度来说此时的钉子只是个喜欢用会声会影的模板和 3DS Max 的粒子系统小打小闹的渣渣，虽然某人自己坚持认为要不是为了找免费域名和空间浪费了整个五年级大概还会更有些进步。只是作为电脑方面的特长也没有被眼尖的老师们浪费，于是在主动给班级建立了博客之后制作班报剪辑纪念视频这种任务也毫无疑问的落到了身上。因此说当时在摆弄 Publish 的钉子心里确实是以为自己以后会从事出版或者平媒方面的行业，直到有一天知道了交互这个词的涵义。</p>
<p>也不知道是该说小宇宙爆发还是怎么的，五年级还考出过不及格的某人意外的体验到了年级第一的滋味然后成为了藏龙卧虎的市重点实验班里的一只大熊猫。只是初一初二时学习压力还不是什么值得一谈的问题，倒是在小学毕业的暑假中成功用 IIS6 + Fast-Cgi 配合花生壳在自家电脑上搭起了一个 Dedecms ，随后开始琢磨起了建站方面的事情的钉子最后还是耐不住性子放弃了当一名站长的想法。与此同时书柜里属于用户体验的空间终于已经慢慢逼近了量子力学的时候，也代表了成为科学家这个每个孩子都曾有过的单纯梦想在钉子意味上的结束。</p>
<p>——今年在YY上过的那个元旦互道「新年快乐」的声音仍然犹在耳边，然而转眼间一切的事情就已物是人非。年初第一次完全手写 HTML 的个人页仍然保存在服务器的某个目录里，暑假末承诺的 Clearision 也成为了钉子的第一个也是最受好评的作品。国庆假期拿到那两百元的时候或许还是有些踹踹不安，但是第二单就冒到了2K的时候也稍微长了点谈价方面的记性。仅仅是六个月的时间，为了躲避三次元的目光而生造出来的这个形象开始变得有存在感，无论是人气略微上涨的博客还是受到些许好评的作品居然也能以自己的方式，去影响他人了。</p>
<p>作为一名据说是稀有血统的 INTJ 梦想家 ，钉子却并不喜欢改变世界，宁可让自己轻松一点去过没那么风光但也平静幸福的生活。理想中的自己大概会是位主持创业团队和用户界面的设计师，业余不时写一些尚能入目的文字，虽说绘画因为父母的反对最终成为了手残但仍抱有一线希望，若能成为编曲广受好评的V家名P则是更好。小的时候幻想自己的公司统治着全世界的终端，每个人起床都会看到自己的 LOGO 。只是随着成长也已经没有再做白日梦的余地，只能化为所谓不断督促自己前行的动力。</p>
<p>——中考的压力并不是什么令人愉悦的事情，但是大概为了自己的梦想只能直面这个挑战。稍微瞥了一眼自己为自己定下的计划表，想起来自己曾经抱怨备考 NOIP 那段时间是人生中第一次拼命，没想到马上又有了再次体验的机会。大概直到明年八月考完某场至关重要的考试超越某个曾经仰望的人站在某个万众瞩目的讲台之后，钉子才能如愿以偿的给自己再放一个长假吧。尽管完全无法保证也无从得知这些目标能不能实现，但是如果永远不去做那么只会徒增后悔吧。大概这就是成长，只能不断的这样安慰自己，然后继续每一个作死的非日常。</p>
<p>虽说本来只是想给自己写篇简单的自我介绍，结果似乎还是没有避免成为一篇自说自话的中二文的命运。说起来因为时间原因周记也没有再写下去，那么在此延续一下一直以来的小小传统以表祭奠吧。文字环境依旧 Power Write 加 Google Keep 完成，历时大概两个晚上，标题来自至今为止循环次数最多但仍然最喜欢的专辑「Re:Dial」。时针仍然在随着石英的震荡缓缓向前，未来还不可预见而需要用双手去缔造。就算抛开其他的不谈，至少为了让自己以后不会为了此刻的举动后悔，那么就尽最大努力去前进吧。</p>
<p>千里之行，始於足下。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离散与混沌]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/KZdGDjDK0</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/KZdGDjDK0">
        </link>
        <updated>2019-08-17T07:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>离散 For 疏离发散<br>
混沌 For 不稳定</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>离散 For 疏离发散<br>
混沌 For 不稳定</p>
<!-- more -->
<p>自己就是稳定。<br>
打磨自己。到高考需要的样子。<br>
就这样。</p>
<p>抽离的旁观者。</p>
<p>我深刻感受到了语言的恶意。</p>
<p>凛然独自开放。<br>
理念是先进的，这就是幸运的</p>
<p>人与人的悲欢并不相通。</p>
<p>一见生财<sub>天下太平</sub></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「此生已许国，再难许卿」评8/14饭圈女孩怒怼香港废青事件]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/dDRU6Stkh</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/dDRU6Stkh">
        </link>
        <updated>2019-08-16T15:14:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>笔者按：自古英雄出少年。民国时期，是少年们站了出来，反抗不公，对抗暴权。<br>
如今有人说我们是毁掉的一代，是没有正确价值取向的一代。这时是饭圈的女孩们站了出来，走出了圈子，站在了公众视野前，撕碎阴谋，炮轰港毒。想昔时放下书卷参军抗战的少年们若泉下有知，一定会特别欣慰的吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>笔者按：自古英雄出少年。民国时期，是少年们站了出来，反抗不公，对抗暴权。<br>
如今有人说我们是毁掉的一代，是没有正确价值取向的一代。这时是饭圈的女孩们站了出来，走出了圈子，站在了公众视野前，撕碎阴谋，炮轰港毒。想昔时放下书卷参军抗战的少年们若泉下有知，一定会特别欣慰的吧。</p>
<!-- more -->
<p><img src="https://pic4.zhimg.com/80/v2-06d97f099bc1ae00026a6c347775d383_hd.jpg" alt=""></p>
<p>这波助攻我吹爆！<br>
开篇转载知乎用户@谢予意在「<a href="https://www.zhihu.com/question/340617747">如何看待饭圈女孩 8 月 14 日怒怼香港激进示威者一事？</a>」下的高赞回答。我的心情和态度与他一致。</p>
<blockquote>
<p>真的好得劲啊就让废青们感受下人民战争的汪洋大海吧哈哈哈哈我根本控制不住我快乐的心情，骂就骂吧，就当一抒这么多天的不平气了而且骂得可真是太漂亮了，都是我这辈子都想不出来的绝妙佳句何况她们不仅仅是在骂人，反黑洗地控评卖惨都在进行真是有勇有谋(๑•̀ㅂ•́) ✧姑娘好像花儿一样 小伙儿心胸多宽广这是英雄的祖国 是我生长的地方在这片古老的土地上 到处都有青春的力量</p>
<p>我曾经很喜欢100年前因为那时，学生青年都很爱国，每天关心的都是民族的未来，为了国家走上街头，用生命去号召而我们这一代的年轻人，娱乐太多，身边有几个关心国家大事的就不错了现在我知道我是错的，我怎么能怀疑我们国家的少年呢他们也有热血，也有情怀，拎得清大是大非，也敢于为国家奔走呐喊，用这个时代这代人的方式去尽一份力我只能说，他们真的特别好、特别好，没有什么词藻能配的上为了国家满腔热血的少年人他们都在闪闪发光“何尝是英雄豪杰， 天下兴亡，匹夫有责 ，平民的肩膀也能或多或少的分担一点， 哪怕是为自己的成长和幸福承担责任。 自己喝着稀饭就着咸菜也要关注一下国家和民族的命运，在国难当头也要振臂高呼不能做亡国奴，在国家强盛时也要为祖国喝彩。每一个人在国家大事面前有热情，不麻木。”我深信，这正是我们这个伟大民族的魂魄</p>
</blockquote>
<p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-814d533bf60026212b8e0686b45c53ab_hd.jpg" alt=""></p>
<p>@王水瓶：</p>
<blockquote>
<p>事实证明，不论怎么撕逼，广大人民群众还是能分清人民内部矛盾和敌我矛盾有人担心饭圈女孩口吐芬芳会被敌人利用，作为大陆人素质低的论据想多了！记住，舆论战场从来不看素质，不讲道理，只听谁的声音大！只可惜几大海外社交app封删权力不在我们手里，大陆网友天然处于洼地。不然，一定会让全世界见识见识，经过无数内部撕逼演习出来的战斗喷子完全体！</p>
</blockquote>
<p>不好意思太激动了正文都没有写。<br>
一直有感觉现在年轻小朋友们的次文化已经跟传统的文化有了鲜明的差别，混圈多了再看一些社会新闻，政治书什么的就会有一种不真实感。<br>
现在是饭圈的小姐姐们用红色而锐意的行动证明了两代人的还是能够就大是大非国家意识上达成明确的共识的。<br>
这次的行动堪称是饭圈版的「帝吧出征」，是可以载入史册的吧。<br>
不得不说我们的三观还是超级正的<br>
太激动了话都说不利索了hh，</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[碎碎念]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/a5TRBQPEN</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/a5TRBQPEN">
        </link>
        <updated>2019-08-15T15:34:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>其实有一个类似于说说的插件的，叫天晴说说，但是我不会用。<br>
那我就假装这个页面是个说说（碎碎念）页面吧。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>其实有一个类似于说说的插件的，叫天晴说说，但是我不会用。<br>
那我就假装这个页面是个说说（碎碎念）页面吧。</p>
<!-- more -->
<p>顺便，搜狗输入法输入「rq」，「sj」，「xq」可以插入时间戳哦。</p>
<p><strong>像b站id299，迷路的牙刷这样优秀的主播居然跟我差不多同岁？？自卑✖️n</strong><br>
<code>2019年08月15日23 :40 :01</code></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中元快讯「俄航威武」又一个哈德逊奇迹？]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/MxT2qjmg_</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/MxT2qjmg_">
        </link>
        <updated>2019-08-15T15:03:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>据《莫斯科时报》报道，一架俄罗斯客机起飞不久之后在莫斯科附近紧急迫降。这架空客321客机隶属于乌拉尔航空公司，原定从莫斯科的茹科夫斯基国际机场出发飞往克里米亚的辛菲罗波尔，出发时机上共载234人。</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>据《莫斯科时报》报道，一架俄罗斯客机起飞不久之后在莫斯科附近紧急迫降。这架空客321客机隶属于乌拉尔航空公司，原定从莫斯科的茹科夫斯基国际机场出发飞往克里米亚的辛菲罗波尔，出发时机上共载234人。</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<blockquote>
<p>事故发生后，飞机备降现场的画面已经曝光。这架飞机是从茹科夫斯基到辛菲罗波尔U6178航班。在刚刚起飞不久之后，飞机撞到了正在天上飞行的鸟，结果导致飞机的引擎着火受损。随后这架飞机紧急降落在机场附近的一片玉米地里。而降落与起飞只隔了15分钟，可以说这15分钟攸关生死一线。据悉，这架飞机上一共有234名乘客。乌拉尔航空公司对外说，这架飞机在被鸟撞击后，两台发动机全部失效。如此看来，能够降落成功，实在是机长的本领过硬。</p>
</blockquote>
<p>刚起飞就双发失效，实在是最危险的情况了。据说这种在模拟机上都很难成功。这个跟「萨利机长」原型的哈德逊河迫降奇迹就只差一个哈德逊河了（逃，好吧其实哈德逊是不可超越的，毕竟河上迫降是基本impossible的事情</p>
<p>把喷气客机当滑翔机开，还全员生还，飞机没有横滚什么的，虽然这也和莫斯科那边的地理环境有关，但不得不还是要高喊一句老毛子威武了。哈德逊河奇迹的机长至少还有过滑翔机驾驶经验，不知道这次当值的这对儿老毛子有没有过。不管怎样，没事就是好事。</p>
<p>更多情况还不清楚，大概也不会清楚了。好的又水了一篇blog大概。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿望清单 Dream list]]></title>
        <id>https://annzan.xyz/post/zKZV6G29q</id>
        <link href="https://annzan.xyz/post/zKZV6G29q">
        </link>
        <updated>2019-08-15T14:41:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>尝试写一个这个吧。根据蔡戈尼效应[1]，写下来的话会把脑子里的东西清空， 就不会天天念想了。<br>
不能太拜物主义了。对吧</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>尝试写一个这个吧。根据蔡戈尼效应[1]，写下来的话会把脑子里的东西清空， 就不会天天念想了。<br>
不能太拜物主义了。对吧</p>
<!-- more -->
<ol>
<li>ACR官换的MBP17 13” i5+8+256灰XT2</li>
<li>iPad Air 3 2019年 10.5吋 WiFi</li>
<li>iPhone 8 欧版/日版无锁32G 仅激活</li>
<li>256G SanDisk 酷豆 U盘</li>
<li>iPhone 6s 品胜 背夹电池</li>
<li>一只160元的书包</li>
<li>摩拜（美团）单车年卡</li>
<li>无框眼镜</li>
</ol>
<p>以及每天只吃一餐每餐吃一桶泡面还不一定是大食桶的我的食物清单：</p>
<ul>
<li>生煎</li>
<li>馄饨</li>
<li>拉面</li>
<li>饺子</li>
<li>咖喱饭</li>
<li>蛋炒饭</li>
<li>面包+黄油</li>
<li>叉烧</li>
</ul>
<p>写出来就不饿了。</p>
<p>[1]蔡戈尼效应又名蔡戈尼克记忆效应,是指人们天生有一种办事有始有终的驱动力，人们之所以会忘记已完成的工作，是因为欲完成的动机已经得到满足；如果工作尚未完成，这同一动机便使他对此留下深刻印象。很多人有与生俱来的完成欲。要做的事一日不完结，一日不得解脱。</p>
<p>蔡戈尼效应使人走入两个极端：一个是过分强迫，面对任务非得一气呵成，不完成便死抓着不放手，甚至偏执地将其他任何人事物置身事外；另一极端是驱动力过弱，做任何事都拖沓罗嗦，时常半途而废，总是不把一件事情完全完成后再转移目标，永远无法彻底地完成一件事情。</p>
<p>人们在面对问题时，尽管全神贯注，一旦解开了就会松懈不再在意，因而很快忘记。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>